<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="German" nowhitespace="false" translatedname="Deutsch">

<!-- New values -->
<loadingscreentip>Das Auge von Europa und das mysteriöse Gravitationsphänomen, das es umgibt, hat die Wissenschaft seit seiner Entdeckung bei den ersten unbemannten Missionen auf Europa vor neue Rätsel gestellt. Zum Glück für die Kolonisten auf Europa ist die Schwerkraft um das Auge herum fast so stark wie auf der Erde und nicht so schwach wie die normale Schwerkraft von 0,13 G auf der Oberfläche des Mondes.</loadingscreentip>
<eyeofeuropa>Das Auge von Europa</eyeofeuropa>
<entityname.anomaly>Anomalie</entityname.anomaly>
<entityname.alienwriting>Außerirdische Inschrift</entityname.alienwriting>
<entityname.endruinheavydoor>Schwere außerirdische Tür</entityname.endruinheavydoor>
<entityname.endruinheavydoorbackground>Schwere außerirdische Tür - Hintergrund</entityname.endruinheavydoorbackground>
<entityname.ruindebris>Ruinensplitter</entityname.ruindebris>
<entityname.ruinblock>Ruinenblock</entityname.ruinblock>
<entityname.pylon>Pylon</entityname.pylon>
<entityname.alientranslator>???</entityname.alientranslator>
<entitydescription.alientranslator>Auf dieser runden Tafel sind seltsame Symbole eingraviert.</entitydescription.alientranslator>
<sonarlabel.alienpylon>Pylon</sonarlabel.alienpylon>
<character.portalguardian>Portalwächter</character.portalguardian>
<character.jove>???</character.jove>
<character.guardianrepairbot>Wächter-Reparaturbot</character.guardianrepairbot>
<missionname.gotoend1>Das Auge</missionname.gotoend1>
<missiondescription.gotoend1>Deine Besatzung ist kurz vor der rätselhaften Gravitationsanomalie im Zentrum des Auges von Europa angekommen. Auf dem Sonar ist etwas unter dir zu erkennen.</missiondescription.gotoend1>
<missionsuccess.gotoend1>Die Gravitation scheint sich zu verlagern, und dich und deine Besatzung befällt ein starkes Gefühl der Orientierungslosigkeit, als ein blendendes Licht euer U-Boot verschlingt.</missionsuccess.gotoend1>
<missionname.gotoend2>Das Auge</missionname.gotoend2>
<missiondescription.gotoend2>Das blendende Licht weicht einem schwachen orangefarbenen Licht und die Klänge des Ozeans werden von einem leisen, dröhnenden Grollen übertönt. Vielleicht findest du heraus, was los ist, wenn du deine Umgebung erkundest.</missiondescription.gotoend2>
<missionsuccess.gotoend2>Als du durch die geöffnete Tür gehst, vernimmst du eine leise Melodie vor dir. Die Tür fällt mit einer Wucht hinter dir zu, die das ganze Gebäude zum Beben bringt.</missionsuccess.gotoend2>
<missionsonarlabel.gotoend2.logbook>Notfallübertragung</missionsonarlabel.gotoend2.logbook>
<missionsonarlabel.gotoend2.eva>Außenbordmission</missionsonarlabel.gotoend2.eva>
<missionsonarlabel.gotoend2.switch>Wechseln</missionsonarlabel.gotoend2.switch>
<missionsonarlabel.gotoend2.door>Verlassen?</missionsonarlabel.gotoend2.door>
<mission.gotoend2.logbooktext1>Dieser gewaltige Komplex erstreckt sich meilenweit. Wir fuhren schon seit Tagen, ohne dass ein Ausgang erkennbar war. Riesige Türen versperren den Weg in die eine Richtung, eingestürzte Bereiche in die andere.\nDer Kapitän hat eine Besatzung ausgesandt, um eine nahegelegene Höhle zu erforschen, weil er hoffte, dort irgendetwas zu entdecken. Sie ist noch nicht zurückgekehrt.\nDer Kapitän will bestimmt nicht, dass sich die Ereignisse am Eingang wiederholen, also sitzen wir hier fest und warten auf sie. Hoffentlich sind sie bald zurück.</mission.gotoend2.logbooktext1>
<mission.gotoend2.logbooktext2>[9:15] Es ist keine Wand, sondern eine Tür. Ich schwöre es, wenn ich daneben stehe, höre ich etwas dahinter. Ein elektrisches Brummen vielleicht?\n[10:42] Die Steuerung für diese riesigen Türen befindet sich in der großen Kammer. Der einzige Weg führt nach vorne.\n[10:51] Auf dem Sonar ist ein Schatten zu erkennen. Wir haben keine andere Wahl, als uns dem Unbekannten zu stellen.</mission.gotoend2.logbooktext2>
<welcomemsg.endcaptainslog1>Logbuch des Kapitäns, Teil 1\n\nEs passt nicht zu mir, ausführlich über belanglose Ereignisse zu schreiben. Ich dachte, ein Logbuch über so konstante Umstände wie diese eisigen Wassertiefen zu führen, wäre genauso hilfreich, wie einen Eimer kochendes Wasser auszuschütten, um es zu erhitzen. Aber leider muss ich jetzt feststellen, dass ich mich vor meinen Pflichten gedrückt habe, indem ich kein Tagebuch geführt habe. Hiermit will ich diesen Fehler korrigieren. Was ich in meinen letzten Tagen hier erlebt habe, muss unbedingt festgehalten werden, auch wenn es hier am Ende des Weltraums für den Leser zu spät ist. Ich bitte um etwas Geduld: Damit meine Geschichte einen Sinn ergibt, muss ich am Anfang beginnen.\n\nSeit ich ein kleines Kind war, zog mich irgendetwas zu dem Auge im Zentrum von Europa. Das mag vielleicht etwas zu offensichtlich klingen, weil die Gravitationsanomalie von viel intelligenteren Menschen als mir gut beobachtet wurde, aber ich kann versichern, dass meine Anziehung viel tiefer geht. Nachts träumte ich oft davon, die Haut eines Raptorenwurzes abzuziehen, nur um ein monströses, feuriges Auge zu erblicken, das mich ohne Augenlider regungslos anstarrte. Ich wachte an meinem Schreibtisch auf und erblickte gezeichnete Bilder mit konzentrischen Kreisen, an die ich mich nicht erinnern konnte.\n\nUm meine Neugier zu stillen und meine beginnende Schlaflosigkeit zu heilen, nahm ich das erste Aufklärungsschiff zum Zentrum.</welcomemsg.endcaptainslog1>
<welcomemsg.endcaptainslog2>Logbuch des Kapitäns, Teil 2\n\nAuf meiner ersten Reise diente ich als Assistent. Eine Woche lang, um genau zu sein. Der Mechaniker des Schiffes war an einem Parasiten erkrankt, so dass ich befördert wurde, um seinen Platz einzunehmen. Ich lernte das Handwerk über Monate hinweg und schuftete im heißen Maschinenraum. Es lag vielleicht an der körperlichen Anstrengung oder daran, dass wir uns langsam aber sicher dem Auge näherten, doch meine Nächte waren friedlich und ohne Albträume. Das änderte sich jedoch, als das Schiff eines Nachts angegriffen und schrottreif und fahruntüchtig zurückgelassen wurde. Zusammen mit einigen anderen Überlebenden wurde ich von einem anderen Schiff gerettet und an der nächsten Station abgesetzt. Nicht lange danach begannen die Albträume wieder.\n\nMir wurde klar, dass ich keine andere Wahl hatte, als weiter zum Auge vorzudringen. Da die Station jedoch im Grenzgebiet lag, hatten die wenigsten Schiffe einen Grund, noch tiefer zu reisen. Während ich auf die Gelegenheit wartete, arbeitete ich als Schiffszimmermann, um mich zu beschäftigen. Die Tage kamen und gingen, aber keine U-Boot-Besatzung machte sich auf den Weg ins Zentrum.\n\nNach ein paar Jahren schweißtreibender Arbeit und ruheloser Nächte hatte ich ein ansehnliches finanzielles Polster angesammelt. Genug, um mein eigenes U-Boot zu kaufen. Wenn sich mir keine Gelegenheit bot, würde ich mir eben selbst eine schaffen, so dachte ich.</welcomemsg.endcaptainslog2>
<welcomemsg.endcaptainslog3>Logbuch des Kapitäns, Teil 3\n\nEs hat mich zwar einige Mühe gekostet, eine Besatzung anzuheuern, aber wer Geld verspricht, findet auch den richtigen Seemann. Mit einer sechsköpfigen Besatzung in einem frisch umgerüsteten Patrouillen-U-Boot der Koalition war ich nun endlich der Kapitän meines eigenen Schiffes und konnte mein Schicksal selbst in die Hand nehmen. Ich verließ die Sermilik-Werft. Das war das letzte Mal, dass ich die Zivilisation sah.\n\nDie Reise war erwartungsgemäß voller Gefahren und unser Schiff stand vor erwarteten und unerwarteten Herausforderungen. Von Kreaturen, die es im zivilisierten Teil von Europa nicht gibt, bis hin zu feindseligen Umweltbedingungen wie Unterwasservulkanen und einer Flora, die das Schiff von innen her angriff. Aber nicht nur von außen drohte Gefahr. Der körperliche und psychische Stress forderte von allen seinen Tribut, und leider waren einige von uns nicht so stark wie andere.\n\nIch will nicht weiter auf die Hindernisse eingehen - wer auch immer dieses Logbuch findet, hat sicherlich dasselbe erlebt. Es reicht, wenn ich sage, dass das Schiff und seine Besatzung nach einer langen Reise angeschlagen und abgekämpft das Auge erreichten. Und wie das Auge aus meinen Träumen verschlang es mich in einem feurigen Inferno.</welcomemsg.endcaptainslog3>
<welcomemsg.endcaptainslog4>Logbuch des Kapitäns, Teil 4\n\nDas Auge ist eine Gravitationsanomalie in der Nähe des Herzens von Europa. Diese Hypothese wurde bereits aufgestellt, untersucht und wissenschaftlich bewiesen, aber der Ursprung der Anomalie ist unbekannt. Ich glaube, dass sie ein Tor ist. Wohin, weiß ich nicht. Es ist schon eine Ironie des Schicksals, das Auge zu suchen, um jene Neugierde zu stillen, die mich seit Jahren zerfrisst und am Ende doch nichts zu finden.\n\nDer Weg zurück ist versperrt. Die Anomalie, die mich hergeführt hat, ist verschwunden. Der Komplex erstreckt sich weiter in die Tiefe, und alle meine Waffen können die Mauern nicht durchdringen. Ich habe zwei Gruppen ausgesandt, um tiefer in die Spalten zu tauchen, in die das U-Boot nicht mehr hineinpasst, aber keine von ihnen kam zurück.</welcomemsg.endcaptainslog4>
<welcomemsg.endlogbook1>So oft, wie nötig. So oft, wie nötig. So oft, wie nötig. So oft, wie nötig. So oft, wie nötig. So oft, wie nötig. So oft, wie nötig. So oft, wie nötig. So oft, wie nötig. So oft, wie nötig. So oft, wie nötig. So oft, wie nötig. So oft, wie nötig. So oft, wie nötig.</welcomemsg.endlogbook1>
<missionmessage0.gotoend2.logbook1>Du hast den Ursprung der Notfallübertragung gefunden. Lies das Logbuch, um herauszufinden, ob es nützliche Informationen enthält.</missionmessage0.gotoend2.logbook1>
<missionname.end>Ende</missionname.end>
<missiondescription.end>Du gelangst in einen großen, offenen Raum innerhalb des Bauwerks. Etwas in der Mitte des Raums beeinträchtigt das Sonargerät.</missiondescription.end>
<missiondescription.radiationescapee>Ein Bewohner eines Außenpostens, der glaubt, dass die tief ins Eis eindringende Strahlung des Jupiters seinen Außenposten vernichten wird, hat dir angeboten, dich für seinen Transport zu einem Außenposten weiter unten im Ozean zu bezahlen.</missiondescription.radiationescapee>
<missionsuccess.escortgeneric>Transport erfolgreich.</missionsuccess.escortgeneric>
<missionfailure.escortgeneric>Der Passagier hat sein Ziel nicht erreicht.</missionfailure.escortgeneric>
<eventtext.radiationescapee.c1>Eine verängstigt wirkende Person ergreift deinen Arm. "Hey, hallo! Kommst du nicht von dem U-Boot, das gerade angedockt hat? Ich brauche Hilfe, bitte! Darf ich fragen, wohin du unterwegs bist?"</eventtext.radiationescapee.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1>"Wir müssen abwarten, wohin unsere Mission uns führt. Warum?"</eventtext.radiationescapee.o1>
<eventtext.radiationescapee.o1.c1>"Ich muss hier weg, und zwar sofort! Eigentlich muss jeder hier weg. Aber sie haben ihre Köpfe so tief in den Sand gesteckt, dass sie nicht merken, dass die Strahlung des Jupiters auch diesen Außenposten bald frittieren wird."</eventtext.radiationescapee.o1.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o1>"Ich wünschte, mehr Menschen würden das begreifen."</eventtext.radiationescapee.o1.o1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o1.c1>"Ich weiß, nicht wahr? Ich vermute, du bist auf dem Weg in die tiefergelegenen Regionen, um der Gefahr zu entgehen? Bitte, bitte, nimm mich mit an Bord, man wird mich gar nicht bemerken! Ich zahle 1.000 Marken, wenn ich bis zur nächsten Station mitfahren darf!"</eventtext.radiationescapee.o1.o1.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o2>"Nein, das wird schon wieder. Die Strahlung schwankt immer, ich bin sicher, das geht vorbei."</eventtext.radiationescapee.o1.o2>
<eventtext.radiationescapee.o1.o2.c1>"Kann sein, aber wenn es so weitergeht, sind wir alle tot, bevor das passiert. Es ist mir egal, ob du mir glaubst oder nicht, aber wenn du in die tieferen Regionen fährst, nimm mich bitte mit. Ich verspreche dir, dass ich dir keinen Ärger machen werde! Ich zahle 1.000 Marken, wenn ich bis zur nächsten Station mitfahren darf!"</eventtext.radiationescapee.o1.o2.c1>
<eventtext.radiationescapee.great>"Danke, danke!", riefen sie. "Du hast mir gerade das Leben gerettet!"</eventtext.radiationescapee.great>
<missiondescription.researcherescort>Ein Forscher, der einen Zusammenhang zwischen dem Auge von Europa und der Gravitationsanomalie um das Auge herum und dem Anstieg der Jupiterstrahlung vermutet, hat angeboten, dir [reward] Marken für den Transport zu einem nahe gelegenen Außenposten zu zahlen.</missiondescription.researcherescort>
<eventtext.researcherescort.c1>"Entschuldigung, du gehörst doch zur Besatzung des U-Boots, das gerade angedockt hat? Ihr fahrt nicht zufällig in die tieferen Regionen?"</eventtext.researcherescort.c1>
<eventtext.researcherescort.o1>"Wir müssen abwarten, wohin unsere Mission uns führt. Warum?"</eventtext.researcherescort.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.c1>"Weißt du, meine Kollegen und ich haben die Beschaffenheit des Auges von Europa und die Gravitationsanomalie um es herum erforscht. Wir sind zu dem Schluss gekommen, dass der jüngste Anstieg der Jupiterstrahlung mit dieser Anomalie zusammenhängt."</eventtext.researcherescort.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1>"Gravitationsanomalie ...?"</eventtext.researcherescort.o1.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.c1>"Du hast doch bestimmt schon davon gehört? Warum wir uns um das Auge herum niedergelassen haben, um es zu erforschen? Das Gebiet, in dem die Gravitation praktisch so stark ist wie auf der Erde, im Gegensatz zu den mickrigen 0,13 G, wie es eigentlich sein sollte?"</eventtext.researcherescort.o1.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.o1>"Ja, das kommt mir bekannt vor. Was hat das mit unserer Besatzung zu tun?"</eventtext.researcherescort.o1.o1.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.o1.c1>"Ich plane einige Experimente, um die Hypothese eines Zusammenhangs zwischen der Anomalie und der Jupiterstrahlung zu testen. Aber um verwertbare Daten aus diesen Experimenten zu gewinnen, muss ich so nah wie möglich an das Epizentrum gelangen. Wenn du also zufällig tiefer vordringst, bin ich bereit zu zahlen, wenn du mich zum nächsten Außenposten bringen kannst."</eventtext.researcherescort.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.great>"Vielen Dank. Vielleicht weißt du gar nicht, wie viel das nicht nur für mich, sondern für ganz Europa bedeutet."</eventtext.researcherescort.great>
<EventText.returner.c1>Ein Mann in zerrissenen Klamotten packt dich am Arm. "Hast du paar Marken für... Hey, du gehörst doch zu der Besatzung, die eben angekommen ist? Ihr seid doch alle augwärts unterwegs, nicht wahr?"</EventText.returner.c1>
<EventText.returner.o1>"Augwärts? Zum Auge von Europa? Das kann sein, warum fragst du?"</EventText.returner.o1>
<EventText.returner.o1.c1>"Ihr seid alle Narren, allesamt! Ihr werdet dort keine Erlösung finden, sie schicken euch einfach zurück, wie immer."</EventText.returner.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1>"Was meinst du? Warst du etwa da?"</EventText.returner.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.c1>"War ich da, werde ich da sein? Keine Ahnung, es ist alles so verschwommen. Vielleicht war das alles nur ein Traum, vielleicht bin ich einfach nur verrückt, oder vielleicht haben sie mich wirklich zurückgeschickt?"</EventText.returner.o1.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1.o1>"Wer sind 'sie'?"</EventText.returner.o1.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.c1>"Die, die da leben. Sie und das Monster, das sie dort halten. Ich wünschte, es wäre nur ein Traum."</EventText.returner.o1.o1.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.o1>"Bitte, was hast du in dem Auge gesehen?"</EventText.returner.o1.o1.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.o1.c1>"Ich hätte besser nichts gesagt. Wenn ich nur daran denke, dreht sich mein Gehirn nach hinten. Ich wollte nur sagen: Wenn du so dumm bist, dorthin zu reisen, dann hoffe ich, dass du mehr Glück mit ihnen hast als ich."</EventText.returner.o1.o1.o1.o1.c1>
<terminalwelcomemsg.endgamelog1>[Start playback]\n"Okay, ich habe irgendeinen Knopf gefunden. Ich drücke ihn jetzt."\n"Hat das funktioniert? Ich habe ein Geräusch gehört."\n"Jungs? Lasst mich nicht allein, ich bin noch ..."\n[End playback]</terminalwelcomemsg.endgamelog1>
<terminalwelcomemsg.endgamelog2>Forschungslogbuch: Gerät?\nDie Markierungen auf diesem Artefakt deuten darauf hin, dass es einen ganz besonderen Zweck erfüllt. Aber welchen? Wir werden es zu Forschungszwecken mitnehmen, falls wir jemals aus diesem Labyrinth herausfinden sollten.\nNachtrag: Wir sind verloren.</terminalwelcomemsg.endgamelog2>
<charactername.prophetofsierpinsk>Dr. af Grann</charactername.prophetofsierpinsk>
<EventText.prophetofsierpinsk.c1>Dir begegnet ein verwahrloster, alter Mann. Als er dich bemerkt, wirkt er erschrocken. "Wer ... was ... warum bist du hier? Du hast bestimmt einen Grund, hierherzukommen. Hast du das Ende gesehen?"</EventText.prophetofsierpinsk.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1>"Tut mir leid, aber ich weiß nicht, wovon du da redest."</EventText.prophetofsierpinsk.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1>"Ich habe es gesehen, und wir haben keine Zeit mehr. Egal, wie tief du deinen Kopf in den Sand steckst, die Strahlen werden uns alle verbrennen."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.c1>"Also, Moment ... warum bist du dann hier, wenn nicht, um das Auge zu erforschen?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1>"Wir wollen herausfinden, was sich im Zentrum des Auges befindet."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.c1>"Dann bist du hier genau richtig, allerdings wirst du es wohl kaum begreifen, selbst wenn du es sehen würdest. Es sei denn, du weißt zufällig etwas über n-dimensionale Topologie."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.o1>"Was soll denn das sein?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2>"Wir hoffen, einen Weg zu finden, den Anstieg der Jupiterstrahlung aufzuhalten."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1>"Dann bist du hier genau richtig, allerdings wirst du wohl kaum hilfreich sein. Es sei denn, du weißt zufällig etwas über n-dimensionale Topologie."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.o1>"Was soll denn das sein?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1>"Ich kann es nicht mit einfachen Worten ausdrücken. Sagen wir es so: Diese große Calabi-Yau-Mannigfaltigkeit ist wie ein gigantischer Magnet, der die Strahlungsgürtel des Jupiters krümmt, alles aufsaugt und auf uns niederregnen lässt."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1.c1>"Es ist wohl überflüssig, dir das zu erklären. Aber wenn du dich entscheidest, weiter in das Auge vorzudringen, dann wünsche ich dir viel Glück. Vielleicht sehen wir uns in der nächsten Schleife wieder, und vielleicht bist du dann ein bisschen klüger. Und jetzt lass mich bitte allein, ich muss wieder arbeiten."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2>"Ja, habe ich. Wieso?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.c1>"Dann weißt du ja, dass wir nicht mehr viel Zeit haben. Ein paar der anderen Zurückgekehrten und ich haben Nachforschungen über die Gravitationsanomalie und das, was danach kommt, durchgeführt. Die Erinnerungen sind zwar verschwommen und wir haben nicht viele Ansatzpunkte, aber ich glaube, ich habe in letzter Zeit einige Fortschritte gemacht."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1>"Hast du schon herausgefunden, was diese Anomalie eigentlich ist?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.c1>"Nicht vollständig, obwohl ich überzeugt bin, dass es mit dem Anstieg der Strahlung zusammenhängt. Die Calabi-Yau-Mannigfaltigkeit wirkt wie ein riesiger Magnet, der die Strahlungsgürtel des Jupiters krümmt, alles aufsaugt und auf uns niederregnen lässt. Jenseits des Auges, der negative Krümmungsskalar, das blendende Licht, der hellste aller Stürme."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1>"Jenseits des Auges?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.c1>"Ich weiß nicht, wie oder warum oder vor allem wann, aber viele wie du und ich haben es gesehen und sind zurückgekommen. Und zwar nicht nur in den ersten drei Dimensionen der Raumzeit, sondern in allen Dimensionen."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1>„Wovon redest du bitte? Etwa über Zeitreisen?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.c1>"Ich weiß es ehrlich gesagt nicht. Aber wir gehören zu den wenigen, die ungefähr wissen, was wirklich los ist, und wir müssen etwas tun, um die Menschheit vor dem Aussterben zu bewahren."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1>"Kann unsere Besatzung irgendwie helfen?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1.c1>"Das wird sich noch zeigen. Möglicherweise findest du ein paar Antworten jenseits des Auges. Vielleicht sehen wir uns in der nächsten Schleife wieder, und vielleicht bist du dann ein bisschen klüger. Ich wünsch dir Glück, aber jetzt lass mich bitte in Ruhe, ich muss weiterarbeiten. Das höherdimensionale Netz dieser Metamaterialien wird sich nicht selbst kartieren."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.buttonpressed1.c1>Von unten hörst du ein dumpfes Grollen, als würde Stein auf Stein schleifen.</eventtext.buttonpressed1.c1>
<eventtext.buttonpressed2.c1>Aus der Ferne hörst du ein dumpfes Grollen. Vielleicht ist der Weg nach vorne frei?</eventtext.buttonpressed2.c1>
<eventtext.alienwriting.start>An der Wand verlaufen die Symbole wie kleine Ranken und verzweigen sich gelegentlich in kürzere Ausläufer. Die geheimnisvolle Tafel in deinem Rucksack gibt ein leises Summen von sich.</eventtext.alienwriting.start>
<eventtext.alienwriting.start_alt>An der Wand verlaufen die Symbole wie kleine Ranken und verzweigen sich gelegentlich in kürzere Ausläufer.</eventtext.alienwriting.start_alt>
<eventtext.alienwriting.listen>Zuhören.</eventtext.alienwriting.listen>
<eventtext.alienwriting.dontlisten>Nicht zuhören.</eventtext.alienwriting.dontlisten>
<eventtext.alienwriting.writingstart>In deinem Kopf reift ein Gedanke. Zwar keine klaren Begriffe oder ein Bild, aber dennoch ein Konzept:</eventtext.alienwriting.writingstart>
<eventtext.alienwriting.1_1>EIN SÄNGER WURDE GEBOREN - DAS PUBLIKUM SAMMELT SICH\n[UNÜBERSETZBAR?] BREITET SICH AUS - ENTWÄCHST DER WIEGE\nFESTUNG WIRD GEBAUT - ZUM BEHERBERGEN - ZUM SCHÜTZEN</eventtext.alienwriting.1_1>
<eventtext.alienwriting.2_1>LEBEN UNTER DEM EIS EINGESCHLOSSEN - BEWUSSTSEIN ENTSTEHT\nWISSEN VERDICHTET SICH - ZIVILISATION ENTWICKELT SICH\nABGESCHIRMT VON GEFAHREN</eventtext.alienwriting.2_1>
<eventtext.alienwriting.3_1>LIED GEHT WEITER - WACHSTUM KOMMT ZUM STOCKEN\nES GIBT KEINE STERNE NUR ZUHAUSE\nKEINE GEDANKEN NUR [UNÜBERSETZBAR?]</eventtext.alienwriting.3_1>
<EventText.ancientencounter.c1>Auf einmal siehst du aus dem Augenwinkel etwas auftauchen. Es hat die Form eines Menschen, aber es scheint nicht vollständig präsent zu sein. Seine Gesichtszüge wechseln so schnell, wie du sie wahrnehmen kannst.\nWie eine zarte Berührung lässt es in deinem Kopf Gedankenranken wachsen, die sich ganz sachte um dein Gehirn wickeln.\n"Eindringling, halt! Du betrittst heiligen Boden, der nicht für deine Art bestimmt ist. Hier gibt es nichts für dich."</EventText.ancientencounter.c1>
<EventText.ancientencounter.o1>"Wer bist du?"</EventText.ancientencounter.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.c1>"Ich bin nicht, weil wir nicht sind. Allein das Lied von YOH-WEY fließt durch seine Ergebenen. Während es singt, hören sie zu ... und träumen."</EventText.ancientencounter.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1>"Wer sind denn die Ergebenen?"</EventText.ancientencounter.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.c1>In deinem Kopf taucht ein Bild von überfüllten Korridoren auf, die von Mauern aus schwarzem Stein umgeben sind. "Baumeister - Forscher - Erfinder. Doch was sie einst bauten, liegt jetzt in Trümmern. Was sie erforschten, ist jetzt verschollen. Was sie erfunden haben, ist nun verdorben. Alles, was bleibt, ist das Lied von YOH-WEY. Wer nicht zuhören will, wird ausgestoßen."</EventText.ancientencounter.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1>"Was ist YOH-WEY?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.c1>"Das, was singt. Es wurde aus ihrem Verlangen geboren, aus ihrem Wahn ist es gewachsen."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1>"Und du ... hörst es singen?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.c1>"Publikum - Verehrer - Gefangener. Seit einer Ewigkeit hören sie zu, seit Äonen wünschen sie sich Stille."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1>"Warum hörst du dann nicht mehr zu? Du ignorierst es einfach?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Das, was singt, und das, was zuhört, sind miteinander verbunden. Das eine kann nicht ohne das andere existieren. So wie eins aus der Hingabe des anderen schöpft, so schöpft auch das andere aus der Lebenskraft des einen. Wer das eine zum Schweigen bringt, beendet das andere."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Das klingt, als würdest du dir genau das wünschen."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>Das Wesen antwortet nicht sofort. "Die Ergebenen haben eine Schale gebaut, um YOH-WEY zu schützen. Solange die Pylonen stehen, bleibt die Schale intakt. Solange die Schale intakt ist, bleibt der Sänger unversehrt. Verstehst du?" In der Stimme des Wesens schwingt ein Hauch von Hoffnung mit.</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Ich verstehe."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o2>"Ich würde gerne zuhören."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o2>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o2.c1>Ein stechender, plötzlicher Schmerz lässt dich zusammenzucken. "Das tust du nicht. Wer es tut, geht ins Verderben."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o2.c1>
<EventText.ancientencounterfinal>"Unser Lied wurde gesungen, aber wir kennen nicht die Zahl der Strophen in deinem. Die Brücke stürzt ein, aber du kannst es noch zurück schaffen. Für uns gibt es keine Sterne, nur ein Zuhause, aber dir steht der Himmel offen. Sie werden nie von deinem Opfer erfahren, wir aber schon."</EventText.ancientencounterfinal>
<campaignstart1>Anfang des 21. Jahrhunderts wurde ein riesiges Meer unter der eisigen, verstrahlten Oberfläche des Jupitermondes Europa entdeckt, in dem mikrobiologisches Leben existiert.\n\nNach dieser Entdeckung hat es nicht lange gedauert, bis die erste bemannte Mission auf Europa landete und feststellte, dass das Meer nicht nur mikrobiologisches Leben birgt, sondern auch eine vielfältige, lebensfeindliche Unterwasserfauna. Neben der Fauna mussten die Forscher auch die gefährliche Strahlung des Jupiters, die extreme Kälte und den enormen Druck im Ozean von Europa überstehen.</campaignstart1>
<campaignstart2>Trotz aller Widrigkeiten gelang es den irdischen Siedlern, eine Handvoll bewohnbarer Außenposten zu gründen, in denen sich über viele Jahrzehnte eine neue Lebensweise herausbildete. Eine Koalition der größten und mächtigsten Städte des Mondes erschuf ein neues Regierungssystem.\n\nMit den Jahren entfremdete sich die Gesellschaft auf Europa immer mehr von der Erde. Vor fünfzig Jahren brach der Kontakt vollständig ab, und seitdem sind keine Versorgungsschiffe mehr angekommen.</campaignstart2>
<campaignstart3>Unterwasserfahrzeuge und Unterseefahrten spielen in dieser neuen Gesellschaft eine Schlüsselrolle. Sie kundschaften neue bewohnbare Orte aus, schützen die Bewohner vor Angriffen der Kreaturen und bauen Versorgungslinien zwischen den einzelnen Stationen auf, während die Menschheit immer tiefer vorstößt, um der tödlichen Strahlung des Jupiters zu entgehen.\n\nDas Leben eines Besatzungsmitglieds an Bord eines U-Boots ist zwar einträglich, aber auch gefährlich und oft kurz. Du hast dich entschlossen, die Herausforderung anzunehmen und deine eigene Besatzung anzuheuern. Mit deinem neu gekauften [submarine] im Dock von [location] hast du nun die Möglichkeit, die Ozeane Europas zu erforschen, die Kolonien zu erweitern und diesen Ort so zu gestalten, wie du willst.</campaignstart3>
<campaignending1>Gravitationskollaps, T-plus 02:14:39\n\n"Hier ist das Oberflächenobservatorium Echo Fünf. Wir verzeichnen gerade ... Äh ... Hier oben passiert wieder was. Hört ihr mich?"\n\n"Oberflächenobservatorium Echo Fünf, hier ist der Außenposten Merrivale Linea, bitte kommen, over."</campaignending1>
<campaignending2>"Es ist der Große Rote Fleck des Jupiters - ich weiß nicht, wie ich es beschreiben soll, es ist, als würde er sich abschwächen. Die Strahlungswerte bleiben außergewöhnlich gering. Wie läuft es bei euch da unten? Habt ihr irgendetwas Neues zu melden? Over."\n\n"Die Strahlungswerte sind auch hier gering und stabil. Genauso wie die Gravitation. Wir haben es geschafft, Dr. af Grann zu kontaktieren, aber er war genauso verwirrt wie wir. Er hat zwar gesagt, dass vorhin eine [submarine]-Besatzung an seiner Station vorbeigekommen ist, aber wir sind uns nicht sicher, ob das relevant ist."</campaignending2>
<campaignending3>"Ich vermute, ihr konntet keinen Kontakt zu dieser Besatzung aufnehmen? Over."\n\n"Nein, konnten wir nicht. Dr. af Grann war überzeugt, dass man diesseits der... zeitartigen Hyperoberfläche oder so ähnlich niemals wieder von ihnen hören wird. Du weißt schon, sein ganz normaler Stuss. Over."\n\n"Nun, wenn sie es waren, die das geschafft haben, ziehe ich den Hut vor ihnen. Ich wünsche ihnen eine ruhige See und klare Sicht, wo auch immer sie jetzt unterwegs sind. Over and out."</campaignending3>

</infotexts>
