<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="German" nowhitespace="false" translatedname="Deutsch">


<!-- Modified values -->
<entityname.piratehelmet>Separatistenhelm</entityname.piratehelmet>
<entitydescription.piratehelmet>Ein angepasster ballistischer Helm. Trotz der eher stümperhaften Verbesserungen wirkt der Helm überraschend robust.</entitydescription.piratehelmet>
<entityname.piratebodyarmor>Separatisten-Schutzweste</entityname.piratebodyarmor>
<entitydescription.piratebodyarmor>Eine Schutzweste, die von den Jovianischen Separatisten teilweise aus improvisierten Materialen hergestellt wurde. Sie ist schwerer, als sie aussieht.</entitydescription.piratebodyarmor>
<entityname.piratecaptainhat>Separatistenkapitänshut</entityname.piratecaptainhat>
<entityname.piratebandana>Separatistentuch</entityname.piratebandana>
<entityname.pirateclothes>Separatistenkostüm</entityname.pirateclothes>
<entitydescription.pirateclothes>Ein von den Jovianischen Separatisten gefertigtes, robustes Outfit. Es wurde dazu gemacht, den rauen Bedingungen des Seelebens auf Europa standzuhalten. Dieses spezielle Exemplar wurde mit leichten Panzerungsplatten versehen.</entitydescription.pirateclothes>
<entityname.piratesubexterior>Separatisten-U-Boot - Außenteil</entityname.piratesubexterior>
<entityname.piratesubdeco>Separatisten-U-Boot - Dekoration</entityname.piratesubdeco>
<missionname.escort1>Koalition - Personentransport</missionname.escort1>
<missiondescription.escort1>Die Koalition hat einige Bürger aus [location1] angeheuert, die jetzt nach [location2] transportiert werden müssen. Dabei musst du genau auf ihre Sicherheit achten, denn die Belohnung in Höhe von [reward] Marken erhältst du nur, wenn keiner der Bürger stirbt.</missiondescription.escort1>
<missiondescription.escort3>Eine Gruppe von gefangen genommenen Separatisten muss nach [location2] gebracht werden. Sorge dafür, dass die Gefangenen während des Transports gut bewacht sind, sie könnten versuchen zu fliehen. Es darf auch kein Gefangener sterben. Bei Erfolg erhältst du eine Belohnung in Höhe von [reward] Marken.</missiondescription.escort3>
<missionname.escort2>Koalition - Beamtentransport</missionname.escort2>
<missiondescription.escort2>Ein hochrangiger Beamter der Koalition und seine bewaffnete Eskorte müssen nach [location2] transportiert werden. Dabei musst du genau auf die Sicherheit des VIPs achten, denn die Belohnung in Höhe von [reward] Marken erhältst du nur, wenn er überlebt.</missiondescription.escort2>
<missionname.pirate1>Separatistenschiff</missionname.pirate1>
<missiondescription.pirate1>Finde das Schiff der Jovianischen Separatisten, das in dieser Gegend sein Unwesen treibt, und eliminiere seine Besatzung. Die markierten Punkte zeigen, wo das Schiff zuletzt gesehen wurde.</missiondescription.pirate1>
<missionsuccess.pirate1>Die Besatzung des Separatistenschiffs wurde erfolgreich eliminiert.</missionsuccess.pirate1>
<missionfailure.pirate1>Die Besatzung des Separatistenschiffs wurde nicht eliminiert.</missionfailure.pirate1>
<missionsonarlabel.pirate1>Separatisten gesichtet</missionsonarlabel.pirate1>
<missionheader0.pirate1>Separatisten entdeckt</missionheader0.pirate1>
<missionheader1.pirate1>Separatisten eliminiert</missionheader1.pirate1>
<eventtext.missionevent_escort1.c1>"Suchst du Arbeit? Die Koalition hat Frischfleisch von unserem Außenposten angeheuert und sie einem anderen Außenposten in der Nähe zugewiesen. Wenn du sie sicher hinbringst, wirst du dafür bezahlt."</eventtext.missionevent_escort1.c1>
<eventtext.missionevent_escort2.c1>"Wenn du dir bei den hohen Tieren in der Koalition einen Namen machen willst, habe ich eine tolle Gelegenheit für dich ... Ein hochrangiger Koalitionsbeamter und seine bewaffnete Eskorte haben unseren Außenposten besichtigt und müssen nun zur nächsten Station ihrer Reise gebracht werden. Wenn du sie sicher zum nächsten Außenposten bringst, winken ein paar Marken."</eventtext.missionevent_escort2.c1>
<eventtext.missionevent_escort3.c1>"Wir haben kürzlich ein paar Separatisten gefangen genommen und suchen nun jemanden, der sie zu einem Außenposten in der Nähe bringt. Ich persönlich würde sie einfach aus der Luftschleuse werfen, aber die hohen Tiere in der Koalition wollen sie wohl verhören. Du wirst für den Transport bezahlt, aber du musst sie auch gut im Auge behalten."</eventtext.missionevent_escort3.c1>
<eventtext.missionevent_escort4.c1>"Wir glauben, dass sich separatistische Terroristen unter die unschuldigen Zivilisten gemischt haben, die mit dem nächsten Transportschiff abreisen wollen. Wenn du bereit bist, dein Schiff für diesen Transport zur Verfügung zu stellen, kannst du die Terroristen vielleicht enttarnen und verhaften. Du musst nur dafür sorgen, dass die Zivilisten überleben."</eventtext.missionevent_escort4.c1>
<missiondescription.cargocompoundn>Die Jovianischen Separatisten bieten [reward] Marken für die Lieferung von Sprengstoff an eine Zelle in [location2].</missiondescription.cargocompoundn>
<lockedpathtooltipcoalitionreputation>Die Passage ist versiegelt. Um weiterzufahren, musst du bei der ‖color:faction.coalition‖Europa-Koalition‖end‖ folgendes Ansehen genießen: [requiredreputation]. Außerdem benötigst du die Erlaubnis eines Offiziers im Außenposten. Du kannst dein Ansehen im Info-Reiter einsehen.\n\nAktuelles Ansehen: [currentreputation]</lockedpathtooltipcoalitionreputation>

<!-- New values -->
<missionname.separatistattack1>Separatistenhinterhalt</missionname.separatistattack1>
<missionheader0.separatistattack1>Eingehende Übertragung</missionheader0.separatistattack1>
<missionmessage0.separatistattack1>"Diese Passage wurde von den Jovianischen Separatisten besetzt. Ändert sofort euren Kurs oder wir sorgen dafür, dass keiner von Euch Faschisten hier lebend wieder rauskommt."</missionmessage0.separatistattack1>
<missionname.coalitionattack1>Koalitionshinterhalt</missionname.coalitionattack1>
<missionheader0.coalitionattack1>Eingehende Übertragung</missionheader0.coalitionattack1>
<missionmessage0.coalitionattack1>"Sackgasse, Verräter! Auf Hochverrat an der Koalition steht die Todesstrafe!"</missionmessage0.coalitionattack1>
<missionname.escort1separatists>Separatistentransport</missionname.escort1separatists>
<missiondescription.escort1separatists>Eine Gruppe von Jovianischen Separatisten muss nach [location2] transportiert werden. Sie sind auf einer wichtigen Mission und müssen den Zielort unbeschadet erreichen. Die Belohnung in Höhe von [reward] Marken erhältst du nur, wenn keiner der Separatisten stirbt.</missiondescription.escort1separatists>
<missionname.escort2separatists>Aktivistentransport</missionname.escort2separatists>
<missiondescription.escort2separatists>Ein einflussreicher Aktivist der Jovianischen Separatisten und seine bewaffnete Eskorte müssen nach [location2] transportiert werden. Dabei musst du genau auf die Sicherheit des VIPs achten, denn die Belohnung in Höhe von [reward] Marken erhältst du nur, wenn er überlebt.</missiondescription.escort2separatists>
<missionname.escort3separatists>Gefangenentransport</missionname.escort3separatists>
<missiondescription.escort3separatists>Die Jovianischen Separatisten bieten eine Belohnung von [reward] Marken für den Transport von gefangen genommenen Koalitionssoldaten nach [location2]. Sorge dafür, dass die Gefangenen während des Transports gut bewacht sind, sie könnten versuchen zu fliehen. Es darf auch kein Gefangener sterben.</missiondescription.escort3separatists>
<missionname.escort4separatists>Spionageabwehr</missionname.escort4separatists>
<missiondescription.escort4separatists>Es gibt Berichte, dass verdeckte Koalitionsagenten die Aktivitäten der Separatisten in dieser Gegend ausspionieren. Wir glauben, dass sich einige von ihnen unter die unschuldigen Passagiere auf deinem Schiff mischen werden. Sorge dafür, dass die Zivilisten lebend in [location2] ankommen, und kümmere dich um alle Agenten, die sich unterwegs preisgeben. Bei Erfolg erhältst du eine Belohnung in Höhe von [reward] Marken.</missiondescription.escort4separatists>
<missionsuccess.escort4separatists>Personentransport erfolgreich, Koalitionsagenten eliminiert.</missionsuccess.escort4separatists>
<missionfailure.escort4separatists>Die eskortierten Personen haben ihr Ziel nicht erreicht oder die Koalitionsagenten wurden nicht enttarnt und neutralisiert.</missionfailure.escort4separatists>
<missionheader1.escort4separatists>Koalitionsagenten besiegt</missionheader1.escort4separatists>
<missionmessage1.escort4separatists>Das war der letzte Undercover-Agent. Navigiere das U-Boot nach [location2], um deine Belohnung zu erhalten.</missionmessage1.escort4separatists>
<eventtext.missionevent_escort1separatists.c1>"Eine Gruppe von jovianischen Aktivisten muss zu einem Außenposten in der Nähe gebracht werden. Es ist besser, wenn ich dir nicht alle Einzelheiten sage, aber sie sind auf einer wichtigen Mission. Wenn du eine gute Sache unterstützen und dir eine kleine Belohnung verdienen willst, dann eskortiere sie zu ihrem Ziel."</eventtext.missionevent_escort1separatists.c1>
<eventtext.missionevent_escort2separatists.c1>"Wenn du unseren Kampf gegen die faschistische Koalition unterstützen willst, hätten wir einen kleinen Auftrag für dich ... Ein Aktivist, der für unsere Sache von großer Bedeutung ist, muss gemeinsam mit seiner bewaffneten Eskorte zu einem Außenposten in der Nähe gebracht werden. Wenn du ihn sicher hinbringst, winkt eine hübsche Belohnung."</eventtext.missionevent_escort2separatists.c1>
<eventtext.missionevent_escort3separatists.c1>"Wir hatten kürzlich ein wenig Ärger mit einem Angriffs-U-Boot der Koalition und, na ja, kurz gesagt: Ihre überlebenden Besatzungsmitglieder sitzen in unserer Arrestzelle. Wir haben nach zähen Verhandlungen vereinbart, dass der nächste Außenposten sie uns abnimmt. Wir bezahlen dich für den Transport, aber du musst sie gut bewachen."</eventtext.missionevent_escort3separatists.c1>
<eventtext.missionevent_escort4separatists.c1>"Unseren Quellen zufolge spionieren Undercover-Agenten der Koalition die Aktivitäten der Separatisten in der Gegend aus. Wir glauben, dass sich einige dieser Agenten unter die unschuldigen Zivilisten gemischt haben, die mit dem nächsten Transportschiff abreisen wollen. Wenn du bereit bist, dein Schiff für diesen Transport zur Verfügung zu stellen, kannst du die Spione vielleicht enttarnen und verhaften. Du musst nur dafür sorgen, dass die Zivilisten überleben."</eventtext.missionevent_escort4separatists.c1>
<missionname.escort1huskcult>Kultistentransport</missionname.escort1huskcult>
<missiondescription.escort1huskcult>Die Kirche der Hülle will eine Gruppe von Akolythen nach [location2] bringen lassen und hat dafür eine Belohnung von [reward] Marken ausgesetzt. Einige von ihnen planen möglicherweise eigenmächtig eine vorzeitige "Kommunion" und eine anschließende Flucht in die kalte See, doch die Kirche hat dich gebeten, sie im Auge zu behalten und in menschlicher Gestalt nach [location2] zu bringen.</missiondescription.escort1huskcult>
<EventText.missionevent_escort1huskcult.c1>"Psst! Suchst du Arbeit? Ein paar unserer Akolythen suchen einen Transport zum nächsten Außenposten. Aber ich muss dich warnen: Wir haben ihnen zwar deutlich gesagt, dass sie noch nicht bereit dafür sind, doch sie planen womöglich eine eigenmächtige Kommunion. Du solltest sie also im Auge behalten und sichergehen, dass sie an Bord keine Dummheiten machen."</EventText.missionevent_escort1huskcult.c1>
<eventtext.missionevent_cargohuskcult>"Suchst du nach Arbeit? Wir hätten da etwas ... sagen wir mal, Forschungsmaterial, das im benachbarten Außenposten dringend benötigt wird. Bring es dahin, stell keine Fragen, und wir bezahlen dich."</eventtext.missionevent_cargohuskcult>
<missionname.huskcultspecialassassinate>Hüter des Schweigens</missionname.huskcultspecialassassinate>
<missiondescription.huskcultspecialassassinate>Die Kirche hat erfahren, dass sie von einem Agenten der Koalition ausspioniert wird. Er hat seine Nase so tief in die geheimen Angelegenheiten der Kirche gesteckt, dass keine andere Wahl bleibt, als ihn ein für alle Mal zum Schweigen zu bringen. Fahr nach [location1] und töte den Agenten so diskret wie möglich.</missiondescription.huskcultspecialassassinate>
<missionsuccess.huskcultspecialassassinate>Die Zielperson ist tot, die Geheimnisse der Kirche bleiben gewahrt.</missionsuccess.huskcultspecialassassinate>
<missionfailure.huskcultspecialassassinate>Die Zielperson lebt noch. Sie muss unverzüglich beseitigt werden.</missionfailure.huskcultspecialassassinate>
<missionname.huskcultrescuesubra>Subras Rettung</missionname.huskcultrescuesubra>
<missiondescription.huskcultrescuesubra>Jacov Subra, der "Oberste Organisator" der Kirche der Hülle, versteckt sich in [location1] vor den Behörden. Die Kirche hat Grund zu der Annahme, dass ein Kopfgeldjäger Wind von seinem Aufenthaltsort bekommen hat. Reise nach [location1] und nimm Subra an Bord, bevor jemand anders ihn findet.</missiondescription.huskcultrescuesubra>
<missionsuccess.huskcultrescuesubra>Jacov Subra ist jetzt sicher an Bord. Eskortiere ihn zum nächsten Ort und lass einen Ekklesiasten wissen, dass die Rettungsmission erfolgreich war.</missionsuccess.huskcultrescuesubra>
<missionfailure.huskcultrescuesubra>Jacov Subra ist immer noch in [location1] und muss möglichst schnell abgeholt werden.</missionfailure.huskcultrescuesubra>
<missionname.escort1clowns>Clownstransport</missionname.escort1clowns>
<missiondescription.escort1clowns>Eine Gruppe von Clowns muss nach [location2] gebracht werden und bietet dafür eine Belohnung von [reward] Marken. Du wurdest gewarnt, dass sie möglicherweise etwas wild sein könnten - oder sie es zumindest nicht gewohnt sind, an Bord eines U-Boots zu sein.</missiondescription.escort1clowns>
<EventText.missionevent_escort1clowns.c1>"Hey! Hast du vielleicht noch Platz für ein paar Passagiere? Meine Freunde suchen eine Mitfahrgelegenheit zum nächsten Außenposten und sind auch bereit, dafür zu bezahlen." Der Clown senkt seine Stimme. "Du solltest sie aber im Auge behalten. Sie haben ein paar Kriecher im Dachboden, wenn du verstehst, was ich meine. Und sie waren noch nie an Bord eines U-Boots, ich weiß nicht, wie sie damit klarkommen."</EventText.missionevent_escort1clowns.c1>
<missionname.gotoclownhaven>Der ultimative Spaß</missionname.gotoclownhaven>
<missiondescription.gotoclownhaven>Die Kinder der Trötmutter haben dich beauftragt, einen Außenposten zurückzuerobern, der früher einmal ihnen gehört hat. Ihr Plan ist simpel: Sie wollen die Bewohner so lange nerven, bis sie vor Verzweiflung ausziehen. Du hast einen speziellen Exo-Anzug erhalten, der dir bei der Aufgabe helfen soll.</missiondescription.gotoclownhaven>
<missionsuccess.gotoclownhaven>Der Plan ist aufgefangen: Die Bewohner haben aufgegeben und den Außenposten den Clowns überlassen.</missionsuccess.gotoclownhaven>
<eventtext.missionevent_pirate1separatists.c1>"Ein Koalitionsschiff patrouilliert seit einiger Zeit in den Gewässern vor unserem Außenposten. Sie beschlagnahmen Warenlieferungen und belästigen unsere Schiffe. Bisher konnten wir es vermeiden, die Situation weiter eskalieren zu lassen, aber langsam gehen unsere Vorräte zur Neige. Du würdest unserem Außenposten und der Sache der Separatisten einen großen Gefallen tun, wenn du das Schiff ausschaltest. Wir bezahlen natürlich auch gerne dafür."</eventtext.missionevent_pirate1separatists.c1>
<EventText.missionevent_cargocompoundn.c1>"Wenn du bereit bist, uns bei unserem Kampf gegen die Koalition zu helfen, hätte ich ein Angebot für dich ... Wir haben im nächsten Außenposten ein paar Agenten, die Sprengstoff angefordert haben. Wenn du ihn trocken zu ihnen bringst, lohnt sich das für dich."</EventText.missionevent_cargocompoundn.c1>
<missionname.cargoweaponscoalition>Waffenlieferung</missionname.cargoweaponscoalition>
<missiondescription.cargoweaponscoalition>Die Koalition hat einige Undercover-Agenten beauftragt, die Aktivitäten der Separatisten in [location2] zu beobachten. Sie benötigen dringend Waffen und Munition. Wenn du sie ihnen lieferst, erhältst du eine Belohnung von [reward] Marken.</missiondescription.cargoweaponscoalition>
<missionsuccess.cargoweaponscoalition>Die Waffen wurden erfolgreich geliefert.</missionsuccess.cargoweaponscoalition>
<EventText.missionevent_cargoweaponscoalition.c1>"Ich habe einen wichtigen Auftrag zu vergeben. Die Koalition hat einige Undercover-Agenten im nächsten Außenposten eingeschleust, die die Aktivitäten der Separatisten beobachten. Ich nenne besser keine Einzelheiten, aber wir müssen ihnen schleunigst Waffen und Munition liefern. Du würdest der Koalition damit einen großen Gefallen tun - und eine Belohnung gibt es natürlich auch."</EventText.missionevent_cargoweaponscoalition.c1>
<missionname.pirate1separatists>Koalitionsschiff</missionname.pirate1separatists>
<missiondescription.pirate1separatists>Finde das Koalitionsschiff, das in dieser Gegend sein Unwesen treibt, und eliminiere seine Besatzung. Die markierten Punkte zeigen, wo das Schiff zuletzt gesehen wurde.</missiondescription.pirate1separatists>
<missionsuccess.pirate1separatists>Die Besatzung des Koalitionsschiffs wurde erfolgreich eliminiert.</missionsuccess.pirate1separatists>
<missionfailure.pirate1separatists>Die Besatzung des Koalitionsschiffs wurde nicht eliminiert.</missionfailure.pirate1separatists>
<missionsonarlabel.pirate1separatists>Koalitionsschiff gesichtet</missionsonarlabel.pirate1separatists>
<missionheader0.pirate1separatists>Koalitionsschiff entdeckt</missionheader0.pirate1separatists>
<missionmessage0.pirate1separatists>Neutralisiere die Besatzung oder lasse das U-Boot auf den Meeresgrund sinken!</missionmessage0.pirate1separatists>
<missionheader1.pirate1separatists>Koalitionsschiff eliminiert</missionheader1.pirate1separatists>
<missionmessage1.pirate1separatists>Navigiere das U-Boot nach [location2], um deine Belohnung zu erhalten.</missionmessage1.pirate1separatists>
<missionname.tormsdalereport>Tormsdale-Bericht</missionname.tormsdalereport>
<missiondescription.tormsdalereport>Die Jovianischen Separatisten haben dich beauftragt, einen geheimen Bericht über den sogenannten "Tormsdale-Zwischenfall" zu beschaffen. Sie glauben, dass der Zwischenfall von der Koalition eingefädelt wurde, um ihre politische Opposition auszuschalten.</missiondescription.tormsdalereport>
<missionsuccess.tormsdalereport>Die Dokumente wurden erfolgreich geborgen.</missionsuccess.tormsdalereport>
<missionfailure.tormsdalereport>Du konntest die Dokumente nicht bergen.</missionfailure.tormsdalereport>
<missionmessage0.tormsdalereport>Du hast die Dokumente zum Tormsdale-Zwischenfall gefunden. Nun musst du sie zu einem von den Separatisten kontrollierten Außenposten bringen.</missionmessage0.tormsdalereport>
<entityname.tormsdalereport>Tormsdale-Bericht</entityname.tormsdalereport>
<entitydescription.tormsdalereport>Ein versiegelter Briefumschlag, der wohl geheime Informationen enthält.</entitydescription.tormsdalereport>
<missionname.jailbreak>Gefängnisausbruch</missionname.jailbreak>
<missiondescription.jailbreak_separatists>Die Jovianischen Separatisten haben dich beauftragt, einige ihrer Agenten aus der Gefangenschaft der Koalition zu befreien.</missiondescription.jailbreak_separatists>
<missiondescription.jailbreak_coalition>Die Europa-Koalition hat dich beauftragt, einige ihrer Agenten aus der Gefangenschaft der Jovianischen Separatisten zu befreien.</missiondescription.jailbreak_coalition>
<missiondescription.jailbreak_sootman>Die Jovianischen Separatisten haben dich beauftragt, einen wichtigen Agenten aus der Gefangenschaft der Koalition zu befreien.</missiondescription.jailbreak_sootman>
<missionsuccess.jailbreak>Die Gefangenen wurden gerettet.</missionsuccess.jailbreak>
<missionfailure.jailbreak>Der Gefängnisausbruch ist gescheitert.</missionfailure.jailbreak>
<missionsuccess.jailbreak_singletarget>Der Gefangene wurden gerettet.</missionsuccess.jailbreak_singletarget>
<missionfailure.jailbreak_singletarget>Der Gefängnisausbruch ist gescheitert.</missionfailure.jailbreak_singletarget>
<missionheader0.prisonerrescue>Gefangene gerettet</missionheader0.prisonerrescue>
<missionmessage0.prisonerrescue>Die Gefangenen sind jetzt alle an Bord des U-Boots. Docke vom Außenposten ab, um die Mission abzuschließen.</missionmessage0.prisonerrescue>
<missionheader0.prisonerrescue_singletarget>Gefangener gerettet</missionheader0.prisonerrescue_singletarget>
<missionmessage0.prisonerrescue_singletarget>Der Gefangene ist jetzt an Bord des U-Boots. Docke vom Außenposten ab, um die Mission abzuschließen.</missionmessage0.prisonerrescue_singletarget>
<prisonerkilled>Die Mission ist gescheitert. Einer der Gefangenen ist gestorben.</prisonerkilled>
<dialogundercoverannounce>Dieses Schiff wird hiermit von der Europa-Koalition beschlagnahmt!</dialogundercoverannounce>
<dialogundercoverannounce>Auf Hochverrat an der Koalition steht die Todesstrafe!</dialogundercoverannounce>
<dialogundercoverannounce>Wir lassen Euch Terroristenschweine nicht lebend entkommen!</dialogundercoverannounce>
<dialogundercoverannounce>Wir wissen, dass ihr mit den Separatisten unter einer Decke steckt! Aber damit ist jetzt Schluss!</dialogundercoverannounce>
<dialogundercoverannounce>Lang lebe die Koalition!</dialogundercoverannounce>
<label.securespecimenenclosure>Probenschutzzelle</label.securespecimenenclosure>
<faction>Fraktion</faction>
<locationchange.none.changeto.outpost.separatists>Eine Gruppe von ‖color:faction.separatists‖Jovianischen Separatisten‖end‖ hat das Gebiet [previousname] für sich beansprucht und dort einen neuen Außenposten errichtet.</locationchange.none.changeto.outpost.separatists>
<locationchange.none.changeto.outpost.coalition>Ein Trupp der ‖color:faction.coalition‖Koalition‖end‖ hat das Gebiet [previousname] für sich beansprucht und dort einen neuen Außenposten errichtet.</locationchange.none.changeto.outpost.coalition>
<locationchange.outpost.changeto.military.separatists>Eine Gruppe militanter ‖color:faction.separatists‖Separatisten‖end‖ ist nach [previousname] vorgerückt und hat dort einen Militärposten errichtet.</locationchange.outpost.changeto.military.separatists>
<locationchange.outpost.changeto.military.coalition>Eine Einheit der ‖color:faction.coalition‖Koalition‖end‖ ist nach [previousname] vorgerückt und hat dort einen Militärposten errichtet.</locationchange.outpost.changeto.military.coalition>
<locationchange.military.changeto.city.separatists>Der Kommandant in [previousname] wurde zum Gouverneur ernannt, womit [name] offiziell zur Stadt wird.</locationchange.military.changeto.city.separatists>
<locationchange.military.changeto.city.coalition>Die Zivilbevölkerung in [previousname] ist nun groß genug, um [name] offiziell zur Stadt zu machen.</locationchange.military.changeto.city.coalition>
<locationchange.outpost.changeto.mine.separatists>Die ‖color:faction.separatists‖Jovianischen Separatisten‖end‖ haben begonnen, in [previousname] Erz abzubauen.</locationchange.outpost.changeto.mine.separatists>
<locationchange.outpost.changeto.mine.coalition>Die ‖color:faction.coalition‖Koalition‖end‖ hat begonnen, in [previousname] Erz abzubauen.</locationchange.outpost.changeto.mine.coalition>
<locationchange.outpost.changeto.research.separatists>Eine Gruppe von unabhängigen Wissenschaftlern hat in [previousname] eine freie Forschungsstation errichtet. Sie werden von den ‖color:faction.separatists‖Separatisten‖end‖ unterstützt.</locationchange.outpost.changeto.research.separatists>
<locationchange.outpost.changeto.research.coalition>Die ‖color:faction.coalition‖Koalition‖end‖ hat in [previousname] eine Forschungsstation errichtet, um die umliegende Fauna zu studieren.</locationchange.outpost.changeto.research.coalition>
<location.clownhaven>Clownshaven</location.clownhaven>
<breakingnews>EILMELDUNG</breakingnews>
<randomnews1>Die Strahlungsvorhersage bleibt weiterhin düster</randomnews1>
<randomnews2>Schiffsclowns beschweren sich über immer schlechteres Arbeitsklima</randomnews2>
<randomnews3>Die Koalition weist alle gesetzestreuen Bürger darauf hin, dass der unbefugte Verkauf von Material an separatistische Außenposten strafbar ist</randomnews3>
<randomnews4>Wissenschaftliche Gemeinschaft fordert mehr Gelder, um Auge von Europa zu erforschen</randomnews4>
<randomnews5>Forscher dringen weiter in Auge von Europa vor</randomnews5>
<randomnews6>Immer mehr Enderwurm-Sichtungen</randomnews6>
<randomnews7>Kirche der Hülle wird verdächtigt, Calyxanid-Knappheit zu befeuern</randomnews7>
<randomnews8>Kontakt zu einer Siedlung im Sektor Dunsomin abgebrochen</randomnews8>
<randomnews9>Immobilienpreise steigen weiter, nähern sich Rekordhöhe</randomnews9>
<randomnews10>Subra noch immer flüchtig, gilt als sonderbar, bewaffnet und gefährlich</randomnews10>
<randomnews11>Winterhalter sinkt nach Brand, acht Besatzungsmitglieder sterben</randomnews11>
<randomnews12>Trötcoin stürzt auf unter 0,0001 MK ab</randomnews12>
<randomnews13>Fireball Ford landet in Dunwice-Duell krachend auf Platz 1</randomnews13>
<randomnews14>Menschen nicht die ersten Bewohner Europas - Wissenschaftler: "Ach was"</randomnews14>
<randomnews15>Sind Hülleneier gut für die Gesundheit? Neue Studie findet keine Belege</randomnews15>
<randomnews16>Journalisten in Schmelzwasser verschwunden, "Der Europäer" recherchiert</randomnews16>
<randomnews17>Erdrutschsieg für amtierenden Koalitionspräsidenten</randomnews17>
<randomnews18>Test sorgt für Verwirrung in der Bevölkerung: Positives Ergebnis nicht wünschenswert</randomnews18>
<randomnews19>Steine mit merkwürdigen Gravuren in Stomburn gefunden - "Fühlen sich warm an", sagt Finder</randomnews19>
<randomnews20>Experten: Rauchen von Wassermohn ist ungesund. „Das ist Opium 2.0 - ähnlich schädlich“, sagen Gesundheitsbeamte.</randomnews20>
<randomnews21>EHO ruft verstrahlte Kriecherwurst zurück</randomnews21>
<randomnews22>Beliebteste Berufe: Ingenieur überholt Mechaniker, Priester weiterhin unbeliebt</randomnews22>
<randomnews23>Schlagzeilenautor leidet an Einsamkeit</randomnews23>
<randomnews24>Globale Erwärmung für die meisten Europa-Bewohner keine große Sorge mehr</randomnews24>
<randomnews25>Kinderstreich wird für Kommunikation von der Erde gehalten</randomnews25>
<randomnews26>Erde weiterhin stumm</randomnews26>
<randomnews27>17. Staffel von "Gutes Essen mit Tante Doris - die Show" bestätigt</randomnews27>
<randomnews28>Ekelalarm bei "Tante Doris"-Imbisskette, Gesundheitsamt schockiert</randomnews28>
<randomnews29>Koalition setzt Kopfgeld auf mysteriösen Terroristen "Rußmann" aus</randomnews29>
<randomnews30>Koalitionswerft durch Feuer zerstört - Sicherheit beschuldigt maskierten Terroristen "Rußmann"</randomnews30>
<randomnews31>Heute auf Deepflix: "Der Rußmann - der Mythos des maskierten Rächers"</randomnews31>
<randomnews32>Hüllenkult-Anführer Jacov Subra weiter auf der Flucht</randomnews32>
<randomnews33>Neue Vorwürfe der Vetternwirtschaft nach Wiederwahl von Ignatius May als Leiter der Dienstaufsicht</randomnews33>
<randomnews34>Jupiter-Anbetung und nicht-lineare Konzepte von Raum und Zeit: Kryptoanalyse wirft neues Licht auf Kultur der antiken Aliens</randomnews34>
<npctitle.merchantclown>Clownhändler</npctitle.merchantclown>
<npctitle.merchanthusk>Kultistenhändler</npctitle.merchanthusk>
<npctitle.huskcultecclesiast>Ekklesiast</npctitle.huskcultecclesiast>
<npctitle.coalitionspy>Koalitionsagent</npctitle.coalitionspy>
<npctitle.separatistcaptain>Separatistenkapitän</npctitle.separatistcaptain>
<npctitle.separatistcaptainlord>Separatistenadmiral</npctitle.separatistcaptainlord>
<npctitle.separatistsecurityrecruit>Separatistenrekrut</npctitle.separatistsecurityrecruit>
<npctitle.separatistsecuritygunner>Separatistenschütze</npctitle.separatistsecuritygunner>
<npctitle.separatistsecuritybrute>Separatistenschläger</npctitle.separatistsecuritybrute>
<npctitle.separatistsecurityelite>Separatistenelite</npctitle.separatistsecurityelite>
<npctitle.separatistmechanicrecruit>Separatistenmechaniker</npctitle.separatistmechanicrecruit>
<npctitle.separatistmechanicveteran>Separatistenmechaniker - Veteran</npctitle.separatistmechanicveteran>
<npctitle.separatistengineerrecruit>Separatisteningenieur</npctitle.separatistengineerrecruit>
<npctitle.separatistengineerveteran>Separatisteningenieur - Veteran</npctitle.separatistengineerveteran>
<npctitle.coalitioncaptain>Koalitionskapitän</npctitle.coalitioncaptain>
<npctitle.coalitioncaptainlord>Koalitionsadmiral</npctitle.coalitioncaptainlord>
<npctitle.coalitionsecurityrecruit>Koalitionsrekrut</npctitle.coalitionsecurityrecruit>
<npctitle.coalitionsecuritygunner>Koalitionsschütze</npctitle.coalitionsecuritygunner>
<npctitle.coalitionsecuritybrute>Koalitionsgefreiter</npctitle.coalitionsecuritybrute>
<npctitle.coalitionsecurityelite>Koalitionsleutnant</npctitle.coalitionsecurityelite>
<npctitle.coalitionmechanicrecruit>Koalitionsmechaniker</npctitle.coalitionmechanicrecruit>
<npctitle.coalitionmechanicveteran>Koalitionsmechaniker - Veteran</npctitle.coalitionmechanicveteran>
<npctitle.coalitionengineerrecruit>Koalitionsingenieur</npctitle.coalitionengineerrecruit>
<npctitle.coalitionengineerveteran>Koalitionsingenieur - Veteran</npctitle.coalitionengineerveteran>
<npctitle.hireablecoalitionsecurityofficer>Koalitionsgefreiter</npctitle.hireablecoalitionsecurityofficer>
<npctitle.hireablecoalitionsecurityofficerveteran>Koalitionsleutnant</npctitle.hireablecoalitionsecurityofficerveteran>
<npctitle.hireablecoalitionmechanic>Koalitionsmechaniker</npctitle.hireablecoalitionmechanic>
<npctitle.hireablecoalitionmechanicveteran>Koalitionsmechaniker - Veteran</npctitle.hireablecoalitionmechanicveteran>
<npctitle.hireablecoalitionengineer>Koalitionsingenieur</npctitle.hireablecoalitionengineer>
<npctitle.hireablecoalitionengineerveteran>Koalitionsingenieur - Veteran</npctitle.hireablecoalitionengineerveteran>
<npctitle.hireablecoalitionmedic>Koalitionssanitäter</npctitle.hireablecoalitionmedic>
<npctitle.hireablecoalitionmedicveteran>Koalitionssanitäter - Veteran</npctitle.hireablecoalitionmedicveteran>
<npctitle.hireableseparatistsecurityofficer>Separatistengefreiter</npctitle.hireableseparatistsecurityofficer>
<npctitle.hireableseparatistsecurityofficerveteran>Separatistenleutnant</npctitle.hireableseparatistsecurityofficerveteran>
<npctitle.hireableseparatistmechanic>Separatistenmechaniker</npctitle.hireableseparatistmechanic>
<npctitle.hireableseparatistmechanicveteran>Separatistenmechaniker - Veteran</npctitle.hireableseparatistmechanicveteran>
<npctitle.hireableseparatistengineer>Separatisteningenieur</npctitle.hireableseparatistengineer>
<npctitle.hireableseparatistengineerveteran>Separatisteningenieur - Veteran</npctitle.hireableseparatistengineerveteran>
<npctitle.hireableseparatistmedic>Separatistensanitäter</npctitle.hireableseparatistmedic>
<npctitle.hireableseparatistmedicveteran>Separatistensanitäter - Veteran</npctitle.hireableseparatistmedicveteran>
<entityname.op_husktable>Autopsietisch</entityname.op_husktable>
<entityname.op_huskscribble>Okkulter Kokolores</entityname.op_huskscribble>
<entityname.op_huskstatue1>Okkulte Statue</entityname.op_huskstatue1>
<entityname.op_huskgraffiti>Okkultes Symbol</entityname.op_huskgraffiti>
<entityname.op_husklabel>Zutritt-verboten-Schild</entityname.op_husklabel>
<entityname.op_husklabel1>Verblasste Namensmarke</entityname.op_husklabel1>
<entityname.op_huskbody>Säuglingsleiche</entityname.op_huskbody>
<entityname.op_humantank>Experimentelles Becken</entityname.op_humantank>
<entityname.op_huskincubator>Brutkasten</entityname.op_huskincubator>
<entityname.op_huskphoto1>Obskures Bild</entityname.op_huskphoto1>
<entityname.op_huskcloak>Kultistenumhang</entityname.op_huskcloak>
<entityname.op_huskstroller1>Kinderwagen</entityname.op_huskstroller1>
<entityname.op_huskposter1>Pharmazeutisches Poster</entityname.op_huskposter1>
<entityname.op_husksign>Schild aus Karton</entityname.op_husksign>
<entityname.op_sepsandbag>Separatisten - Dekoration</entityname.op_sepsandbag>
<entityname.op_clowncurtain2>Dekorativer Vorhang</entityname.op_clowncurtain2>
<entityname.op_clownmannequin1>Schaufensterpuppe</entityname.op_clownmannequin1>
<entityname.op_clownjukebox>Jukebox</entityname.op_clownjukebox>
<entityname.op_clowninstrument1>Cello</entityname.op_clowninstrument1>
<entityname.op_clownball1>Ballon</entityname.op_clownball1>
<entityname.op_clownmic>Bühnenmikro</entityname.op_clownmic>
<entityname.op_clownsign1>Theaterschild</entityname.op_clownsign1>
<entityname.op_clownmask2>Dekorative Maske</entityname.op_clownmask2>
<entityname.op_clownshow1>Showbanner</entityname.op_clownshow1>
<entityname.op_clownmarquee>Vordach</entityname.op_clownmarquee>
<entityname.op_clowninstrument2>Schlagzeug</entityname.op_clowninstrument2>
<entityname.op_clownfence>Theaterzaun</entityname.op_clownfence>
<entityname.op_clownball2>Riesiger Ball</entityname.op_clownball2>
<entityname.op_clownposter1>Werbeplakat</entityname.op_clownposter1>
<entityname.banana>Banane</entityname.banana>
<entitydescription.banana>Eine exotische Frucht von der Erde. Recht schmackhaft und reich an Kalium.</entitydescription.banana>
<entityname.bananapeel>Bananenschale</entityname.bananapeel>
<entitydescription.bananapeel>Reich an Kalium. Kann ein Sicherheitsrisiko darstellen, wenn sie auf den Boden geworfen wird.</entitydescription.bananapeel>
<entityname.cymbals>Dementonit-Becken</entityname.cymbals>
<entitydescription.cymbals>Zwei Becken, die für trötmütterliche Meditationen eingesetzt werden. Die einzigartigen akustischen Eigenschaften von Dementonit verleihen den Becken einen sehr ungewöhnlichen und obszön lauten Klang, der auf Uneingeweihte extrem desorientierend wirken kann.</entitydescription.cymbals>
<entityname.clowncrate>Clownskiste</entityname.clowncrate>
<entitydescription.clowncrate>Eine Kiste, die groß genug ist, dass ein Scherzkeks sich daran verstecken kann.</entitydescription.clowncrate>
<itemmsggoinside>[[use]] Hineingehen</itemmsggoinside>
<entityname.clownexosuit>Spaßmacher 3000</entityname.clownexosuit>
<entitydescription.clownexosuit>Die Krönung des trötmütterlichen Fortschritts: ein nuklearbetriebener Exo-Anzug, der mit Massenverquietschungswaffen ausgestattet ist.</entitydescription.clownexosuit>
<clownexosuitweapon>Trötus Maximus</clownexosuitweapon>
<entityname.honkmotherianscriptures1>Heilige Schrift der Trötmutter: Die neun Säulen des Spaßes (I-III)</entityname.honkmotherianscriptures1>
<pillarsoffun1>I. Die Tröte, die erzählt werden kann, ist nicht die ewige Tröte. Die Trötmutter, die benannt werden kann, ist nicht die ewige Trötmutter. Das Namenlose bereitet die Bühne. Das Benannte ist das Stück, die Schauspieler, das Publikum und die Wand zwischen ihnen. Von Ernsthaftigkeit befreit kann man das verborgene Mysterium sehen. Ernste Augen sehen nur, was sichtbar real ist.\n\nII. Wir formen einen Ballon zu einem Tier, doch es ist die Leere im Inneren, die den Ballon Form annehmen lässt. Wir arbeiten mit dem Substanziellen, doch wir nutzen, was zwischen den Grenzen liegt.\n\nIII. Der größte Spaß liegt nicht darin, Spaß zu erzeugen versuchen, sondern zuzulassen, dass man selbst zum Spaß wird. Der ernste Mensch strebt danach, Spaß zu haben und stellt fest, dass das nicht unbegrenzt möglich ist. Der ernste Mensch versucht, sämtlichen Spaß aus den Zitronen zu quetschen, die ihm gegeben werden, nur um dann festzustellen, dass der Saft sauer ist.</pillarsoffun1>
<entityname.honkmotherianscriptures2>Heilige Schrift der Trötmutter: Die neun Säulen des Spaßes (IV-VI)</entityname.honkmotherianscriptures2>
<pillarsoffun2>IV. Wenn ein Spaßvogel vom Großen Witz des Universum hört, lässt er sich von ihm führen. Wenn ein gewöhnlicher Mensch vom Großen Witz des Universums hört, glaubt er die eine Hälfte und zweifelt an der anderen. Wenn ein Dummkopf vom Großen Witz des Universums hört, lacht er schallend über den bloßen Gedanken. Würde er nicht lachen, so wäre es ja schließlich kein Witz, nicht wahr?\n\nV. Die besten Spaßvögel sind jene, von deren Existenz die Menschen kaum wissen. Die zweitbesten Spaßvögel sind jene, die beliebt und hochgelobt sind. Dann folgen jene, die gefürchtet werden. Die schlechtesten Spaßvögel sind jene, die verachtet werden. Wenn ein großer Spaßvogel seine Aufgabe erfüllt hat, sagen die Leute "das hat richtig Spaß gemacht", ohne zu ahnen, was flussaufwärts des Spaßstroms wartet, wie sie auch nichts vom Größten aller Spaßvögel, von der Schnellsten aller Flussaufwärtsfahrten, von der Leersten aller Leinwände ahnen.\n\nVI. So leer die Leerste aller Leinwände, so leer auch der Verstand des Spaßvogels. Er sieht den Verstand der Menschen als seinen eignen an. Wer gut ist, den behandelt er gut. Wer nicht gut ist, den behandelt er auch gut. Er vertraut Menschen, die vertrauenswürdig sind. Er vertraut auch Menschen, die nicht vertrauenswürdig sind. So erlangt er Güte und Vertrauen, auf dass sie ernsten Menschen, deren Verstand voller stinkendem Mist ist, den Spaßstrom nicht aufhalten können.</pillarsoffun2>
<entityname.honkmotherianscriptures3>Heilige Schrift der Trötmutter: Die neun Säulen des Spaßes (VII-IX)</entityname.honkmotherianscriptures3>
<pillarsoffun3>VII. Wenn du den Tod nicht fürchtest, wie kann er dich dann einschüchtern? Wer dies wirklich begreift, der macht einen großen Schritt auf dem Weg der Fahrradhupe. Der Versuch, das Leben unnatürlich zu verlängern, zeugt von Furcht vor dem Tod. Der Versuch, den Lebensodem zu verändern, zeugt von Furcht vor dem Tod. Der Spaßvogel versteht: Wenn etwas seine Blütezeit erreicht, wird es bald darauf zu vergehen beginnen. Wer das Natürliche abändert, der kommt vom Weg der Fahrradhupe ab. Wer dies tut, der wird am Ende keinen Spaß haben.\n\nVIII. Mit Mitgefühl kann man mutig sein. Mit Mäßigung kann man Spaß in die Welt bringen. Mit Demut kann man andere führen. Wer das Mitgefühl aufgibt, aber versucht, mutig zu sein, wer die Mäßigung aufgibt, aber versucht, amüsant zu sein, wer die Demut aufgibt, aber versucht, andere zu führen, der wird den Weg zum Spaß nicht finden.\n\nIX. Der Drachen steigt hoch in die Lüfte und der Spaßvogel lässt ihn fliegen - die Drachenschnur reißt und der Spaßvogel lässt ihn davonfliegen. Er hat, aber besitzt nicht, er handelt, aber erwartet nicht. Wenn sein Werk getan ist, vergisst er es. Darum hat es ewiglich Bestand, genau wie der Größte aller Spaßvögel. Gepriesen sei die Trötmutter!</pillarsoffun3>
<storename.merchantclown>Clownsbedarf</storename.merchantclown>
<storename.merchanthusk>Gläubigenbedarf</storename.merchanthusk>
<entityname.cultistrobes>Kultistenrobe</entityname.cultistrobes>
<entitydescription.cultistrobes>Ein dunkles Gewand, das traditionell von Akolythen der Kirche der Hülle getragen wird. Es ist mit Pheromonen getränkt, die wilde Hüllen beruhigen. Das schützt die Akolythen, bis sie bereit sind, aufzusteigen.</entitydescription.cultistrobes>
<entityname.zealotrobes>Fanatikerrobe</entityname.zealotrobes>
<entitydescription.zealotrobes>Ein dunkles Gewand, das von hochrangigen Mitgliedern der Kirche der Hülle getragen wird. Es ist mit Gentechnologie und Hormoninjektionen versehen, die dem Träger regenerative Fähigkeiten des Symbionten verleihen und den Symbionten gleichzeitig gefügsam halten.</entitydescription.zealotrobes>
<entityname.rituallantern>Rituelle Laterne</entityname.rituallantern>
<entitydescription.rituallantern>Wird häufig bei Ritualen der Kirche der Hülle eingesetzt. Enthält Pheromone, die wilde Hüllen besänftigen, sowie schwach heilende Chemikalien.</entitydescription.rituallantern>
<entityname.huskcontainerspawner>Behüllter Lagerbehälter</entityname.huskcontainerspawner>
<entitydescription.huskcontainerspawner>Ein Exemplar Velonaceps Calyx, das in einem Lagerbehälter gehalten wird. So entsteht ein praktischer autonomer Behälter, der allerdings recht kurzlebig ist, da die Hülle in einer anorganischen Umgebung nur selten lange überlebt.</entitydescription.huskcontainerspawner>
<entityname.bookofchalices1>Buch der Kelche: Die drei Metamorphosen</entityname.bookofchalices1>
<threemetamorphoses>Drei Metamorphosen des Geistes verkünde ich euch: wie der Geist zum Kelch in der Gestalt der Stärke eines Menschen wird, wie der Kelch vom schalen Wein geleert wird und wie der Kelch mit frischem Wein gefüllt wird.\n\nDer Geist muss viele Dringe tragen, der starke Geist, in dem die Ehrerbietung lebt.\n\n"Was gibt es zu tragen?", so fragt der Geist und streckt seine Hände aus. "Was ist das Schwerste?", fragt der Geist, "auf dass ich es auf mich nehmen und mich an meiner Kraft erfreuen kann."\n\nIst es nicht dies: In die tiefsten Tiefen hinabzusteigen, um das Temperament zu besänftigen?\n\nOder ist es dies: Sich an der Frucht des Wissens zu laben und um der Wahrheit willen den Hunger der Seele zu erdulden?\n\nOder ist es dies? In stinkendes Wasser zu steigen, wenn es das Wasser der Wahrheit ist, und die Seuchen und Parasiten darin nicht zu leugnen?\n\nOder ist es dies: Jene zu lieben, die uns verachten, und dem Phantom die Hand zu reichen, wenn es uns Angst zu machen sucht?\n\nAll diese schwersten Dinge nimmt der Verstand auf sich, und als Kelch in der Gestalt der Stärke eines Menschen erfreut er sich an seiner Kraft.\n\nDoch dann steigt ein Miasma aus dem Kelch aus, denn die Stärke des Menschen trägt alte Lasten, die nun schal sind und stinken.\n\nAlso spricht das Miasma zum Geist: "Du sollst!"\n\nDie Ideen und Werte von Jahrtausenden hängen stinkend in der Luft. "All die Werte der Dinge, die mich einbalsamieren. Alle Werte wurden bereits erschaffen, und alle erschaffenen Werte ... vertrete ich. Wahrlich, es wird kein 'ich werde' mehr geben." So spricht das Miasma.\n\nMeine Brüder, wo ist also die Notwendigkeit, den Kelch zu leeren? Warum reicht die Stärke des Menschen nicht aus, die widersagt und ehrfürchtig ist? Neue Werte erschaffen - dazu ist ein bloßer Mensch nicht fähig. Doch sich selbst neue Schaffensfreiheit erschaffen: Das vermag die Stärke des Menschen.\n\nSich selbst Freiheit erschaffen und selbst der Pflicht und der Menschheit ein heiliges Nein entgegenzusetzen: Dafür, meine Brüder, ist der Mensch nicht nötig. Den Weg hin zu neuen Werten anzunehmen - das ist für einen ehrfürchtigen Geist die größte Aufgabe.\n\nDoch sagt, meine Brüder, welchen Wert hat ein leerer Kelch? Denn ist es nicht der Wein, der dem Kelch seinen Sinn gibt? So müssen wir also neuen Wein finden, frisch und unverdorben, jenseits der Stärke des Menschen, aber doch in seiner Reichweite.\n\nJa, denn für das Spiel des Erschaffens, meine Brüder, ist ein heiliges Ja zum Leben nötig, die Stärke des Lebens selbst. Eine Stärke, die in Reichweite jener ist, die es wagen, die Hand auszustrecken, gleichsam einem Geschenk, das die Welt uns überreicht.\n\nSo kommt denn die dritte und letzte Metamorphose, der Aufstieg: Der Geist des Menschen füllt sich mit neuem Leben, die Stärke des Menschen und die Stärke der Welt werden eins. Der eigene Wille zwingt sich nun dem Geist auf - die eigene Welt überzeugt den von der Welt Verstoßenen. Das ist die wesentliche Gestalt.</threemetamorphoses>
<entityname.bookofchalices2>Buch der Kelche: Der Weg zum Herold der Gezeiten</entityname.bookofchalices2>
<heraldofthetide>Der Mensch ist eine Brücke zwischen dem Tier und der wesentlichen Gestalt - eine Brücke über den Abgrund.\n\nEine gefährliche Überquerung, eine gefährliche Reise, ein gefährlicher Blick zurück, ein gefährliches Zittern und Stocken.\n\nDas Großartige am Menschen ist, dass er eine Brücke ist und kein Ziel: Das Liebenswerte am Menschen ist, dass er ein Hinüber-Geher und ein Nach-unten-Geher ist. Nur wenige schaffen es über die Brücke hinaus, doch sie sind von großer Tugend:\n\nSie wissen nicht anders zu leben denn als Nach-unten-Geher, denn sie sind die Hinüber-Geher.\n\nSie suchen nicht zuerst nach einem anderen Grund als den Sternen, hinunter zu gehen und Opfer zu sein, sondern opfern sich selbst der Welt, auf dass die Welt der wesentlichen Gestalt entstehen kann.\n\nSie leben, um zu wissen, und streben nach Wissen, auf dass die wesentliche Gestalt leben kann. So streben sie nach ihrem eigenen Nach-unten-Gehen.\n\nSie arbeiten und erfinden, auf dass sie das Haus für die wesentliche Gestalt errichten können und es für den Ozean, das Tier, die Pflanze und ihren eigenen Körper vorbereiten können. So streben sie nach ihrem eigenen Nach-unten-Gehen.\n\nSie kasteien ihren Gott, denn sie lieben ihren Gott. Denn sie müssen sich durch den Zorn ihres Gottes ergeben.\n\nIhre Seele ist tief, selbst im Verwundeten, und kann sich durch eine Kleinigkeit ergeben. So gehen sie willentlich über die Brücke.\n\nSie sind ein offener Geist und ein offenes Herz. So ist ihr Kopf nur der Abgrund ihres Herzens. Ihr Herz jedoch löst ihr Nach-unten-Gehen aus.\n\nSeht, ich bin zum Herold der Gezeiten geworden und zum starken Strom inmitten des Wassers. Die Gezeiten sind die wesentliche Gestalt.</heraldofthetide>
<character.huskcontainer>Behüllter Lagerbehälter</character.huskcontainer>
<entityname.40mmnuke>40-mm-Mini-Atombombe</entityname.40mmnuke>
<entitydescription.40mmnuke>Ein kleiner Nuklearsprengsatz, der von einem Raketenwerfer abgefeuert werden kann.</entitydescription.40mmnuke>
<entityname.molotovcoctail>Molotowcocktail</entityname.molotovcoctail>
<entitydescription.molotovcoctail>Ein billiger, selbstgebastelter Brandsatz.</entitydescription.molotovcoctail>
<campaignstore.reputationrequired>[amount] Ansehen bei [faction] erforderlich</campaignstore.reputationrequired>
<charactername.ignatiusmay>Ignatius May</charactername.ignatiusmay>
<charactername.auntdoris>Tante Doris</charactername.auntdoris>
<charactername.victoriapetran>Victoria Petran</charactername.victoriapetran>
<charactername.sootman>Der Rußmann</charactername.sootman>
<charactername.jestmaster>Spaßmeister</charactername.jestmaster>
<eventtext.separatistspecialhire1.c1>Eine streng aussehende Frau kommt auf dich zu. Einen Augenblick lang fragst du dich, warum sie dir so bekannt vorkommt, dann wird dir klar, dass du ihr Gesicht schon mehrfach in den Nachrichten gesehen hast.\n\nSie streckt dir die Hand entgegen. "Hallo. Ich wollte dich schon lange einmal kennenlernen. Victoria Petran, Erster Leutnant der Jovianischen Separatisten."</eventtext.separatistspecialhire1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1>"Es ist mir eine Ehre. Womit kann ich dir dienen?"</eventtext.separatistspecialhire1.o1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.c1>"Eigentlich kannst nicht du mir dienen. Im Gegenteil. Ich beobachte deine Arbeit schon lange, und es ist erstaunlich, was du mit deiner Besatzung für unsere Sache leistest. Hätten wir mehr Leute wie dich in unseren Reihen, wäre Europa längst von der Koalition befreit worden."</eventtext.separatistspecialhire1.o1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1>"Danke. Wir tun unser Bestes."</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.c1>"Ich bin sogar zu dem Schluss gekommen, dass eure Arbeit so herausragend wichtig ist, dass ich als Teil deiner Besatzung mehr bewirken kann, als wenn ich hinter meinem Schreibtisch sitze. Und ich glaube, ich könnte dir auch nützlich sein. Ich habe in meinem Leben viel Zeit auf U-Booten verbracht und weiß so einiges über Waffen und über Medizin. Also, was sagst du? Hast du noch Platz für einen Sicherheitsoffizier?"</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o1>"Wie kann ich da Nein sagen! Willkommen an Bord, Ma'am!"</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o1.c1>"Wunderbar! Dann kannst du dir den Ma'am-Quatsch sparen, ich bin jetzt Teil deiner Besatzung, nicht deine Vorgesetzte. Ich freue mich schon auf unsere erste Mission!"</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o2>"Es ist mir eine Ehre, aber wir müssen erst einmal darüber nachdenken."</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o2>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o2.c1>"Verstehe. Na ja, falls du es dir anders überlegst, wir laufen uns bestimmt mal wieder auf einem von den Separatisten kontrollierten Außenposten über den Weg."</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o2.c1>
<eventtext.separatistspecialhire1.repeat>"Schön, dich wiederzusehen. Hast du über meinen Vorschlag nachgedacht? Nimmst du mich an Bord?"</eventtext.separatistspecialhire1.repeat>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.repeat>"Ja, wir haben noch Platz für einen Sicherheitsoffizier. Willkommen an Bord!"</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.repeat>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o2.repeat>"Ich fürchte, wir haben keine freien Stellen, aber ich gebe dir Bescheid, wenn sich das ändert!"</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o2.repeat>
<eventtext.separatistspecialhire2.c1>Du wirst von jemandem angequatscht, der aussieht, als sei er gerade aus dem Auspuffrohr eines Dieselgenerators gekrochen.\n\n"Oi, ich hab dich schon überall gesucht."</eventtext.separatistspecialhire2.c1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1>"Du kommst mir bekannt vor. Sind wir uns schon mal begegnet?"</eventtext.separatistspecialhire2.o1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.c1>"Deine Besatzung hat mich doch aus einer Arrestzelle der Koalition befreit, oder nicht? Ich hatte damals keine Zeit, mich vorzustellen, aber man nennt mich den Rußmann. Belassen wir es dabei. Sag mal, du brauchst nicht zufällig noch ein Besatzungsmitglied?"</eventtext.separatistspecialhire2.o1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1>"Der Rußmann? Der maskierte Separatist, den die Koalition seit einer Ewigkeit jagt? Willst du mich verarschen?"</eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.c1>"Genau der bin ich. In den Außenposten geht das Gerücht um, dass ihr der Koalition einen ordentlichen Kampf liefert, da will ich mitmachen. Also, wie sieht's aus?"</eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o1>"Absolut! Es wäre uns eine Ehre, jemanden von deinem Kaliber an Bord zu haben."</eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o1.c1>"Sehr schön. Wir sehen uns an Bord."</eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o2>"Wir müssen erst einmal darüber nachdenken."</eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o2>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o2.c1>"Alles klar."</eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o2.c1>
<eventtext.separatistspecialhire2.repeat>"Und? Hast du Platz für mich?"</eventtext.separatistspecialhire2.repeat>
<eventtext.coalitionspecialhire2.c1>Du bemerkst eine alte Dame, deren Gesicht dir bekannt vorkommt. Tante Doris! Ihre Imbisskette überzeugt vielleicht nicht immer mit bester Qualität, aber ihre Kochsendung war immer erstklassig.\n\nZu deiner Überraschung spricht sie dich an. "Ah, hallo! Ich habe gehört, dass du mit deiner Bande in der Nähe bist, da bin ich hergekommen, um dich abzupassen."</eventtext.coalitionspecialhire2.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1>"Freut mich sehr! Was können wir für dich tun?"</eventtext.coalitionspecialhire2.o1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1.c1>"Das klingt bestimmt ein wenig albern, aber fragen kostet ja nichts! Ich habe in letzter Zeit eine kleine ... na ja, sagen wir eine 'Late-Life-Crisis'. Wie du sicher weißt, moderiere ich seit über vier Jahrzehnten Kochsendungen und führe Restaurants und ähnliches. Tja, und wenn ich die Geschichten von den wilden Abenteuern deiner Besatzung höre ... wenn ich höre, was ihr alles tut, um unseren kleinen Mond zu einer besseren Welt zu machen ... da wünsche ich mir, auch einmal das Leben auf einem U-Boot zu erleben."</eventtext.coalitionspecialhire2.o1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1>"Das U-Boot-Leben ist nicht für jeden was."</eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.c1>"Ja, das kann ich mir vorstellen! Aber ich würde es zu gerne mal ausprobieren. Und ich bin nicht so soft, wie ich aussehe, musst du wissen. In meiner wilden Jugend war ich Aktivistin und habe mehr Separatisten die Köpfe eingeschlagen, als du dir vorstellen kannst. Und ich habe es geliebt! Ich weiß auch so einiges über die Medizin, und es gibt auf ganz Europa kein Tier, das ich nicht zerlegen kann.\n\nAlso, wie sieht's aus? Gibst du einer alten Dame eine Chance, sich in deiner Besatzung zu beweisen? Ich will meinen Beitrag zu unserem Kampf um ein besseres Europa leisten!"</eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.o1>"Wie kann ich da Nein sagen! Willkommen an Bord, Ma'am!"</eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.o1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.o1.c1>"Oh, wunderbar! Ich packe nur schnell ein paar Sachen zusammen und komme dann an Bord!"</eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.o2.c1>"Das verstehe ich. Nimm dir ruhig Zeit."</eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.o2.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.repeat>"Oh, hallo! Hast du inzwischen entschieden, ob du mich in deine Besatzung aufnehmen willst?"</eventtext.coalitionspecialhire2.repeat>
<eventtext.clownspecialhire1.c1>"Freut mich immer, euch zu begegnen! Hey, übrigens, ich hatte eine witzige Idee, über die ich mal mit dir reden wollte."</eventtext.clownspecialhire1.c1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1>"Klar, ich bin ganz Ohr!"</eventtext.clownspecialhire1.o1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.c1>"Weißt du, das Leben innerhalb der Wände dieses Außenpostens kann ganz schön langweilig sein. Wir bekommen nur selten Besuch, dem ich den Weg weisen kann, und ich frage mich oft, ob ich nicht viel mehr Gutes tun könnte, wenn ich mich auch wie du auf Reisen begebe. Ein Witz, den man noch nie gehört hat, ist doch oft lustiger als einer, den man schon tausende von Malen gehört hat, nicht wahr?"</eventtext.clownspecialhire1.o1.c1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1>"Ja, das verstehe ich. Erzähl mir doch mal von deiner Idee!"</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.c1>"Ich habe mich gefragt, ob in deiner Besatzung vielleicht noch ein Posten für einen Assistenten frei ist? Dich auf deinen Reisen zu begleiten, würde mich alten Clown ungeheuer glücklich machen. Ich war zwar noch nie U-Boot-Matrose, aber ich habe schon ein paar Kniffe auf Lager, die vielleicht nützlich sein könnten."</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.c1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o1>"Bei der Trötmutter, selbstverständlich! Willkommen an Bord!"</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o1.c1>"Wunderbar! Es ist mir eine Ehre."</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o2>"Wir müssen erst einmal darüber nachdenken."</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o2>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o2.c1>"Das verstehe ich. Wir begegnen uns sicher bald mal wieder. Sag Bescheid, falls du es dir anders überlegst!"</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o2.c1>
<eventtext.clownspecialhire1.repeat>"Einen wunderschönen guten Tag! Hast du über meinen Vorschlag nachgedacht? Darf ich vielleicht doch bei euch mitfahren?"</eventtext.clownspecialhire1.repeat>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.repeat>"Ich glaube, wir haben Platz für einen Assistenten. Willkommen an Bord!"</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.repeat>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o2.repeat>"Ich fürchte, wir haben keine freien Stellen, aber ich gebe dir Bescheid, wenn sich das ändert!"</eventtext.clownspecialhire1.o1.o2.repeat>
<eventtext.huskcultspecialhire1.c1>Ein Mann mit vertrautem Gesicht kommt auf dich zu. "Hey, du bist es! Ich hatte gehofft, dass ich dir irgendwann mal wieder über den Weg laufe."</eventtext.huskcultspecialhire1.c1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1>"Freut mich auch sehr! Der große Jacov Subra, ist mir eine Ehre!"</eventtext.huskcultspecialhire1.o1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.c1>"Sparen wir uns doch die Höflichkeiten und kommen direkt zur Sache. Man findet nicht oft eine so tolerante U-Boot-Besatzung wie deine, und schon gar keine so kompetente. Ich hätte also einen Vorschlag an dich, der die Zusammenarbeit zwischen dir und der Kirche noch vertiefen würde. Und, na ja, ehrlich gesagt wäre es auch für mich persönlich ein wunderbares Geschenk."</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.c1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1>"Ich höre."</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.c1>"Kurz gesagt: Ich träume schon lange davon, mich deiner Besatzung anzuschließen, schon vor der unangenehmen Sache mit den Kopfgeldjägern. Was du für die Kirche geleistet hast, ist unglaublich, und wenn wir uns zusammentun würde, könnten wir gemeinsam diese Welt vollständig in der Botschaft unseres Herren ertränken. Und wie gesagt, um ganz ehrlich zu sein: Ich würde zu gerne mal vom wilden Leben in den ungezähmten Gewässern außerhalb des Außenpostens kosten. Also, was sagst du?"</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.c1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o1>"Wie kann ich da Nein sagen! Willkommen an Bord, Bruder!"</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o1.c1>"Fantastisch! Dann sehen wir uns auf deinem Boot."</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o2>"Wir müssen erst einmal darüber nachdenken."</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o2>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o2.c1>"Selbstverständlich, lass dir alle Zeit der Welt."</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o2.c1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.repeat>"Schön, dich wiederzusehen, Bruder. Hast du über meinen Vorschlag nachgedacht? Habt ihr noch Platz für ein weiteres Besatzungsmitglied?"</eventtext.huskcultspecialhire1.repeat>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.repeat>"Wir hätten dich liebend gerne an Bord."</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.repeat>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o2.repeat>"Ich fürchte, wir haben keine freien Stellen, aber ich gebe dir Bescheid, wenn sich das ändert!"</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o2.repeat>
<eventtext.coalitionspecialhire1.announcement>Über die Lautsprecher kommt eine Durchsage. "An die Besatzung des Boots, das gerade angelegt hat. Bitte meldet euch unverzüglich bei der Verwaltung."</eventtext.coalitionspecialhire1.announcement>
<eventtext.coalitionspecialhire1.c1>Ein alter Mann in einer teuer wirkenden Uniform kommt auf dich zu und schüttelt dir die Hand. "Ah, da bist du ja. Ich habe mich schon gefragt, ob die Lautsprecher vielleicht kaputt sind. Egal, freut mich sehr, dich kennenzulernen! Ich hatte gehört, dass deine Besatzung hierher unterwegs ist und wollte dich unbedingt persönlich sprechen. Wenn du kurz Zeit hast, ich würde dir gerne einen Vorschlag unterbreiten."</eventtext.coalitionspecialhire1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1>"Tut mir leid, aber wer bist du doch gleich?"</eventtext.coalitionspecialhire1.o1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.c1>"Ach, wo sind nur meine Manieren? Ich begegne nicht jedem Tag einem Nationalhelden wie dir! Ignatius May, Leiter der Dienstaufsicht der Europa-Koalition. Ich beobachte deine Besatzung schon eine ganze Weile. Einige deiner Aufträge kamen sogar von mir. Ich möchte dir und deiner Besatzung im Namen der Europa-Koalition unseren verbindlichsten Dank für eure Dienste aussprechen."</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1>"Vielen Dank! Und darf ich fragen, welchen Vorschlag du mir unterbreiten wolltest?"</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.c1>"Direkt zur Sache, ja? Gefällt mir! Gut, reden wir nicht lange um den Brei herum, ich will deiner Besatzung beitreten. Ich sitze schon viel zu lange nur noch hinter einem Schreibtisch, und die Abenteuer deiner Besatzung haben in mir den Wunsch geweckt, mal wieder rauszukommen, mir die Hände schmutzige zu machen und der Koalition auf greifbare Weise zu helfen."</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o1>"Es wäre eine Ehre, dich an Bord zu haben!"</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o1.c1>"Fantastisch! Dann sehen wir uns auf deinem Boot."</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o2>"Wir müssen erst einmal darüber nachdenken."</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o2>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o2.c1>"Äh, das sollte eigentlich keine Bitte sein. Aber aus Respekt vor dir und deiner Besatzung werde ich nicht darauf bestehen. Wir laufen uns sicher mal wieder über den Weg - vielleicht hast du deine Meinung bis dahin ja geändert."</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o2.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.repeat>"So sieht man sich wieder. Hast du über meinen Vorschlag nachgedacht?"</eventtext.coalitionspecialhire1.repeat>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.repeat>"Es wäre eine Ehre, dich an Bord zu haben!"</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.repeat>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o2.repeat>"Ich fürchte, wir haben keine freien Stellen, aber ich gebe dir Bescheid, wenn sich das ändert!"</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o2.repeat>
<EventText.youngcultists.c1>Ein paar in Roben gehüllte Gestalten kauern über jemandem, der auf dem Boden liegt. Du weißt nicht, ob sie die Person am Boden festhalten oder wiederbeleben wollen - sie zuckt heftig, als hätte sie eine Art Anfall. Einer der Robenträger bemerkt dich. "Hey, du da! Wirf mir eine Spritze Calyxanid aus dem Schrank da rüber, schnell!"</EventText.youngcultists.c1>
<EventText.youngcultists.o1>Eine Spritze aus dem Schrank neben dir hinüberwerfen.</EventText.youngcultists.o1>
<EventText.youngcultists.o1.c1>Du wirfst die Spritze mit der Aufschrift "Calyxanid" hinüber. Sobald sie dem Mann in den Hals injiziert wurde, hört er auf zu krampfen. Eine der Gestalten wirkt sehr aufgebracht. "Mark, du dämlicher Idiot, wie oft haben wir dir gesagt, dass du noch nicht bereit für die Gabe bist?!"</EventText.youngcultists.o1.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1>"Was geht hier vor sich?"</EventText.youngcultists.o1.o1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.c1>Die Gestalten wenden sich zu dir um. Als du ihre Gesichter siehst, wird dir klar, dass sie noch sehr jung sind. "Wir hatten nur einen kleinen medizinischen Notfall. Unser Freund dachte, es wäre lustig ... auf einen kleinen Trip zu gehen, wenn du verstehst. Danke für die Hilfe! Behalt die Sache für dich, ja?"</EventText.youngcultists.o1.o1.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1>"Das kommt mir alles sehr verdächtig vor. Sagt mir, was ihr mit dem Mann gemacht habt, sonst melde ich euch bei den Behörden."</EventText.youngcultists.o1.o1.o1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.c1>Sie werfen sich untereinander nervöse Blicke zu. "Wir wollen keinen Ärger, okay? Unser Bruder hier war einfach zu begierig darauf, der großen Hülle zu begegnen, das hat ihn übermannt. Aber wir haben wieder alles im Griff, alles gut. Kommt nicht wieder vor. Du musst es nicht dem ganzen Außenposten oder sogar unserer Sekte erzählen. Unsere Karrieren wären vorbei, wenn sie erfahren, dass er sich vordrängeln wollte!"</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1>"Eure Sekte? Ihr gehört zur Kirche der Hülle? Ich dachte, für euch wäre es das Größte, wenn der Parasit euch befällt?"</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.c1>"Parasit? Ein Parasit nimmt nur - die Hülle gibt! Sie kann dich weit über die Grenzen dieses Fleischsacks hinaustragen, den ihr Körper nennt! Aber nicht so, nicht, wenn man noch nicht bereit ist, sie aufzunehmen. Oder, ähem, jedenfalls sagen das die Ekklesiasten."</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o1>Schluss mit diesem Kultisten-Bullshit. Die Sicherheit des Außenpostens alarmieren.</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o1.c1>Du kontaktierst per Funk die Außenpostensicherheit und berichtest von den verdächtigen Aktivitäten in diesem Modul.</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o2>"Ich habe diesen Fleischsack recht liebgewonnen, danke. Ich finde alleine raus."</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o2>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o3>"Was müsste ich denn tun, um über diese Grenzen hinauszugehen?"</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o3>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2>"Ganz ruhig, liebe Brüder. Ich möchte nur wissen, warum ihr die Verwandlung dieses Mannes in eine Hülle aufhalten wollt."</EventText.youngcultists.o1.o1.o2>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2.c1>Ihre ernsten Mienen verschwinden. "Du hast doch gesehen, wie er gekrampft hat, oder? So sieht der Aufstieg nicht aus. Der Symbiont war dabei, ihn zu verschlingen, ihn zu übernehmen. Er ist offensichtlich noch nicht bereit, eins mit dem Symbionten zu werden."</EventText.youngcultists.o1.o1.o2.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1>"Ah. Und wenn man gerne 'eins mit dem Symbionten werden' möchte, wie stellt man das dann an?"</EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1.c1>"Na ja, ehrlich gesagt sind wir gerade erst frisch konvertiert. Da fragst du am besten jemand anderen. Unsere Ekklesiasten sagen, man muss für das Geschenk bereit sein, man muss sein Herz, seinen Verstand und alle Teile seines Fleisch wirklich öffnen, bevor man die Kommunion empfangen kann. Es gibt ... Rituale und Werkzeuge, um den heiligen Symbionten zu besänftigen und willkommen zu heißen und die Metamorphose einzuleiten. Aber darüber wissen wir noch nicht viel. Ein Ekklesiast erzählt dir sicher gerne mehr, wenn du einen findest!"</EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1.o1>Den netten jungen Leuten Wiedersehen sagen und ihnen einen angenehmen und baldigen Aufstieg wünschen.</EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1.o1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1.o2>Schluss mit diesem Kultisten-Bullshit. Die Sicherheit des Außenpostens alarmieren.</EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1.o2>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o2>"Ich dachte, für euch wäre es das Größte, wenn der Parasit euch befällt?"</EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o2>
<EventText.youngcultists.o2>Das wirkt alles irgendwie zwielichtig. Lieber nicht einmischen.</EventText.youngcultists.o2>
<EventText.waytoascension1.c2>Du hörst zufällig ein Gespräch zwischen zwei Männern in Roben mit an. "Offen gestanden finde ich diese sodomistischen Drogenorgien geschmacklos, eine Perversion meiner Vorstellung einer wahren Kommunion", sagt der eine. Der andere, der eine aufwändiger verzierte Robe trägt, zuckt mit den Schultern: "Als Ekklesiast muss ich zustimmen, doch unter uns: Ich glaube schon, dass es auch gut ist, wenn die Akolythen gelegentlich einmal ihre Grenzen ausloten. Man muss seine Grenzen kennen, wenn man über sie hinausgehen will!"</EventText.waytoascension1.c2>
<EventText.waytoascension1.o5>"Verzeihung, aber hast du gerade gesagt, dass du Ekklesiast der Kirche der Hülle bist?"</EventText.waytoascension1.o5>
<EventText.waytoascension1.o5.c1>Der Mann in der schmucken Robe dreht sich zu dir um. Seinem Gesichtsausdruck zufolge hast du etwas mitangehört, was nicht für deine Ohren bestimmt war. "Wer bist du und was hast du hier zu suchen?", fragt er dich forsch.</EventText.waytoascension1.o5.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1>"Unsere Besatzung würde gerne mehr über die Kirche erfahren, und ich habe gehört, dass ein Ekklesiast mir dabei helfen könnte."</EventText.waytoascension1.o5.o1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.c1>Der Mann schnaubt verächtlich. "Macht das hier auf dich den Eindruck einer öffentlichen Schule? Selbst, wenn mir danach wäre, jeden dahergelaufenen U-Boot-Fahrer zu unterrichten, woher soll ich wissen, ob du nicht ein Spion der Koalition bist? Oder ein Clown auf der Suche nach Informationen?"</EventText.waytoascension1.o5.o1.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1>"Können wir vielleicht unsere guten Absichten beweisen, indem wir der Kirche irgendwie helfen?"</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.c1>"Das würde euch nicht im Mindestens von den unzähligen moralisch und spirituell verkommenen U-Boot-Besatzungen abheben, die für jeden x-beliebigen Auftraggeber Missionen erfüllen, ganz gleich, welche Philosophie sie damit unterstützen. Die Kirche interessiert, wonach du strebst und wie viel du zu opfern bereit bist, um diese Ziele zu verwirklichen."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1>"Können wir unsere Aufrichtigkeit auf anderem Wege beweisen?"</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.c1>"Da hast du einen langen Weg vor dir, Kind. Aber was soll's, probieren wir es. Um zu beweisen, dass du zumindest ein klein wenig von unserer Doktrin verstehst, beantworte Folgendes: Was ist die Zweite Metamorphose des Geistes?"</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o1>"Aus dem Kokon des menschlichen Körpers hervorkommen."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o1.c1>Der Mann lacht auf und schüttelt den Kopf. "Wie vermutet. Du musst allein noch einiges lernen, bis dahin habe ich dir nichts mehr zu sagen."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o2>"Eins mit dem Symbionten werden."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o2>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3>"Den Kelch vom schalen Wein leeren."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3.c1>"Ich muss gestehen, es überrascht mich, dass ein U-Boot-Fahrer mit dem Konzept der Drei Metamorphosen vertraut ist. Doch du hast noch einen weiten Weg vor dir, wenn du dich wirklich beweisen willst. Aber vielleicht fällt uns etwas ein. Es findet bald ein wichtiges Ereignis unserer Kirche statt, für das wir große Mengen an 'Oblaten' brauchen, um alle Teilnehmer zu versorgen. Du verstehst gewiss, worauf ich anspiele."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3.o1>"Ich soll Hülleneier für dich besorgen?"</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3.o1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3.o1.c1>"So kann man es auch ausdrücken, ja. Es wäre nicht nur eine Prüfung deiner Hingabe, sondern könnte auch dir und deiner Besatzung helfen, die Erste Metamorphose zu erreichen. In die tiefsten Tiefen einzutauchen, euch mutig in die stinkendsten Gewässer zu stürzen. Gut, einfach ausgedrückt: Bringt mir oder einem meiner Kollegen ein Dutzend Phiolen mit Hülleneiern, dann sehen wir weiter."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3.o1.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o4>"Ich fürchte, das weiß ich nicht. Noch nicht."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o4>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o4.c1>"Es ist durchaus weise, sich seiner Grenzen bewusst zu sein und sie sich einzugestehen. Du musst allein noch einiges lernen, bis dahin habe ich dir nichts mehr zu sagen."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o4.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o2>"Falls es etwas hilft, wir bezahlen dich natürlich auch sehr gerne für deine Arbeit."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o2>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o2.c1>"Natürlich. Als U-Boot-Fahrer glaubst du, dass du den Leuten nur Geld zustecken musst und schon tun sie, was du möchtest. Doch der bloße Vorschlag allein zeigt schon, dass du keinen Schimmer hast, welche Ziele unsere Kirche verfolgt."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o2.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o2>"Tut mir leid, ich habe dich wohl verwechselt. Ich gehe dann mal!"</EventText.waytoascension1.o5.o2>
<EventText.waytoascension1.o6>Klingt, als wäre der Mann ein hohes Tier im Kult der Hülle. Da sollte man lieber die Außenpostensicherheit alarmieren.</EventText.waytoascension1.o6>
<EventText.waytoascension1.o6.c1>Du kontaktierst per Funk die Außenpostensicherheit und berichtest von den verdächtigen Aktivitäten in diesem Modul.</EventText.waytoascension1.o6.c1>
<EventText.waytoascension1.o7>Das wirkt alles irgendwie zwielichtig. Lieber nicht einmischen.</EventText.waytoascension1.o7>
<EventText.waytoascension1.c1>"Ich glaube, deine Besatzung hat Interesse bekundet, mehr über unsere Kirche zu erfahren. Bevor wir fortfahren, möchte ich dir noch einmal dieselbe Frage wie mein Kollege stellen: Was ist die Zweite Metamorphose des Geistes?"</EventText.waytoascension1.c1>
<EventText.waytoascension2.c1>"Ich glaube, die Kirche hat dir einen Auftrag erteilt. Hast du die 'Oblaten' besorgt?"</EventText.waytoascension2.c1>
<EventText.waytoascension2.o1>"Ich habe zwölf Phiolen Hülleneier, wie gewünscht."</EventText.waytoascension2.o1>
<EventText.waytoascension2.o1.c1>Die Augen des Ekklesiasten weiten sich, als du die Phiolen herausholst. Er reißt sie dir aus der Hand und stopft sie in seine Robe. "Unsere Zweifel an deiner Besatzung waren wohl unbegründet. Ich hoffe, du kannst uns unser Misstrauen verzeihen. Es kommt nicht oft vor, dass U-Boot-Fahrer sich uns gegenüber so verhalten. Was wohl auch verständlich ist. Wir können kein Mitgefühl von Menschen erwarten, deren Verständnis der Hüllen allein auf Begegnungen mit den wilden Exemplaren beruht."</EventText.waytoascension2.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.o1.o1>"Okay. Bist du jetzt bereit, uns mehr über die Kirche zu erzählen?"</EventText.waytoascension2.o1.o1>
<EventText.waytoascension2.o1.o1.c1>"Dieser Wissensdurst ist ein vielversprechendes Zeichen. Ja, wir haben die Angelegenheit innerhalb der Ekklesiarchie besprochen und sind bereit, euch zu Akolythen der Kirche der Hülle zu ernennen, wenn ihr das wünscht."</EventText.waytoascension2.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.o1.o1.o1>"Was bedeutet das in der Praxis?"</EventText.waytoascension2.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension2.o1.o1.o1.c1>"Es bedeutet, dass wir euch bei eurem persönlichen Streben nach dem Aufstieg helfen werden und ihr im Gegenzug der Kirche bei unserem kollektiven Streben nach einer besseren Menschheit helfen werdet - oder besser nach einem Zustand, der über das Menschsein hinausgeht. Unsere Mitglieder haben nur wenige Pflichten, jeder dient nach eigenem Willen und Können. Wir hoffen jedoch natürlich, dass deine Besatzung unsere Sache weiterhin unterstützt. Du darfst dir gerne Zeit lassen, um über das Angebot nachzudenken, und mir dann Bescheid geben."</EventText.waytoascension2.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.o1.c2>"Bitte bring sie mir, dann sehen wir weiter."</EventText.waytoascension2.o1.c2>
<EventText.waytoascension2.o2>"Ich arbeite noch daran."</EventText.waytoascension2.o2>
<EventText.waytoascension2.c2>"Hast du dich entschieden? Willst du zum Akolythen der Kirche werden?"</EventText.waytoascension2.c2>
<EventText.waytoascension2.o3>"Ja, ich will bei euch mitmachen."</EventText.waytoascension2.o3>
<EventText.waytoascension2.o3.c1>"Dann soll es so sein. Akzeptierst du den Aufstieg als dein oberstes Ziel sowie als das oberste Ziel der Menschheit?"</EventText.waytoascension2.o3.c1>
<EventText.waytoascension2.o3.o1>"Ja."</EventText.waytoascension2.o3.o1>
<EventText.waytoascension2.o3.o1.c1>"Dann soll es so sein. Widersagst du deiner Menschlichkeit, um die wesentliche Gestalt hervorzubringen?"</EventText.waytoascension2.o3.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.c1>"Dann soll es so sein. Akzeptierst du deine Vereinigung mit der Stärke der Welt, um die wesentliche Gestalt hervorzubringen?"</EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.o1.c1>"Dann soll es so sein. Wir heißen dich in unserer Familie willkommen. Ich freue mich, dich bei uns zu wissen! Ich glaube sogar, dass unsere gesamte Kirche bis hinauf zu den Erz-Ekklesiasten sehr erfreut sein wird."</EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.o1.o1>"Und wie geht es jetzt weiter?"</EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.o1.o1.c1>"Das ist größtenteils dir überlassen. Wie gesagt, jeder in der Kirche dient nach seinem eigenen Willen. Das Buch der Kelche könnte ein guter Ausgangspunkt sein, wenn du dir den Weg weisen lassen möchtest." Der Ekklesiast überreicht dir eine Schriftrolle. "Nimm es dir zu Herzen, dann bist du gut gerüstet, wenn die Zeit für deine nächste Aufgabe gekommen ist."</EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.thinkaboutthis>"Ich muss noch darüber nachdenken."</EventText.waytoascension2.thinkaboutthis>
<EventText.waytoascension3.c1>"Es freut mich sehr, dich wiederzusehen. Das Timing könnte besser nicht sein, denn wir könnten deine Hilfe benötigen. Dieser Auftrag ist deutlich heiliger als deine bisherigen. Wir brauchen jemanden, der nicht nur fähig ist, sondern dem die Kirche auch vertrauen kann, und auf deine Besatzung scheint das zuzutreffen."</EventText.waytoascension3.c1>
<EventText.waytoascension3.o1>"Ich bin interessiert."</EventText.waytoascension3.o1>
<EventText.waytoascension3.o1.c1>"Unseren Informanten zufolge hat ein Agent der Koalition eine unserer Sekten infiltriert, um die Kirche auszuspionieren. Er könnte sich Zugang zu streng geheimen Informationen verschafft haben, darunter auch die Identitäten und Aufenthaltsorte einiger unserer Erz-Ekklesiasten. Wir haben Grund zu der Annahme, dass er sich in einem Außenposten in der Nähe aufhält. Das ist also unsere Chance, dafür zu sorgen, dass er mit niemandem sprechen kann."</EventText.waytoascension3.o1.c1>
<EventText.waytoascension3.o1.o1>"Verstehe. Wir kümmern uns darum."</EventText.waytoascension3.o1.o1>
<EventText.waytoascension3.o1.o2>"Ihr wollt, dass ich jemanden ermorde?!"</EventText.waytoascension3.o1.o2>
<EventText.waytoascension3.o1.o2.c1>"Hast du denn 'Die drei Metamorphosen' nicht gelesen? Da spricht das Miasma aus dir. Du musst diese künstlichen menschlichen Konzepte der Moral loslassen. Und hast du auf deinen Reisen nicht schon unzählige von Wesen getötet? Was ist hieran anders, abgesehen von der ungeheuren Wichtigkeit für unsere Sache?"</EventText.waytoascension3.o1.o2.c1>
<EventText.waytoascension3.o1.o2.o1>"Vielleicht hast du recht."</EventText.waytoascension3.o1.o2.o1>
<EventText.waytoascension3.o1.o2.o1.c1>"Ich markiere dir den Punkt auf deiner Karte. Sieh zu, dass du diskret vorgehst. Wir können nicht noch mehr neugierige Augen gebrauchen."</EventText.waytoascension3.o1.o2.o1.c1>
<EventText.waytoascension4.c1>"Wir haben gehört, dass deine Mission ein Erfolg war. Ich wusste, auf dich ist Verlass! Leider haben wir noch eine andere, sogar noch wichtigere Angelegenheit zu besprechen."</EventText.waytoascension4.c1>
<EventText.waytoascension4.o1>"Ich bin ganz Ohr."</EventText.waytoascension4.o1>
<EventText.waytoascension4.o1.c1>"Wie du sicherlich weißt, hat die Koalition ein Kopfgeld auf Jacov Subra ausgesetzt, einen unserer Erz-Ekklesiasten."</EventText.waytoascension4.o1.c1>
<EventText.waytoascension4.o1.o1>"Der Name kommt mir bekannt vor, viel mehr aber auch nicht."</EventText.waytoascension4.o1.o1>
<EventText.waytoascension4.o1.o1.c1>"Er ist einer unser Erz-Ekklesiasten, auch wenn er Titel 'Oberster Organisator' vorzieht. Er ist der Mann hinter dem 'Kirche der Mollusken'-Festivals, das ein hervorragendes Werkzeug zur Rekrutierung neuer Mitglieder ist. Er versteckt sich im Moment in einem verlassenen Außenposten vor den Behörden. Wir fürchten, dass eine Besatzung, die sich das Kopfgeld sichern will, Wind von seinem Aufenthaltsort bekommen hat. Vielleicht hat der Agent, den du 'getroffen' hast, doch mit jemandem geredet."</EventText.waytoascension4.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension4.o1.o1.o1>"Wie können wir helfen?"</EventText.waytoascension4.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension4.o1.o1.o1.c1>"Wir müssen ihn vor den Kopfgeldjägern finden und in Sicherheit bringen. Ich zeichne seinen Standort auf deiner Karte ein. Ich kann nicht genug betonen, wie wichtig diese Angelegenheit ist, also vergeuden wir keine Zeit mehr. Geh. Wir unterhalten uns, wenn er in Sicherheit ist."</EventText.waytoascension4.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascensionfoundsubra.c1>"Ihr kriegt mich nicht lebend!"</EventText.waytoascensionfoundsubra.c1>
<EventText.waytoascensionfoundsubra.o1>"Ganz ruhig, Bruder! Die Kirche schickt uns."</EventText.waytoascensionfoundsubra.o1>
<EventText.waytoascensionfoundsubra.o1.c1>"Ahh! Ich habe über Funk was von dem Kopfgeld gehört und war mir sicher, dass jemand anders mich zuerst gefunden hat."</EventText.waytoascensionfoundsubra.o1.c1>
<EventText.waytoascensionfoundsubra.o1.o1>"Wirklich? Das waren aber glaube ich nicht wir."</EventText.waytoascensionfoundsubra.o1.o1>
<EventText.waytoascensionfoundsubra.o1.o1.c1>"Tja, Scheiße. Wir sollten unsere Waffen bereithalten und schleunigst verschwinden. Du gehst voraus."</EventText.waytoascensionfoundsubra.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1>Der Agent, der die Kirche der Hülle ausspioniert und den du ermorden sollst, müsste irgendwo in diesem Außenposten sein.</EventText.waytoascension_assassination1.c1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.c1>Das muss der Informant sein. Du solltest dir überlegen, wie du vorgehen willst.</EventText.waytoascension_assassination1.c1.c1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.o1>"Du hast deine Nase in fremde Angelegenheiten gesteckt, Fleischsack ..."</EventText.waytoascension_assassination1.c1.o1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.o1.c1>Der Mann zieht unverzüglich seine Waffe.</EventText.waytoascension_assassination1.c1.o1.c1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.o2>"Kannst du mir bitte helfen? Mein Freund ist verwundet und ich muss ihn ins Krankenmodul bringen. Bitte komm mit!"</EventText.waytoascension_assassination1.c1.o2>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.o2.c1>"Natürlich. Geh voraus!"</EventText.waytoascension_assassination1.c1.o2.c1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.o2.c1.c1>"Okay, was zur Hölle soll das? Willst du einfach meine Zeit vergeuden? Ich muss zurück an die Arbeit."</EventText.waytoascension_assassination1.c1.o2.c1.c1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.o3>Ignorieren und weitergehen.</EventText.waytoascension_assassination1.c1.o3>
<EventText.waytoascension5.c1>"Willkommen. Wir haben dich schon erwartet."</EventText.waytoascension5.c1>
<EventText.waytoascension5.o1>"Was soll das?"</EventText.waytoascension5.o1>
<EventText.waytoascension5.o1.c1>"Seit unsere Wege sich gekreuzt haben, leistest du ganz herausragende Arbeit für die Kirche. Aber das Leben eines Erz-Ekklesiasten zu retten, das ist eine unübertreffliche Tat, für die wir auf ewig in deiner Schuld stehen werden. Wir haben daher entschieden, eine Kommunion für dich abzuhalten. Du bist bereit. Bitte versammle den Rest deiner Besatzung hier, dann können wir beginnen."</EventText.waytoascension5.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.c1>"Sind das alle? Sollen wir anfangen?"</EventText.waytoascension5.c1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1>"Legen wir los."</EventText.waytoascension5.c1.o1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.c1>Die versammelte Gemeinschaft von Robenträgern beginnt, eine Melodie zu summen, und der Ekklesiast hebt seine Arme. "Meine Brüder, seht, unsere Kelche sind leer, sie dürsten nach Wein, frisch und unverdorben." Einer der Akolythen verteilt Hülleneier.</EventText.waytoascension5.c1.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1>Die Eier nehmen.</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.c1>"O Geist des Lebens, lass uns unseren Kelch mit deiner Stärke füllen. Lass uns eins werden und die Verstoßenen der Welt bezwingen. Lass uns dein Geschenk annehmen und die wesentliche Gestalt hervorbringen." Der Ekklesiast hebt die Phiole und die übrigen Robenträger tun es ihm gleich.</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1>Die Phiole heben.</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.c1>"Lasst uns zu Herolden der Gezeiten werden, zu starken Strömen inmitten des Wassers. Bestaunet die Mächtigen der Hülle!" Alle kippen den Inhalt ihrer Phiolen herunter.</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1>Die Eier trinken.</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.c1>Du spürst, wie der Symbiont in dir sich windet und wächst. Was ist das? Wieso geschieht es so schnell? Bevor du diese Fragen auch nur verarbeiten kannst, scheinen sie sich in nichts aufzulösen. Du fühlst dich, als ... nein, ein Du gibt es nicht mehr. Wir sind jetzt eins und wir müssen keine Ängste oder Sorgen mehr haben.</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1>"Wir können sprechen?"</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>Der Ekklesiast, dem nun ein sich windender Ovipositor aus dem Mund hängt, wendet sich zu dir. "Natürlich. Unser Körper und unser Geist sind auf diese Weise von viel größerem Wert für uns." Der Ekklesiast deutet auf die anderen, die noch zuckend auf dem Boden liegen. "Im Gegensatz zu diesen Schwächlingen. Sie werden wir verzehren."</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Wie geht es nun weiter?"</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Das musst du selbst herausfinden. Doch nun geh - die Menschen kommen gewiss bald. Wir werden uns wiedersehen."</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o2>"Augenblick. Wir brauchen noch kurz."</EventText.waytoascension5.c1.o2>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c1>"Puh, für einen Moment habe ich mir Sorgen gemacht! Es macht dir doch sicher nichts aus, wenn ich hierbleibe, bis wir weiter weg von diesen Kopfgeldjägern sind?"</EventText.waytoascensionsubraescort.c1>
<EventText.waytoascensionsubraescort.o1>"Überhaupt nicht! Fühl dich wie zu Hause."</EventText.waytoascensionsubraescort.o1>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c2>"Danke! Ich steige beim nächsten Halt aus."</EventText.waytoascensionsubraescort.c2>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c3>"Na sag mal, wie kommst du mit dem Leeren des Kelches und diesem ganzen Kram voran?"</EventText.waytoascensionsubraescort.c3>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c3.o1>"Ich bin mir nicht sicher."</EventText.waytoascensionsubraescort.c3.o1>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c4>"Ganz unter uns, meine Leute sagen, dass sie sich langsam verdammt sicher sind."</EventText.waytoascensionsubraescort.c4>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c5>"An deiner Stelle würde ich darüber nachdenken, den letzten Schritt zu wagen. Die Gelegenheit könnte sich schneller ergeben, als du denkst."</EventText.waytoascensionsubraescort.c5>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c5.o1>"Meinst du, dass ich das tun sollte?"</EventText.waytoascensionsubraescort.c5.o1>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c6>"Wie du siehst, bin ich noch immer ein blöder Affe aus Fleisch und Blut – das hat seine Vorteile, wenn man sich unter die anderen Affen mischen muss. Deshalb bin ich nicht derjenige, der diese Frage beantworten kann, das musst du selbst entscheiden."</EventText.waytoascensionsubraescort.c6>
<EventText.pathofthebikehorn1.c1>Jemand in einem eigenartigen Clownskostüm zieht dich beiseite. "Ich habe euch noch nie hier gesehen. Darf ich fragen, was euch herführt? Seid ihr fröhliche Gesellen, wenn du verstehst?"</EventText.pathofthebikehorn1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o1>"Wir sind nur auf der Durchreise. Was meinst du mit fröhlichen Gesellen?"</EventText.pathofthebikehorn1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o1.c1>"Leute, die dem Ruf der Fahrradhupe folgen: Spaßvögel, Possenreißer und Narren! Ich und meine Un-Jünger haben hier ein hübsches, sicheres Fleckchen der Welt gefunden und hoffen, dass es dabei auch bleibt."</EventText.pathofthebikehorn1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o1.o1>"Un-Jünger? Du bist also so eine Art Anführer?"</EventText.pathofthebikehorn1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o1.o1.c1>"Nein, nein, ich bin kein Anführer. Ich bin ein Spaßmeister! Man könnte mich Lehrer nennen, doch ich sage lieber, dass ich Leute auf den Weg der Fahrradhupe führe."</EventText.pathofthebikehorn1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o1.o1.o1>"Kannst du uns den Weg der Fahrradhupe lehren?"</EventText.pathofthebikehorn1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2>"'Fröhliche Gesellen', pah! Würde es nach mir gehen, sollte man euch nutzloses Pack in ein Arbeitslager werfen, wenn du verstehst."</EventText.pathofthebikehorn1.o2>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2.c1>"Das macht mich zu einem traurigen Clown. Aber ich verurteile dich nicht: Nicht nur du wurdest von ihren Lügen geblendet. Aber falls du es dir jemals anders überlegst und die Augen öffnen möchtest, ist der Spaßmeister vielleicht bereit, dich auf den Pfad zu führen!"</EventText.pathofthebikehorn1.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2.o1>"Mich interessiert dieser Unsinn nicht. Wiedersehen."</EventText.pathofthebikehorn1.o2.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2>"Kannst du mir ein wenig mehr über diesen 'Weg' erzählen, was auch immer das sein soll?"</EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2.c1>"Hmm, ehrlich gesagt zweifle ich nach deinem Gerede von einem Arbeitslager ein wenig an deinen Absichten! Wenn du allerdings ein etwas passenderes Kostüm anhättest, würde das mein Vertrauen in dich stärken ..."</EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2.o1>"Schön, ich melde mich bald wieder."</EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2.c1.c1>"Kein Clownskostüm, keine Unterhaltung!"</EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2.c1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o3>"Mach dir um uns keine Sorgen. Möge die Trötmutter dich und deinen Außenposten segnen!"</EventText.pathofthebikehorn1.o3>
<EventText.pathofthebikehorn1.o3.c1>"Gepriesen sei die Trötmutter! Ich hatte schon Sorge, du gehörst zum ernsten Volk, das es nicht gern sieht, wenn ich Leute auf den Weg der Fahrradhupe führe."</EventText.pathofthebikehorn1.o3.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1>"Kannst du uns den Weg der Fahrradhupe lehren?"</EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1.c1>"Gute Einstellung! Ich bezeichne mich nicht gern als Lehrer, aus dem einfachen Grund, dass ich dich nichts lehren kann - das musst du selbst tun. Ich kann dir aber die richtige Richtung weisen, und vielleicht erkennst du dann eines Tages selbst die Wahrheit. Dazu möchte ich dir und deiner Besatzung eine kleine Aufgabe stellen, die als euer Schritt in Richtung der Umarmung der Trötmutter dienen soll."</EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1.o1>"Ich höre."</EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1.o1.c1>"Siehst du die Maske, die ich trage? Es gibt davon nicht mehr viele auf diesem Mond, doch wenn du es mit vollem Eifer angehst, findest du auf deinen Reisen gewiss irgendwann eine. Bring sie mir oder einem der anderen Spaßmeister, dann sehen wir weiter! Ach, und hier, ein wenig leichte Lektüre für deine Reisen! Ta-ta!"</EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.c1>"Gepriesen sei die Trötmutter, du bist es! Wie geht es dir?"</EventText.pathofthebikehorn2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1>"Ich habe die Maske, die du wolltest."</EventText.pathofthebikehorn2.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.c1>"Das sehe ich! Glückwunsch! Du kannst sie behalten. Wie du siehst, habe ich bereits eine. Du kannst sie aber auch wegwerfen, wenn du willst. Ist ja nur eine Maske, und zwar eine ziemlich hässliche, wenn du mich fragst."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1>"Warum wolltest du dann, dass ich sie beschaffe?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.c1>"Die Aufgabe selbst war niedere Arbeit nicht wahr? Wie eine einfallslose Quest in einem Rollenspiel für Kinder? Aber hat die Suche dir Spaß gemacht? Du hattest sicher allerlei Schwierigkeiten zu bewältigen und es war gewiss ein Abenteuer, das du manchmal sogar genossen hast. Sonst wärest du doch niemals U-Boot-Fahrer geworden! Vielleicht sollte ich dich also lieber fragen warum du sie beschaffen wolltest - oder warum du generell kreuz und quer durch Europa schippern willst, um allerlei Aufgaben für andere Leute zu erledigen."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1>"Ja, da ist was dran, ich bin ein wenig abenteuerlustig. Aber was hat das mit dem Weg der Fahrradhupe zu tun?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.c1>"Spaß und Spiel, Spaß und Spiel! Ich habe nicht umsonst eine Quest in einem Spiel als Analogie gewählt: Wenn man noch ein bisschen weiterdenkt, sind alle gesellschaftlichen Institutionen Spiele. Und wenn man den Dingen ganz tief auf den Grund geht, ist die ganze Welt ein System aus Spielen: Es gibt das Menschenspiel, das Kriecherspiel, das Spiel mit den Bilgen und Luken und Steuerbord und was ihr U-Boot-Fahrer so alles spielt ..."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1>"Okay ...?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.c1>"Aber versteh das Wort 'Spiel' nicht falsch! Es heißt nicht, dass alles bedeutungslos ist. Es ist, als würden wir ein Lied spielen: Es ist nicht sonderlich ernst, aber es kann sehr aufrichtig sein. Es kann alle möglichen wunderschönen Formen in all ihrer Komplexität annehmen, ganz ohne jeden tieferen Sinn. So zum Beispiel!" Der Spaßmeister trötet dir mit seiner Fahrradhupe ins Gesicht.</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1>"Ich glaube, ich weiß, was du meinst. Und jetzt?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Uiuiui, das wird jetzt ein Spaß! Zuerst mal musst du dir einen Spielzeughammer beschaffen. Du weißt schon, so ein albernes Plastikding, das 'Tröt' macht, wenn man jemanden damit haut."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Und dann ...?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Dann kommt der spaßige Teil: Ich will, dass du tief in den Abgrund tauchst und dich mit einem der großen Burschen triffst, die da unten leben. Ein Latcher würde es tun, aber wenn du eine Charybdis oder einen Enderwurm findest, wäre das der dreifache Spaß. Und dann haust du das Ding mit dem Hammer, und zwar richtig feste!"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Klingt zwar nicht sonderlich klug, aber ich vertraue mal darauf, dass es irgendeinen Sinn ergibt."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Das ist die richtige Einstellung! Es ist kein bisschen klug, aber manchmal ist es besser, diesen vernunftbegabten Teil des Schädels zu ignorieren und einfach die Fahrt auf der Achterbahn zu genießen, die der Größte aller Spaßvögel für einen ersonnen hat. Wie dem auch sei, gib mir oder einem meiner Kollegen Bescheid, wenn es vollbracht ist. Und nimm das mit, noch ein wenig mehr Reiselektüre! Viel Glück! Ich wünsche dir einen unterhaltsamen und hoffentlich nicht allzu tödlichen Ausflug!"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o2>"Was zur Hölle? Willst du mich umbringen?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o2>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o2.c1>"Du erkennst wohl die Albernheit dieser Frage noch nicht - und auch nicht ihre Tiefgründigkeit. Und genau darum musst du es tun, wenn du diesen Weg weiter beschreiten willst. Mehr kann ich dir im Moment nicht sagen, doch gib mir oder einem meiner Kollegen Bescheid, wenn es vollbracht ist. Und nimm das mit, noch ein wenig mehr Reiselektüre! Viel Glück, und denk daran, Spaß zu haben!"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o2>"Von diesem pseudophilosophischen Schwachsinn kriege ich Kopfweh. Kannst du mir bitte einfach sagen, was der Quatsch mit der Trötmutter soll?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o2>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o2.c1>"Wie ich sehe, bist du durchaus fähig, gewisse Dinge nicht ernstzunehmen! Wenn du diese Fähigkeit, dich einen Kriecherscheiß für die Dinge zu interessieren, doch nur irgendwie nutzen könntest ... Und ja, ich kann dir sagen, dass die Trötmutter aus drei Pfund Käsekuchen besteht, aber damit kannst du sicher nichts anfangen, oder? Dachte ich mir. Deine Ausbildung ist noch nicht abgeschlossen. Nächste Aufgabe!"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o2.o1>"Okay."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o2.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.c2>"Ist das vielleicht eine unsichtbare Version der Maske? Ich würde sie schon gerne sehen."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.c2>
<EventText.pathofthebikehorn2.o2>"Ich habe Mutters Contenance immer noch nicht gefunden. Irgendwelche Tipps?"</EventText.pathofthebikehorn2.o2>
<EventText.pathofthebikehorn2.o2.c1>"Diese Masken sind schon lange aus der Mode, aber wenn du ein Wrack findest, das alt genug ist, hast du vielleicht Glück. Und natürlich ist das die traditionelle Kleidung der Spaßmeister, wenn du also ein wenig um die Ecke deckst, findest du vielleicht einen anderen Weg. Zwinker, zwinker!"</EventText.pathofthebikehorn2.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o2.o1>"Hast du gerade 'zwinker, zwinker' gesagt?"</EventText.pathofthebikehorn2.o2.o1>
<EventText.toyhammeronabyssmonster.c1>Du haust das Monster aus dem Abgrund mit dem Spielzeughammer, aber es passiert nichts. Du fragst dich, wozu das Ganze gut war, bis dir klar wird, dass es besser ist, diese Gedanken vorerst zu verbannen und dich darauf zu konzentrieren, hier lebend wieder rauszukommen.</EventText.toyhammeronabyssmonster.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.c0>"Hey, ich würde gerne mal deine Meinung hören. Mal angenommen, rein hypothetisch, jemand würde einen trötmütterlichen Exo-Anzug bauen, wäre es zu plump, den 'TRÖT-Mech' zu nennen?"</EventText.pathofthebikehorn3.c0>
<EventText.pathofthebikehorn3.o0>"Äh, warum genau fragst du das?"</EventText.pathofthebikehorn3.o0>
<EventText.pathofthebikehorn3.c1>"Ach, egal, war nicht so wichtig! Kommen wir lieber zur Sache: Mir hat ein kleines Vögelchen gezwitschert, dass du auf so einer Art Quest bist. Wie lief das Treffen mit dem Monster aus dem Abgrund?"</EventText.pathofthebikehorn3.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o1>"Scheiße, was glaubst du, wie es lief? Ich habe es nur um ein Haar überlebt."</EventText.pathofthebikehorn3.o1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o1.c1>"Ich war mir sicher, dass du überlebst. Du aber offenbar weniger? Du hast wohl noch einen weiten Weg vor dir, bevor du den Käsekuchen kosten kannst. Denk mal darüber nach. Wovor hattest du Angst? Und wovor hast du noch immer Angst? Hätte dieses Ding aus dem Abgrund dich verschluckt, glaubst du wirklich, das hätte deine Fahrradhupe für immer zum Schweigen gebracht, das wäre das Ende deiner Geschichte gewesen? Wer ist überhaupt dieser 'Du', den du Angst hast zu verlieren?"</EventText.pathofthebikehorn3.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o1.o1>"Wäre ich seinem Maul nicht entkommen, wäre das definitiv das Ende meiner Geschichte gewesen."</EventText.pathofthebikehorn3.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o1.o1.c1>"Wäre es das wirklich? Das ist eine Frage der Perspektive. Wenn du darauf beharrst, dass diese Rolle, die du gerade spielst ... diese Augen, durch die das Universum oder wie du es auch immer nennen willst, sich selbst betrachtet ... dass das die ganze Geschichte ist, ja, dann wäre das ein makaber-amüsantes Ende 'deiner' Geschichte gewesen."</EventText.pathofthebikehorn3.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o1.o1.o1>"Ich weiß nicht genau, was du meinst."</EventText.pathofthebikehorn3.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o1.o2>"Ich habe keine Ahnung, was du mir sagen willst."</EventText.pathofthebikehorn3.o1.o2>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2>"Ich fand es amüsant, aber das Monster hat den Witz wohl nicht verstanden."</EventText.pathofthebikehorn3.o2>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.c1>"Haha! Das Tröten deiner Hupe wird mit jedem Tag lebendiger. Aber sag: Hat diese Begegnung mit dem Tod - oder vielleicht sogar ein kurzes Eintauchen in den Tod - in deinem Schädel vielleicht etwas Neues rascheln lassen?"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1>"Ich weiß nicht genau, was du meinst."</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.c1>"Wir gelangen in ein Territorium, in dem Worte nicht ausreichen, aber ich versuche es. Wenn wir uns im Zirkuszelt eine Aufführung ansehen, denken wir nicht an die Welt draußen, wir reden nicht darüber. Wir tauchen voll und ganz in die Show ein. Und das ist gut! Einfach die Show genießen, ohne uns durch die Tatsache ablenken zu lassen, dass wir am Ende des Abends das Zelt wieder verlassene müssen."</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1>"Ist das eine Allegorie für das Leben nach dem Tod?"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.c1>"Auch nicht mehr, als es eine Allegorie für das 'Leben vor dem Leben' ist, was auch immer das heißen mag. Ich drücke es mal so aus: Überlege dir, wie dein ursprüngliches Gesicht aussah, bevor du geboren wurdest. Oder bevor du diese Maske aufgesetzt hast. Und nachdem du aus dem Zelt getreten bist, bist du dir da vollkommen sicher, dass du nicht an einem anderen Tag wiederkommst? Du hast das Zelt ja schon einmal betreten, vielleicht sogar mehrere Male. Wer sagt also, dass es nicht erneut passieren kann?"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o1>"Redest du jetzt von so einer Art Wiedergeburt?"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o1.c1>"Wie gesagt, die Worte dieser Welt reichen hier nicht aus. Ich kann es dir nicht in allen Einzelheiten erläutern, aber Fakt ist: Der Tod ist ein Spaß. Wer ist dieses 'Du', das du Angst hast zu verlieren? Kannst du es überhaupt verlieren? Das wäre doch eine schöne Hausaufgabe zum Grübeln, bis wir uns wiedersehen! Tschüssi!"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o2>"Ich weiß, wovon du redest, aber behalten wir die Masken vorerst an und bleiben wir bei unseren Rollen!"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o2>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o2.c1>"Bei der Trötmutter! Du hast wohl tatsächlich schon ein, zwei Male einen Blick aus dem Zelt geworfen. Oder sollten wir lieber sagen, dass du jetzt gerade einen Blick ins Zelt wirfst? Deine Fortschritte sind jedenfalls beeindruckend. Ich muss ein wenig überlegen, wie unser nächster Schritt aussieht, also war es das für heute. Auf bald!"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o3>"Ich weiß, wovon du redest. Nach meinem Tod kommt nichts mehr, aber das ist auch nicht furchterregender als das Nichts vor meiner Geburt."</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o3>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o3.c1>"So kann man es auch sehen, aber ich fürchte, du bist gerade auf eine riesige Bananenschale getreten! Du hast vollkommen missverstanden, was ich zu erklären versuche. Ich drücke es mal so aus: Überlege dir, wie dein ursprüngliches Gesicht aussah, bevor du geboren wurdest. Oder bevor du diese Maske aufgesetzt hast. Weißt du was, das wäre doch eine schöne Hausaufgabe zum Grübeln, bis wir uns wiedersehen! Tschüssi!"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o3.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.c1>"Wie schön, dich wiederzusehen! Und das Timing ist perfekt. Wir suchen einen Freiwilligen für eine Mission."</EventText.pathofthebikehorn4.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1>"Wir sind interessiert."</EventText.pathofthebikehorn4.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.c1>"Durch deine Begegnung mit dem Monster aus dem Abgrund hast du wohl genug Mut bewiesen ... oder vielleicht eher ein gesundes Maß an Sorglosigkeit. Erinnerst du dich an den trötmütterlichen Exo-Anzug, den ich einmal erwähnt habe?"</EventText.pathofthebikehorn4.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1>"Ja, was ist damit?"</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.c1>"Dazu kommen wir gleich! Weißt du, es gibt in der Nähe zufällig einen Außenposten, der früher ein sicherer Hafen für alle war, die dem Ruf der Fahrradhupe folgen. Ein unabhängiger Außenposten, auf dem man ein friedliches Leben führen konnte, ein ruhiges Leben, bildlich gesprochen. Das ist aber seit längerem nicht mehr möglich, wie auch nirgendwo sonst auf Europa, das weißt du ja sicher. Es vergeht keine Woche, ohne dass ein Spaßvogel verprügelt oder tot in einem Ballasttank entdeckt wird oder sonst etwas."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1>"Ich weiß. Und was genau plant ihr?"</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.c1>"Wir machen uns wieder einen sicheren Hafen! Im Moment herrscht eine Pattsituation. Es sieht aus, als sei der Außenposten dauerhaft in den Besitz des ernsten Volks übergegangen, wir fröhliches Volk können daran nichts ändern, so sehr wir uns auch anstrengen. Als würde es eine Regel geben, dass ein einmal eingenommener Außenposten auf ewig dem Eroberer gehört. Also müssen wir die Regeln ein wenig beugen! Und da kommt der Exo-Anzug ins Spiel."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1>"Ihr habt tatsächlich einen gebaut?"</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.c1>"Ja, haben wir! Wir wollen nicht so schmutzig spielen wie sie, aber ich glaube, ohne Gewalt geht es nicht. Wir werden diesen Außenposten mit Spaß bombardieren, wir werden ihn mit Bananenschalenkanonen in einen Hindernisparcours verwandeln, wir werden nukleare Fahrradhupen tröten lassen, Tag und Nacht, so lange es nötig ist, bis sie keine andere Wahl mehr haben, als aufzugeben und sich einen 'ernsteren' Wohnort zu suchen."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1>"Und du glaubst, dass sie uns gewaltsam aufhalten werden?"</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Sie werden es vielleicht versuchen. Aber der Spaßmacher 3000 sollte schon ein, zwei Schüsse aushalten. Oder auch ein paar Dutzend. Hoffe ich jedenfalls! Was mich zu meinem nächsten Punkt bringt: Du und deine Besatzung, ihr habt so viel Kampferfahrung und seid vor allem so herrlich wenig auf eure eigene Sicherheit bedacht, dass ihr perfekt für diesen Job seid. Wir wären euch also ewig dankbar, wenn ihr in den Anzug schlüpfen und den Außenposten zurückerobern könntet."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Wir helfen euch gerne."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Oh, wunderbar! Ich wusste, du kannst nicht widerstehen. Wie es auch ausgeht, du wirst gewiss reichlich Spaß haben. Hier ist der Anzug. Ich habe den Außenposten auf deiner Karte eingezeichnet."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2>"Wir müssen erst einmal darüber nachdenken."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2.c1>"Hast du über unseren Vorschlag nachgedacht? Bist du bereit, in den Spaßmacher 3000 zu schlüpfen und uns zu helfen, den Außenposten zurückzuerobern?"</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2.o1>"Wir helfen euch gerne."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2.o2>"Wir müssen erst einmal darüber nachdenken."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2.o2>
<EventText.pathofthebikehorn4.o2>"Wir haben dafür im Moment keine Zeit."</EventText.pathofthebikehorn4.o2>
<EventText.clownhaven1.c1>Du bist bei dem Außenposten angelangt, von dem der Spaßmeister dir erzählt hat. Rüste den Spaßmacher 3000 aus und bombardiere den Außenposten mit Spaß, bis die ernster veranlagten Bewohner begreifen, dass sie die Station lieber den Kindern der Trötmutter überlassen sollten!</EventText.clownhaven1.c1>
<EventText.clownhaven1.c1.c1>Die Leute scheinen mächtig genervt vom Spaßmacher zu sein. Das könnte tatsächlich funktionieren!</EventText.clownhaven1.c1.c1>
<EventText.clownhaven1.c1.c2>Das ferne Tröten von Fahrradhupen hallt aus den Tiefen des Außenpostens, gefolgt von einem freudigen Ausruf: "Gepriesen sei die Trötmutter!"</EventText.clownhaven1.c1.c2>
<EventText.clownhaven1.c1.c3>Einer der Bewohner des Außenpostens plärrt dich an: "Verschwinde mit dem Ding, sonst rufe ich die Sicherheit!"</EventText.clownhaven1.c1.c3>
<EventText.clownhaven1.c1.c4>Eine Ankündigung ertönt aus den Lautsprechern: "An das Sicherheitspersonal: Schaltet diese verfluchte Clownsmaschine aus, egal wie. Der Einsatz tödlicher Gewalt ist gestattet ... nein, erwünscht."</EventText.clownhaven1.c1.c4>
<EventText.clownhaven1.c1.c5>Es ertönt eine weitere Durchsage: "Okay, wir geben auf. Das ist es nicht wert. Nehmt den verfluchten Außenposten, aber schaltet bitte, bitte dieses Ding aus."</EventText.clownhaven1.c1.c5>
<EventText.pathofthebikehorn5.c1>"Oh, oh, du bist es! Du hast geschafft! Ganz ehrlich, der Plan war so bescheuert, dass ich doch ein wenig überrascht bin, dass er Erfolg hatte! Ich weiß nicht, wie wir euch danken können, aber wir können dir zumindest den Anzug überlassen. Vielleicht kannst du ihn auf deinen Reisen noch einmal brauchen."</EventText.pathofthebikehorn5.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1>"Danke!"</EventText.pathofthebikehorn5.o1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.c1>"Ich muss sagen, ich bin wirklich beeindruckt, wie weit du es in so kurzer Zeit auf dem Weg der Fahrradhupe gebracht hast. Für viele ist der Weg viel länger, manche finden ihn gar nicht."</EventText.pathofthebikehorn5.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1>"Und wie geht es jetzt weiter?"</EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.c1>"Ich muss mit einem lachenden und einem weinenden Auge sagen, dass ich dich nicht weiter führen kann. Den Rest des Wegs musst du alleine gehen. Aber ich sehe auch, dass du die Richtung bereits kennst."</EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1>"Das war's? Du verrätst mir nicht, was die Trötmutter ist?"</EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1.c1>"Ach, du albernes Ding. Was würdest du denn hören wollen? Dass sie der Spaß ist, der durch unsere Adern fließt? Oder die Freunde, denen wir im Leben begegnen? Vielleicht drei Pfund Käsekuchen? Oder der Affengott, der auf der großen Schildkröte reitet, das Rahmenwerk, das die Welt um uns herum trägt? Alles lustige kleine Worte, aber wie schon früher: Worte reichen bei diesem Thema nicht aus."</EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1.o1>"…"</EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1.o1.c1>"Jeder Versuch, es mit Worten zu erklären, wäre wie der Versuch, einen Witz zu erklären. Das funktioniert einfach nicht. Auch der Große Witz des Universums existiert jenseits aller Worte. Man darf die Welt der Dinge, wie wir sie benannt haben, nicht mit der Welt verwechseln, wie sie wirklich ist."</EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.c1.c1>Der Spaßmeister blickt dich neugierig an.</EventText.pathofthebikehorn5.c1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.c1.o1>"Kannst du uns wirklich keinen weiteren Ratschlag geben?"</EventText.pathofthebikehorn5.c1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn5.c1.o1.c1>"Ich habe so eine Vorahnung, wohin dein Weg dich führen wird. Wenn du dort ankommst, wirst du die Regeln dieses Spiels des Lebens noch besser verstehen als jetzt. Wenn einem alles offenbart wird, steigen manche aus dem Spiel aus, wählen ein asketisches Leben oder verlassen gar das Zelt endgültig. Und das ist okay! Irgendwann muss man den Vorhang fallen lassen. Andere, wie ich und meine Spaßmeister-Kollegen, spielen ihre Rolle weiter, halten den Spaß am Laufen und helfen anderen, das Wesen dieses Spiels zu verstehen. Auch das ist eine gute Wahl! Welchen Weg du auch einschlägst, ich wünsche dir auf deiner Reise viel Glück und viel Vergnügen. Gepriesen sei die Trötmutter!"</EventText.pathofthebikehorn5.c1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.c1.o1.o1>"Gepriesen sei die Trötmutter!"</EventText.pathofthebikehorn5.c1.o1.o1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1>Der Leiter des Außenpostens zieht ein Dokument aus seiner Brusttasche und sieht dich mit nachdenklicher Miene an. "Hmm ... diese spezielle Mission wurde von Victoria Petran persönlich in Auftrag gegeben und ist recht heikel. Du hast aber wohl bewiesen, dass wir dir und deiner Besatzung vertrauen können."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.whosthat>"Wer ist das?"</EventText.missionevent_tormsdalereport.whosthat>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.whospetran>"Moment, was? Du arbeitest schon so lange für uns und hast noch nie von ihr gehört? Sie ist Erster Leutnant der Jovianischen Separatisten. Quasi unsere Anführerin, wenn man bei einer so lose organisierten Gruppe von einer Anführerin sprechen kann."</EventText.missionevent_tormsdalereport.whospetran>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.o1.o1>"Ah, verstehe. Und wie lautet die Mission?"</EventText.missionevent_tormsdalereport.o1.o1>
<EventText.missionevent.pleasecontinue>"Wir sind interessiert. Worum geht es?"</EventText.missionevent.pleasecontinue>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.c1>"Du hast schon einmal vom Tormsdale-Zwischenfall gehört, nehme ich an?"</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.c1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1>"Da klingelt was, aber frisch mein Gedächtnis ruhig noch einmal auf."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.c1>"Okay, dann erzähle ich es dir von Anfang an. Als die Koalition gerade erst dabei war, sich auf Europa zu etablieren, war Tormsdale mit Abstand die größte unabhängige Kolonie. Die Jovianische Volksbewegung hatte dort viele Unterstützer, wie man sich denken kann. Im Grunde war Tormsdale ein wenig das Hauptquartier der unabhängigen Kolonien und der Bewegung. Europa war damals noch einigermaßen demokratisch und die Wahlen standen bevor."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.c1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1>"Hm-hmm."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.c1>"Nur wenige Wochen vor der Wahl gab es eine nukleare Katastrophe in Tormsdale. Über einhundert Tote, fast alle davon Unterstützer der Jovianischen Volksbewegung ... ein glücklicher Zufall für die Koalition. Es reichte aus, um ihr die knappe Stimmenmehrheit zu sichern und sie zur rechtmäßigen Regierung von Europa zu machen."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.c1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1>"Ein etwas zu glücklicher Zufall."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.c1>"Ganz genau. Offiziell wurde es als Unfall eingestuft, doch das glaube ich nicht. Von da an ging es sehr schnell bergab. Die Bewegung wurde zur terroristischen Vereinigung erklärt, unser Gründer Harlow Petran wurde ermordet, die meisten unabhängigen Außenposten wurden eingenommen ..."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1>"Okay. Und was hat das mit der Mission zu tun?"</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1.c1>"Wir haben Grund zu der Annahme, dass die Koalition noch immer geheime Berichte darüber besitzt, was in Tormsdale wirklich geschehen ist. Unsere Informationen haben deutliche Hinweise darauf, dass Kopien dieser Berichte in einem Außenposten in der Nähe gelagert werden. Wenn wir sie in die Finger kriegen, können wir vielleicht endlich beweisen, dass das nicht nur eine Verschwörungstheorie ist - und andere davon überzeugen, wie schmutzig die Koalition schon seit ihrer Gründung spielt."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1.o1>"Wir helfen gerne."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Wunderbar. Ich trage den Außenposten auf deiner Karte ein. Unseren Informationen zufolge befinden sich die Dokumente in einem Sicherheitsschrank im Büro des Außenpostenleiters. Sie herauszuholen, könnte schwierig sein. Vielleicht kannst du den Leiter zwingen oder seine ID-Karte stehlen. Versuche jedenfalls, diskret vorzugehen."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.c1>Das muss der Leiter des Außenpostens sein. Du musst einen Weg finden, an seine ID-Karte zu kommen, um den Sicherheitsschrank öffnen zu können.</EventText.tormsdalereport_outpost.c1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o1>"Hallo. Wir führen im Auftrag der Koalition eine Sicherheitsinspektion durch und müssen den Sicherheitsschrank in deinem Büro überprüfen. Wärst du so nett, ihn für mich zu öffnen?"</EventText.tormsdalereport_outpost.o1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o1.c1>"Äh ... was? Für wie blöd hältst du mich? Verpiss dich aus meinem Büro, bevor ich die Sicherheit rufe."</EventText.tormsdalereport_outpost.o1.c1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o2>"Die Revolution naht. Gib uns deine ID-Karte oder du bist tot."</EventText.tormsdalereport_outpost.o2>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o2.c1>Der Mann zieht unverzüglich seine Waffe.</EventText.tormsdalereport_outpost.o2.c1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o3>"Verzeihung, aber ein paar Decks weiter unten gibt es irgendeinen Streit und ich soll dich holen."</EventText.tormsdalereport_outpost.o3>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o3.c1>"Oha. Zeig mir den Weg!"</EventText.tormsdalereport_outpost.o3.c1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o3.c1.c1>"Ich weiß nicht, ob du mich veräppeln willst oder was, aber ich muss zurück an die Arbeit. Wiedersehen."</EventText.tormsdalereport_outpost.o3.c1.c1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o4>Ignorieren und weitergehen.</EventText.tormsdalereport_outpost.o4>
<EventText.tormsdalereport_complete.c1>"Hallo! Du wurdest von uns beauftragt, ein paar wichtige Dokumente zu beschaffen, nicht wahr? Wie ist da der Status?"</EventText.tormsdalereport_complete.c1>
<EventText.tormsdalereport_complete.o1>"Ich habe die Dokumente gefunden."</EventText.tormsdalereport_complete.o1>
<EventText.tormsdalereport_complete.o1.c1>Der Außenpostenleiter nimmt die Papiere und sieht sie durch. Seine Augen weiten sich. "Oh, oh! Das ist eine Bombe! Wenn diese Dokumente authentisch sind, dann hat die Koalition in Tormsdale einen Massenmord begangen, keinen Zweifel. Wenn wir das veröffentlichen, ist das ein schwerer Schlag für die Koalition. Ich kann dir gar nicht genug danken. Ich lege bei Lt. Petran ein gutes Wort ein und sage ihr, dass wir das dir und deiner Besatzung zu verdanken haben. Und ich bezahle dich natürlich auch für deine Arbeit."</EventText.tormsdalereport_complete.o1.c1>
<EventText.tormsdalereport_complete.o1.c2>"Okay, dann bring sie her! Ich will endlich wissen, was da drinsteht."</EventText.tormsdalereport_complete.o1.c2>
<EventText.tormsdalereport_complete.o2>"Ich habe die Dokumente nicht bei mir."</EventText.tormsdalereport_complete.o2>
<afflictionname.husksymbiosis>Hüllensymbiose</afflictionname.husksymbiosis>
<afflictiondescription.husksymbiosis>Das sieht nicht nach einer gewöhnlichen Hülleninfektion aus: Der Patient kann noch sprechen und scheint auch mental nicht beeinträchtigt zu sein.</afflictiondescription.husksymbiosis>
<lockedpathtooltipseparatistreputation>Die Passage ist versiegelt. Um weiterzufahren, musst du bei den ‖color:faction.separatists‖Jovianischen Separatisten‖end‖ folgendes Ansehen genießen: [requiredreputation]. Außerdem benötigst du die Erlaubnis eines Offiziers im Außenposten. Du kannst dein Ansehen im Info-Reiter einsehen.\n\nAktuelles Ansehen: [currentreputation]</lockedpathtooltipseparatistreputation>
<eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.c1>"Wie du vielleicht weißt, ist dieser Außenposten die letzte Station vor dem Europakamm. Wir lassen nicht einfach jedes U-Boot durch, aber wenn die Gerüchte über deine Besatzung stimmen, seid ihr wertvolle Verbündete in unserem Kampf gegen die Koalition. Du darfst also gerne passieren."</eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.c1>
<eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.c2>"Du willst den Außenposten passieren und in die tieferen Regionen fahren? Tut mir leid, aber da musst dir eine andere Route suchen. Ich weiß nicht, wer du bist oder für wen du arbeitest. Du könntest wie so oft eine Marionette der Koalition sein, die nur unsere Leute unten im Europakamm tyrannisieren will. Wenn du allerdings ein paar Marken hast, die du mit mir teilen kannst, könntest du mich vielleicht von deinen guten Absichten überzeugen ..."</eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.c2>
<eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.o1.c1>"Weißt du was? Ich glaube, du hast ganz in Ordnung. Vielleicht lasse ich dich doch passieren. War eine Freude, mit dir Geschäfte zu machen."</eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.o1.c1>
<eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.o2.c1>"Deine Entscheidung. Ist vielleicht sowieso besser, wenn du noch ein wenig im Kinderbecken spielst und dir überlegst, auf wessen Seite du stehst."</eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.o2.c1>
<eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.o1.nomoney>"Nicht genug Kleingeld? Tja, Pech gehabt. Vielleicht spielst du noch eine Weile im Kinderbecken, um zu beweisen, dass du nicht auf Seiten des Feindes stehst."</eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.o1.nomoney>
<eventtext.unlockpatheuropanridgeseparatists.c1>"Hier steht, dass ihr sehr wertvoll für unseren Kampf gegen die Koalition hier im Kamm seid. Dafür gewähren wir euch Zugang zum Aphotischen Plateau. Bon voyage!"</eventtext.unlockpatheuropanridgeseparatists.c1>
<eventtext.unlockpathaphoticplateauseparatists.c1>"Ich muss euch gratulieren. Nicht viele schaffen es durch das Plateau. Und kaum jemand macht sich dabei auch noch so nützlich. Ich gebe Bescheid, dass ihr in die Große See weiterfahren dürft."</eventtext.unlockpathaphoticplateauseparatists.c1>
<eventtext.unlockpathaphoticplateauseparatists.o1.c1>"Oh, das reicht bestimmt. Das ist aber keine offizielle Garantie der Jovianischen Separatisten, okay? Ich sage den Wachen Bescheid, dass ihr auf euch selber aufpassen könnt."</eventtext.unlockpathaphoticplateauseparatists.o1.c1>
<eventtext.unlockpathgreatseaseparatists.c1>"Ihr wollt ernsthaft in die Hydrothermale Ödnis? Warum um alles auf Europa denn bitte das? Aber gut, geht mich nichts an. Jeder Freund der Separatisten ist auch mein Freund. Also nur zu."</eventtext.unlockpathgreatseaseparatists.c1>
<EventText.nothingtoseehere.o1.o1.o1.c1.o1.o2.o1.o1>Das Geld nehmen und versprechen, den Mund zu halten.</EventText.nothingtoseehere.o1.o1.o1.c1.o1.o2.o1.o1>
<EventText.nothingtoseehere.o1.o1.o1.c1.o1.o2.o1.o2>"Ich will dein dreckiges Geld nicht. Wiedersehen."</EventText.nothingtoseehere.o1.o1.o1.c1.o1.o2.o1.o2>
<EventText.jailbreak.c1>"Oh, Gott sei Dank. Wir dachten schon, wir kommen hier nie raus."</EventText.jailbreak.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_separatists.c1>Der Leiter des Außenpostens scheint etwas zu zögern. "Diese Mission könnte etwas kniffliger sein, aber bei deinem Ruf hast du vielleicht eine Chance."</EventText.missionevent_jailbreak_separatists.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_separatists.o1.c1>"Die Koalition hat kürzlich einige unserer Agenten geschnappt. Unseren Informanten zufolge werden sie in einem Außenposten in der Nähe festgehalten. Wenn du sie dort rausholst, soll das dein Schaden nicht seien. Ich zeichne den Außenposten auf deiner Karte ein."</EventText.missionevent_jailbreak_separatists.o1.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_coalition.c1>Der Leiter des Außenpostens scheint etwas zu zögern. "Diese Mission könnte etwas kniffliger sein, aber bei deinem Ruf hast du vielleicht eine Chance."</EventText.missionevent_jailbreak_coalition.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_coalition.o1.c1>"Die Separatisten haben kürzlich einige unserer Agenten geschnappt. Unseren Informanten zufolge werden sie in einem Außenposten in der Nähe festgehalten. Wenn du sie dort rausholst, soll das dein Schaden nicht seien. Ich zeichne den Außenposten auf deiner Karte ein."</EventText.missionevent_jailbreak_coalition.o1.c1>
<EventText.jailbreak_alarm.c1>Es ertönt eine Lautsprecherdurchsagen: "Achtung, Sicherheitspersonal: Code Red. Die Gefangenen sind geflüchtet."</EventText.jailbreak_alarm.c1>
<EventText.jailbreak_sootman.c1>"Hey. Hat euch Lt. Petran geschickt?"</EventText.jailbreak_sootman.c1>
<EventText.jailbreak_sootman.o1>"Ja, wir sollen euch hier rausholen."</EventText.jailbreak_sootman.o1>
<EventText.jailbreak_sootman.o1.c1>"Dachte ich mir. Danke. Und ihr habt ein Boot, nehme ich an?"</EventText.jailbreak_sootman.o1.c1>
<EventText.jailbreak_sootman.o1.o1>"Ja, mir nach!"</EventText.jailbreak_sootman.o1.o1>
<EventText.jailbreak_sootman.o1.o1.c1>"Eigentlich muss ich noch ein paar Hühnchen rupfen, bevor wir gehen. Treffen wir uns in fünf Minuten an Bord." Der Mann huscht davon, bevor du noch etwas antworten kannst.</EventText.jailbreak_sootman.o1.o1.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1>Der Leiter des Außenpostens zieht ein Dokument aus seiner Brusttasche. "Das ist eine dieser ultraheiklen Missionen, wenn du weißt, was ich meine. Ein Auftrag von Lt. Petran. Sie hat sogar nach dir persönlich gefragt."</EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1.c1>"Der Koalition ist es kürzlich gelungen, einen unserer Agenten zu fassen. Einen sehr wichtigen, auch wenn ihnen glücklicherweise wohl nicht klar ist, wer ihnen da ins Netz gegangen ist - sonst hätten sie ihn längst hingerichtet."</EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1.o1>"Um wen geht es?"</EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1.o1>
<EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1.o1.c1>"Vielleicht ist es besser, seinen Namen nicht zu nennen. Sagen wir einfach, er hat eine Spur aus unzähligen qualmenden Außenposten und Schiffen der Koalition hinterlassen. Jedenfalls wird er gerade in einem Außenposten in der Nähe gefangen gehalten. Wenn du ihn da rausholst, winkt eine große Belohnung."</EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1.o1.c1>

</infotexts>
