<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="French" nowhitespace="false" translatedname="Français">


<!-- Modified values -->
<entityname.piratehelmet>Casque de séparatiste</entityname.piratehelmet>
<entitydescription.piratehelmet>Casque balistique personnalisé. Malgré ses améliorations grossières, il semble étonnamment résistant.</entitydescription.piratehelmet>
<entityname.piratebodyarmor>Gilet pare-balles de séparatiste</entityname.piratebodyarmor>
<entitydescription.piratebodyarmor>Gilet pare-balles partiellement relooké par les Séparatistes joviens grâce à des matériaux de récupération. Il est plus lourd qu'il n'y paraît.</entitydescription.piratebodyarmor>
<entityname.piratecaptainhat>Chapeau de capitaine séparatiste</entityname.piratecaptainhat>
<entityname.piratebandana>Bandeau de séparatiste</entityname.piratebandana>
<entityname.pirateclothes>Tenue de séparatiste</entityname.pirateclothes>
<entitydescription.pirateclothes>Tenue robuste faite à la main par les Séparatistes joviens, conçue pour résister aux conditions difficiles de la vie dans les mers d'Europe. Cette tenue a été améliorée grâce à un blindage léger.</entitydescription.pirateclothes>
<entityname.piratesubexterior>Partie externe de sous-marin séparatiste</entityname.piratesubexterior>
<entityname.piratesubdeco>Décoration de sous-marin séparatiste</entityname.piratesubdeco>
<missionname.escort1>Transport de personnel de la Coalition</missionname.escort1>
<missiondescription.escort1>La Coalition a embauché un certain nombre de citoyens à [location1]. Ils doivent être transportés au secteur [location2]. Ne mettez pas leur vie en danger, car vous ne toucherez pas votre récompense de [reward] marks si l'un d'eux périt.</missiondescription.escort1>
<missiondescription.escort3>Un groupe de prisonniers séparatistes doit être transporté à [location2] contre une récompense de [reward] marks. Veillez à ce qu'ils soient bien surveillés lors du trajet, car ils peuvent tenter de s'évader. Aucun d'entre eux ne doit périr.</missiondescription.escort3>
<missionname.escort2>Transport officiel de la Coalition</missionname.escort2>
<missiondescription.escort2>Un haut responsable de la Coalition et son escorte armée doivent être transportés au secteur [location2]. Évitez de faire prendre des risques inutiles au VIP, car vous ne toucherez une récompense de [reward] marks que s'il survit.</missiondescription.escort2>
<missionname.pirate1>Vaisseau séparatiste</missionname.pirate1>
<missiondescription.pirate1>Traquez le vaisseau des Séparatistes joviens qui terrorise la région et éliminez son équipage. Les emplacements indiqués sont ceux où le navire a été aperçu récemment.</missiondescription.pirate1>
<missionsuccess.pirate1>L'équipage du vaisseau séparatiste a été éliminé.</missionsuccess.pirate1>
<missionfailure.pirate1>L'équipage du vaisseau séparatiste n'a pas été éliminé.</missionfailure.pirate1>
<missionsonarlabel.pirate1>Repérage de séparatistes</missionsonarlabel.pirate1>
<missionheader0.pirate1>Séparatistes repérés</missionheader0.pirate1>
<missionheader1.pirate1>Séparatistes éliminés</missionheader1.pirate1>
<eventtext.missionevent_escort1.c1>"Vous cherchez du travail ? La Coalition a embauché des recrues dans notre avant-poste et leur a assigné un rôle dans un avant-poste voisin. Escortez-les-y et vous aurez une récompense."</eventtext.missionevent_escort1.c1>
<eventtext.missionevent_escort2.c1>"Si vous voulez vous faire connaître auprès des pontes de la Coalition, j'ai une opportunité en or pour vous... Un haut responsable de la Coalition et son escorte armée sont venus visiter notre avant-poste. Ils cherchent maintenant un transport vers un avant-poste voisin. Amenez-les-y en toute sécurité et vous récupérerez quelques marks."</eventtext.missionevent_escort2.c1>
<eventtext.missionevent_escort3.c1>"On a capturé des séparatistes et on cherche quelqu'un pour les transporter jusqu'à un avant-poste voisin. Si ça ne tenait qu'à moi, je les expulserais par le sas, mais les hauts responsables de la Coalition souhaitent les interroger. Vous recevrez une jolie somme pour leur transport, mais n'oubliez pas qu'ils doivent être surveillés de près."</eventtext.missionevent_escort3.c1>
<eventtext.missionevent_escort4.c1>Nous pensons que des terroristes séparatistes se sont glissés parmi les civils innocents prêts à partir avec le prochain navire de transport. Si vous acceptez que votre navire soit utilisé à cette fin, vous pourrez débusquer les terroristes et les arrêter. Veillez juste à ce que les civils survivent.</eventtext.missionevent_escort4.c1>
<missiondescription.cargocompoundn>Les Séparatistes joviens offrent [reward] marks pour la livraison d'explosifs détonants à un groupe d'agents du secteur [location2].</missiondescription.cargocompoundn>
<lockedpathtooltipcoalitionreputation>L'accès à ce passage est bloqué. Vous devez avoir une réputation [requiredreputation] avec la ‖color:faction.coalition‖Coalition d'Europe‖end‖ et la permission d'un agent de l'avant-poste pour poursuivre votre chemin. Vous pouvez consulter votre réputation dans l'onglet infos.\n\nRéputation actuelle : [currentreputation]</lockedpathtooltipcoalitionreputation>

<!-- New values -->
<missionname.separatistattack1>Embuscade de séparatistes</missionname.separatistattack1>
<missionheader0.separatistattack1>Transmission entrante</missionheader0.separatistattack1>
<missionmessage0.separatistattack1>"Ce passage a été reconquis par les Séparatistes joviens. Faites immédiatement demi-tour ou nous veillerons à ce qu'aucun fasciste de votre espèce ne ressorte d'ici en vie."</missionmessage0.separatistattack1>
<missionname.coalitionattack1>Embuscade de la Coalition</missionname.coalitionattack1>
<missionheader0.coalitionattack1>Transmission entrante</missionheader0.coalitionattack1>
<missionmessage0.coalitionattack1>"Votre voyage s'arrête ici, sales traîtres ! Le prix à payer pour avoir trahi la Coalition est la mort !"</missionmessage0.coalitionattack1>
<missionname.escort1separatists>Transport de séparatistes</missionname.escort1separatists>
<missiondescription.escort1separatists>Un groupe de Séparatistes joviens doit être transporté au secteur [location2]. Ils sont chargés d'une mission importante et doivent tous atteindre leur destination sains et saufs. Vous ne toucherez pas votre récompense de [reward] marks si l'un d'eux périt.</missiondescription.escort1separatists>
<missionname.escort2separatists>Transport d'activistes séparatistes</missionname.escort2separatists>
<missiondescription.escort2separatists>Un activiste influent des Séparatistes joviens et son escorte armée doivent être transportés au secteur [location2]. Évitez de faire prendre des risques inutiles au VIP, car vous ne toucherez une récompense de [reward] marks que s'il survit.</missiondescription.escort2separatists>
<missionname.escort3separatists>Transport de prisonniers</missionname.escort3separatists>
<missiondescription.escort3separatists>Les Séparatistes joviens offrent une récompense de [reward] marks pour transporter un groupe d'employés de la Coalition prisonniers à [location2]. Veillez à ce qu'ils soient bien surveillés lors du trajet, car ils peuvent tenter de s'évader. Aucun d'entre eux ne doit périr.</missiondescription.escort3separatists>
<missionname.escort4separatists>Contre-surveillance</missionname.escort4separatists>
<missiondescription.escort4separatists>Certains rapports indiquent que des agents infiltrés de la Coalition surveilleraient l'activité des séparatistes dans la région. Certains d'eux peuvent tenter de se glisser sur votre navire parmi des passagers innocents. Veillez à ce que les civils atteignent [location2] vivants et réglez le compte des agents identifiés. Vous toucherez alors une récompense de [reward] marks.</missiondescription.escort4separatists>
<missionsuccess.escort4separatists>Transport de personnel réussi. Les agents de la Coalition ont été neutralisés.</missionsuccess.escort4separatists>
<missionfailure.escort4separatists>Le personnel escorté n'a pas atteint sa destination ou les agents de la Coalition n'ont pas été identifiés ni neutralisés.</missionfailure.escort4separatists>
<missionheader1.escort4separatists>Agents de la Coalition éliminés</missionheader1.escort4separatists>
<missionmessage1.escort4separatists>On dirait que c'était le dernier agent infiltré. Naviguez jusqu'à [location2] pour obtenir votre récompense.</missionmessage1.escort4separatists>
<eventtext.missionevent_escort1separatists.c1>"Un groupe d'activistes joviens cherche un moyen de transport vers un avant-poste voisin. Mieux vaut éviter de vous fournir trop de détails, mais ils sont chargés d'une mission importante. Si vous voulez agir pour la bonne cause, sachez que nous vous paierons pour les escorter jusque là-bas sains et saufs."</eventtext.missionevent_escort1separatists.c1>
<eventtext.missionevent_escort2separatists.c1>"Si vous voulez participer à notre combat contre les fascistes de la Coalition, nous avons un travail pour vous... Un activiste très important pour notre cause cherche un moyen de transport vers un avant-poste voisin pour lui et son escorte armée. Amenez-les-y sains et saufs, et nous vous remercierons grassement."</eventtext.missionevent_escort2separatists.c1>
<eventtext.missionevent_escort3separatists.c1>"Nous avons rencontré quelques problèmes avec un sous-marin d'attaque de la Coalition récemment et, pour faire court, nous avons enfermé les membres survivants de leur équipage dans notre brick. Suite à des négociations, nous avons accepté de les transférer vers le prochain avant-poste. Si vous voulez bien les y amener, vous pourrez récupérer quelques marks, mais n'oubliez pas qu'il faut les surveiller étroitement."</eventtext.missionevent_escort3separatists.c1>
<eventtext.missionevent_escort4separatists.c1>"Selon nos sources, la Coalition a envoyé des agents infiltrés pour enquêter sur l'activité des séparatistes dans ce secteur. Nous avons des raisons de penser que certains d'entre eux tentent de se glisser parmi les civils innocents prêts à partir avec le prochain navire de transport. Si vous acceptez que votre navire soit utilisé à cette fin, vous pourrez débusquer les agents et les arrêter. Veillez juste à ce que les civils survivent."</eventtext.missionevent_escort4separatists.c1>
<missionname.escort1huskcult>Transport d'adeptes</missionname.escort1huskcult>
<missiondescription.escort1huskcult>L'Église de la Nouvelle Enveloppe offre une récompense de [reward] marks à quiconque acceptera de transporter un groupe d'adeptes à [location2]. Il y a des raisons de croire que certains d'eux préparent une "Communion" anticipée, suivie d'une fuite dans la mer glaciale, mais l'Église vous a demandé de les garder à l'œil et de les amener à [location2] sous forme humaine.</missiondescription.escort1huskcult>
<EventText.missionevent_escort1huskcult.c1>"Psst ! Vous cherchez du boulot ? Quelques-uns de nos fidèles cherchent un moyen de transport vers le prochain avant-poste. Mais je dois vous prévenir : même si on leur a clairement dit qu'ils n'étaient pas encore prêts, j'ai peur qu'ils prévoient de faire une communion. Il faudra donc les surveiller de près et vous assurer qu'ils ne font rien d'idiot à bord."</EventText.missionevent_escort1huskcult.c1>
<eventtext.missionevent_cargohuskcult>"Vous cherchez du boulot ? Un avant-poste voisin a cruellement besoin de matériel de recherche. Apportez-lui-en sans poser de questions, et nous vous paierons."</eventtext.missionevent_cargohuskcult>
<missionname.huskcultspecialassassinate>Gardien du silence</missionname.huskcultspecialassassinate>
<missiondescription.huskcultspecialassassinate>L'Église a eu vent du fait qu'un agent de la Coalition enquêtait sur ses activités. Ce dernier a découvert trop de secrets de l'Église pour qu'on ait d'autre choix que de l'éliminer. Rendez-vous à [location1] et tuez l'agent le plus discrètement possible.</missiondescription.huskcultspecialassassinate>
<missionsuccess.huskcultspecialassassinate>La cible est morte. Les secrets de l'Église sont préservés.</missionsuccess.huskcultspecialassassinate>
<missionfailure.huskcultspecialassassinate>La cible est toujours en vie. Il faut l'éliminer au plus vite.</missionfailure.huskcultspecialassassinate>
<missionname.huskcultrescuesubra>Le sauvetage de Subra</missionname.huskcultrescuesubra>
<missiondescription.huskcultrescuesubra>Jacov Subra, le "principal organisateur" de l'Église de la Nouvelle Enveloppe, se cache pour fuir les autorités à [location1]. L'Église a des raisons de croire que sa cachette a été découverte par un groupe de chasseurs de prime. Rendez-vous à [location1] et prenez Subra à bord avant que quelqu'un ne le trouve.</missiondescription.huskcultrescuesubra>
<missionsuccess.huskcultrescuesubra>Jacov Subra est en sécurité à bord. Escortez-le jusqu'à la prochaine destination et prévenez un Ecclésiastique que la mission de sauvetage a réussi.</missionsuccess.huskcultrescuesubra>
<missionfailure.huskcultrescuesubra>Jacov Subra est toujours à [location1]. Il faut aller le chercher au plus vite.</missionfailure.huskcultrescuesubra>
<missionname.escort1clowns>Transport de clowns</missionname.escort1clowns>
<missiondescription.escort1clowns>Un groupe de clowns propose de payer [reward] marks pour être transporté jusqu'à [location2]. On vous a signalé qu'ils pouvaient être un peu turbulents ou, du moins, pas très habitués à la vie à bord d'un sous-marin.</missiondescription.escort1clowns>
<EventText.missionevent_escort1clowns.c1>"Hé ! Vous n'auriez pas un peu de place à bord pour quelques passagers de plus ? Mes amis aimeraient rejoindre le prochain avant-poste. Ils sont prêts à payer pour ça." Le clown baisse la voix. "Mais je vous conseille de les tenir à l'œil. Ils ont un rampeur au plafond, si vous voyez ce que je veux dire. Et ils n'ont jamais mis le pied dans un sous-marin. Je ne sais pas comment ils pourront le supporter."</EventText.missionevent_escort1clowns.c1>
<missionname.gotoclownhaven>Le dernier gag</missionname.gotoclownhaven>
<missiondescription.gotoclownhaven>Les Enfants du saint patron des clowns vous ont donné pour mission de récupérer un avant-poste qui leur appartenait. Leur plan est d'agacer les habitants pour les pousser à partir. On vous a remis un exosquelette spécial pour vous aider dans votre tâche.</missiondescription.gotoclownhaven>
<missionsuccess.gotoclownhaven>Le plan semble avoir fonctionné : les habitants de l'avant-poste ont décidé de partir et de le laisser aux clowns.</missionsuccess.gotoclownhaven>
<eventtext.missionevent_pirate1separatists.c1>"Un vaisseau de la Coalition patrouille dans les eaux autour de notre avant-poste depuis un moment. Il saisit les cargaisons qui arrivent et harcèle nos navires. Pour l'instant, nous avons évité d'envenimer la situation, mais les stocks commencent à s'épuiser. Si vous acceptez de nous aider en éliminant ce vaisseau, ça rendra un grand service à notre avant-poste et à la cause séparatiste. Bien entendu, nous serions ravis de vous payer pour vos efforts."</eventtext.missionevent_pirate1separatists.c1>
<EventText.missionevent_cargocompoundn.c1>"Si vous acceptez de nous aider dans notre combat contre la Coalition, j'ai une offre à vous faire... Certains de nos agents au prochain avant-poste ont besoin d'explosifs pour leur mission. Livrez-les-leur intacts et je vous récompenserai."</EventText.missionevent_cargocompoundn.c1>
<missionname.cargoweaponscoalition>Livraison d'armes</missionname.cargoweaponscoalition>
<missiondescription.cargoweaponscoalition>La Coalition a envoyé des agents infiltrés pour enquêter sur les activités des séparatistes à [location2]. Ils ont urgemment besoin d'armes et de munitions. Livrez-leur-en et vous recevrez une récompense de [reward] marks.</missiondescription.cargoweaponscoalition>
<missionsuccess.cargoweaponscoalition>Les armes ont été livrées.</missionsuccess.cargoweaponscoalition>
<EventText.missionevent_cargoweaponscoalition.c1>"J'ai une tâche importante à vous confier. Des agents infiltrés de la Coalition enquêtent sur les activités séparatistes dans l'avant-poste voisin. Je préfère vous épargner les détails, mais nous devons leur livrer des armes et des munitions au plus vite. Chargez-vous-en et vous rendrez un grand service à la Coalition. Bien entendu, vous recevrez une récompense pour vos efforts."</EventText.missionevent_cargoweaponscoalition.c1>
<missionname.pirate1separatists>Vaisseau de la Coalition</missionname.pirate1separatists>
<missiondescription.pirate1separatists>Traquez le vaisseau de la Coalition qui terrorise la région et éliminez son équipage. Les emplacements indiqués sont ceux où le navire a été aperçu récemment.</missiondescription.pirate1separatists>
<missionsuccess.pirate1separatists>L'équipage du vaisseau de la Coalition a été éliminé.</missionsuccess.pirate1separatists>
<missionfailure.pirate1separatists>L'équipage du vaisseau de la Coalition n'a pas été éliminé.</missionfailure.pirate1separatists>
<missionsonarlabel.pirate1separatists>Repérage du vaisseau de la Coalition</missionsonarlabel.pirate1separatists>
<missionheader0.pirate1separatists>Vaisseau de la Coalition détecté</missionheader0.pirate1separatists>
<missionmessage0.pirate1separatists>Neutralisez l'équipage ou faites couler le sous-marin au fond de l'océan !</missionmessage0.pirate1separatists>
<missionheader1.pirate1separatists>Vaisseau de la Coalition éliminé</missionheader1.pirate1separatists>
<missionmessage1.pirate1separatists>Naviguez jusqu'à [location2] pour obtenir votre récompense.</missionmessage1.pirate1separatists>
<missionname.tormsdalereport>Le rapport Tormsdale</missionname.tormsdalereport>
<missiondescription.tormsdalereport>Les Séparatistes joviens vous ont donné pour mission de récupérer un rapport top secret au sujet du soi-disant "incident de Tormsdale", qu'ils considèrent avoir été orchestré par la Coalition pour éliminer toute opposition politique.</missiondescription.tormsdalereport>
<missionsuccess.tormsdalereport>Les documents ont été récupérés.</missionsuccess.tormsdalereport>
<missionfailure.tormsdalereport>Vous n'avez pas pu récupérer les documents.</missionfailure.tormsdalereport>
<missionmessage0.tormsdalereport>Vous avez trouvé les documents relatifs à l'incident de Tormsdale. Vous devez les livrer dans un avant-poste contrôlé par les séparatistes.</missionmessage0.tormsdalereport>
<entityname.tormsdalereport>Le rapport Tormsdale</entityname.tormsdalereport>
<entitydescription.tormsdalereport>Enveloppe kraft scellée qui semble contenir des informations top secrètes.</entitydescription.tormsdalereport>
<missionname.jailbreak>Évasion</missionname.jailbreak>
<missiondescription.jailbreak_separatists>Les Séparatistes joviens vous ont donné pour mission de libérer certains de leurs agents retenus prisonniers par la Coalition.</missiondescription.jailbreak_separatists>
<missiondescription.jailbreak_coalition>La Coalition d'Europe vous a donné pour mission de libérer certains de ses agents retenus prisonniers par les Séparatistes joviens.</missiondescription.jailbreak_coalition>
<missiondescription.jailbreak_sootman>Les Séparatistes joviens vous ont donné pour mission de libérer un de leurs agents importants retenu prisonnier par la Coalition.</missiondescription.jailbreak_sootman>
<missionsuccess.jailbreak>Les prisonniers ont été libérés.</missionsuccess.jailbreak>
<missionfailure.jailbreak>Vous n'avez pas pu libérer les prisonniers.</missionfailure.jailbreak>
<missionsuccess.jailbreak_singletarget>Le prisonnier a été libéré.</missionsuccess.jailbreak_singletarget>
<missionfailure.jailbreak_singletarget>Vous n'avez pas pu libérer le prisonnier.</missionfailure.jailbreak_singletarget>
<missionheader0.prisonerrescue>Prisonniers libérés</missionheader0.prisonerrescue>
<missionmessage0.prisonerrescue>Les prisonniers sont désormais tous en sécurité à bord du sous-marin. Détachez-vous de l'avant-poste pour terminer la mission.</missionmessage0.prisonerrescue>
<missionheader0.prisonerrescue_singletarget>Prisonnier libéré</missionheader0.prisonerrescue_singletarget>
<missionmessage0.prisonerrescue_singletarget>Le prisonnier est désormais en sécurité à bord du sous-marin. Détachez-vous de l'avant-poste pour terminer la mission.</missionmessage0.prisonerrescue_singletarget>
<prisonerkilled>La mission est un échec. L'un des prisonniers a succombé.</prisonerkilled>
<dialogundercoverannounce>Ce vaisseau est confisqué par la Coalition d'Europe !</dialogundercoverannounce>
<dialogundercoverannounce>Le prix à payer pour avoir trahi la Coalition est la mort !</dialogundercoverannounce>
<dialogundercoverannounce>Nous ne laisserons aucune vermine terroriste quitter cet endroit en vie !</dialogundercoverannounce>
<dialogundercoverannounce>Nous savons que vous complotez avec les séparatistes ! Nous allons y mettre fin immédiatement.</dialogundercoverannounce>
<dialogundercoverannounce>Vive la Coalition !</dialogundercoverannounce>
<label.securespecimenenclosure>Enclos pour spécimens sécurisé</label.securespecimenenclosure>
<faction>Faction</faction>
<locationchange.none.changeto.outpost.separatists>Un groupe de ‖color:faction.separatists‖Séparatistes joviens‖end‖ a pris le secteur de [previousname] et établi un nouvel avant-poste.</locationchange.none.changeto.outpost.separatists>
<locationchange.none.changeto.outpost.coalition>Une troupe de la ‖color:faction.coalition‖Coalition‖end‖ a pris le secteur de [previousname] et établi un nouvel avant-poste.</locationchange.none.changeto.outpost.coalition>
<locationchange.outpost.changeto.military.separatists>Un groupe de ‖color:faction.separatists‖séparatistes‖end‖ militants est entré dans [previousname], établissant ainsi une présence militaire dans la zone.</locationchange.outpost.changeto.military.separatists>
<locationchange.outpost.changeto.military.coalition>Une troupe de la ‖color:faction.coalition‖Coalition‖end‖ est entrée dans [previousname], établissant ainsi une présence militaire dans la zone.</locationchange.outpost.changeto.military.coalition>
<locationchange.military.changeto.city.separatists>Le commandant de [previousname] a été nommé gouverneur, ce qui fait officiellement de [name] une ville.</locationchange.military.changeto.city.separatists>
<locationchange.military.changeto.city.coalition>La population civile de [previousname] est devenue assez importante pour faire officiellement de [name] une ville.</locationchange.military.changeto.city.coalition>
<locationchange.outpost.changeto.mine.separatists>Les ‖color:faction.separatists‖Séparatistes joviens‖end‖ ont commencé des opérations d'extraction à [previousname].</locationchange.outpost.changeto.mine.separatists>
<locationchange.outpost.changeto.mine.coalition>La ‖color:faction.coalition‖Coalition‖end‖ a commencé des opérations d'extraction à [previousname].</locationchange.outpost.changeto.mine.coalition>
<locationchange.outpost.changeto.research.separatists>Un groupe de chercheurs indépendants a transformé [previousname] en une station de recherche soutenue par les ‖color:faction.separatists‖séparatistes‖end‖.</locationchange.outpost.changeto.research.separatists>
<locationchange.outpost.changeto.research.coalition>La ‖color:faction.coalition‖Coalition‖end‖ a transformé [previousname] en station de recherche pour étudier la faune environnante.</locationchange.outpost.changeto.research.coalition>
<location.clownhaven>Clownville</location.clownhaven>
<breakingnews>FLASH INFO</breakingnews>
<randomnews1>Les prévisions de radiations joviennes de la semaine restent pessimistes.</randomnews1>
<randomnews2>Les clowns du vaisseau déplorent une augmentation de l'hostilité et des comportements négatifs.</randomnews2>
<randomnews3>Les responsables de la Coalition rappellent aux citoyens que la vente de matériaux non approuvés aux avant-postes affiliés aux séparatistes est un délit.</randomnews3>
<randomnews4>La communauté scientifique réclame plus de fonds pour les recherches sur l'Œil d'Europe.</randomnews4>
<randomnews5>L'exploration des profondeurs vers l'Œil d'Europe se poursuit.</randomnews5>
<randomnews6>Les observations de titannélides sont en hausse.</randomnews6>
<randomnews7>L'Église de la Nouvelle Enveloppe est suspectée d'avoir accéléré la pénurie de calyxanide.</randomnews7>
<randomnews8>Le contact a été perdu avec une colonie du secteur de Dunsomin.</randomnews8>
<randomnews9>Augmentation du prix des logements, qui devraient battre des records avant la fin de l'année</randomnews9>
<randomnews10>Subra toujours recherché. Considéré comme instable, armé et dangereux.</randomnews10>
<randomnews11>Le Winterhalter coulé par un incendie. Les huit membres de l'équipage sont pleurés par leurs proches.</randomnews11>
<randomnews12>Le Pouetcoin plonge en dessous de 0,0001 mk.</randomnews12>
<randomnews13>Ford le boulet de canon déboule à la première place du tournoi de Dunwice.</randomnews13>
<randomnews14>Les humains ne sont pas les premiers habitants d'Europe. Réaction des scientifiques : "Sans blague !"</randomnews14>
<randomnews15>Une étude montre que les œufs de parasite-zombie ne présenteraient aucun bénéfice pour la santé.</randomnews15>
<randomnews16>Journalistes disparus à Meltwater : "L'Européen" enquête.</randomnews16>
<randomnews17>Victoire écrasante pour le président de la Coalition sortant</randomnews17>
<randomnews18>Confusion autour du test : un résultat positif n'est pas souhaitable.</randomnews18>
<randomnews19>D'étranges pierres gravées font surface à Stomburn. Elles seraient chaudes au toucher, selon celui qui les a découvertes.</randomnews19>
<randomnews20>Le pavot aquatique considéré comme dangereux à fumer. "Malgré les similarités, ce n'est pas un cigare", expliquent les autorités de santé.</randomnews20>
<randomnews21>Les autorités de santé d'Europe rappellent les dangers des saucisses de rampeurs irradiés.</randomnews21>
<randomnews22>Le métier d'ingénieur dépasse celui de mécanicien dans le classement des professions les plus populaires. Celui de prêtre conserve la dernière place.</randomnews22>
<randomnews23>Un rédacteur de gros titres souffre de solitude.</randomnews23>
<randomnews24>Le réchauffement climatique n'est plus un problème pour la plupart des habitants d'Europe.</randomnews24>
<randomnews25>La nouvelle communication en provenance de la Terre était en fait un canular fait par des enfants.</randomnews25>
<randomnews26>La Terre reste muette.</randomnews26>
<randomnews27>La 17e saison de "La Cuisine de Tante Doris" confirmée</randomnews27>
<randomnews28>La franchise de stands culinaires "Tante Doris" accusée de négligences sanitaires</randomnews28>
<randomnews29>La tête du mystérieux terroriste surnommé "le Calcineur" mise à prix par la Coalition</randomnews29>
<randomnews30>Un chantier naval de la Coalition détruit par un incendie. La sécurité accuse le terroriste masqué "le Calcineur".</randomnews30>
<randomnews31>Ce soir sur Deepflix : le Calcineur, la légende du rebelle masqué</randomnews31>
<randomnews32>Jacov Subra, leader de la secte de l'Enveloppe, toujours recherché</randomnews32>
<randomnews33>Des accusations de népotisme s'élèvent suite à la réélection d'Ignatius May au poste de capitaine de l'Intérieur</randomnews33>
<randomnews34>Adoration de Jupiter et conceptions non linéaires de l'espace-temps : la cryptanalyse apporte une nouvelle perspective sur la culture des anciens extraterrestres</randomnews34>
<npctitle.merchantclown>Clown marchand</npctitle.merchantclown>
<npctitle.merchanthusk>Adepte marchand</npctitle.merchanthusk>
<npctitle.huskcultecclesiast>Ecclésiastique</npctitle.huskcultecclesiast>
<npctitle.coalitionspy>Agent de la Coalition</npctitle.coalitionspy>
<npctitle.separatistcaptain>Capitaine séparatiste</npctitle.separatistcaptain>
<npctitle.separatistcaptainlord>Amiral séparatiste</npctitle.separatistcaptainlord>
<npctitle.separatistsecurityrecruit>Recrue séparatiste</npctitle.separatistsecurityrecruit>
<npctitle.separatistsecuritygunner>Artilleur séparatiste</npctitle.separatistsecuritygunner>
<npctitle.separatistsecuritybrute>Brute séparatiste</npctitle.separatistsecuritybrute>
<npctitle.separatistsecurityelite>Séparatiste d'élite</npctitle.separatistsecurityelite>
<npctitle.separatistmechanicrecruit>Mécanicien séparatiste</npctitle.separatistmechanicrecruit>
<npctitle.separatistmechanicveteran>Mécanicien séparatiste vétéran</npctitle.separatistmechanicveteran>
<npctitle.separatistengineerrecruit>Ingénieur séparatiste</npctitle.separatistengineerrecruit>
<npctitle.separatistengineerveteran>Ingénieur séparatiste vétéran</npctitle.separatistengineerveteran>
<npctitle.coalitioncaptain>Capitaine de la Coalition</npctitle.coalitioncaptain>
<npctitle.coalitioncaptainlord>Amiral de la Coalition</npctitle.coalitioncaptainlord>
<npctitle.coalitionsecurityrecruit>Recrue de la Coalition</npctitle.coalitionsecurityrecruit>
<npctitle.coalitionsecuritygunner>Artilleur de la Coalition</npctitle.coalitionsecuritygunner>
<npctitle.coalitionsecuritybrute>Caporal de la Coalition</npctitle.coalitionsecuritybrute>
<npctitle.coalitionsecurityelite>Lieutenant de la Coalition</npctitle.coalitionsecurityelite>
<npctitle.coalitionmechanicrecruit>Mécanicien de la Coalition</npctitle.coalitionmechanicrecruit>
<npctitle.coalitionmechanicveteran>Mécanicien de la Coalition vétéran</npctitle.coalitionmechanicveteran>
<npctitle.coalitionengineerrecruit>Ingénieur de la Coalition</npctitle.coalitionengineerrecruit>
<npctitle.coalitionengineerveteran>Ingénieur de la Coalition vétéran</npctitle.coalitionengineerveteran>
<npctitle.hireablecoalitionsecurityofficer>Caporal de la Coalition</npctitle.hireablecoalitionsecurityofficer>
<npctitle.hireablecoalitionsecurityofficerveteran>Lieutenant de la Coalition</npctitle.hireablecoalitionsecurityofficerveteran>
<npctitle.hireablecoalitionmechanic>Mécanicien de la Coalition</npctitle.hireablecoalitionmechanic>
<npctitle.hireablecoalitionmechanicveteran>Mécanicien de la Coalition vétéran</npctitle.hireablecoalitionmechanicveteran>
<npctitle.hireablecoalitionengineer>Ingénieur de la Coalition</npctitle.hireablecoalitionengineer>
<npctitle.hireablecoalitionengineerveteran>Ingénieur de la Coalition vétéran</npctitle.hireablecoalitionengineerveteran>
<npctitle.hireablecoalitionmedic>Médecin de la Coalition</npctitle.hireablecoalitionmedic>
<npctitle.hireablecoalitionmedicveteran>Médecin de la Coalition vétéran</npctitle.hireablecoalitionmedicveteran>
<npctitle.hireableseparatistsecurityofficer>Caporal séparatiste</npctitle.hireableseparatistsecurityofficer>
<npctitle.hireableseparatistsecurityofficerveteran>Lieutenant séparatiste</npctitle.hireableseparatistsecurityofficerveteran>
<npctitle.hireableseparatistmechanic>Mécanicien séparatiste</npctitle.hireableseparatistmechanic>
<npctitle.hireableseparatistmechanicveteran>Mécanicien séparatiste vétéran</npctitle.hireableseparatistmechanicveteran>
<npctitle.hireableseparatistengineer>Ingénieur séparatiste</npctitle.hireableseparatistengineer>
<npctitle.hireableseparatistengineerveteran>Ingénieur séparatiste vétéran</npctitle.hireableseparatistengineerveteran>
<npctitle.hireableseparatistmedic>Médecin séparatiste</npctitle.hireableseparatistmedic>
<npctitle.hireableseparatistmedicveteran>Médecin séparatiste vétéran</npctitle.hireableseparatistmedicveteran>
<entityname.op_husktable>Table d'autopsie</entityname.op_husktable>
<entityname.op_huskscribble>Charabia occulte</entityname.op_huskscribble>
<entityname.op_huskstatue1>Statue occulte</entityname.op_huskstatue1>
<entityname.op_huskgraffiti>Symbole occulte</entityname.op_huskgraffiti>
<entityname.op_husklabel>Panneau Entrée interdite</entityname.op_husklabel>
<entityname.op_husklabel1>Badge effacé</entityname.op_husklabel1>
<entityname.op_huskbody>Cadavre juvénile</entityname.op_huskbody>
<entityname.op_humantank>Cuve d'expérience</entityname.op_humantank>
<entityname.op_huskincubator>Couveuse pour jeune spécimen</entityname.op_huskincubator>
<entityname.op_huskphoto1>Photo obscure</entityname.op_huskphoto1>
<entityname.op_huskcloak>Cape d'adepte</entityname.op_huskcloak>
<entityname.op_huskstroller1>Poussette</entityname.op_huskstroller1>
<entityname.op_huskposter1>Affiche pharmaceutique</entityname.op_huskposter1>
<entityname.op_husksign>Panneau en carton</entityname.op_husksign>
<entityname.op_sepsandbag>Décoration de séparatiste</entityname.op_sepsandbag>
<entityname.op_clowncurtain2>Rideau décoratif</entityname.op_clowncurtain2>
<entityname.op_clownmannequin1>Mannequin</entityname.op_clownmannequin1>
<entityname.op_clownjukebox>Juke-box</entityname.op_clownjukebox>
<entityname.op_clowninstrument1>Violoncelle</entityname.op_clowninstrument1>
<entityname.op_clownball1>Ballon</entityname.op_clownball1>
<entityname.op_clownmic>Micro</entityname.op_clownmic>
<entityname.op_clownsign1>Panneau de théâtre</entityname.op_clownsign1>
<entityname.op_clownmask2>Masque décoratif</entityname.op_clownmask2>
<entityname.op_clownshow1>Bannière de spectacle</entityname.op_clownshow1>
<entityname.op_clownmarquee>Enseigne lumineuse</entityname.op_clownmarquee>
<entityname.op_clowninstrument2>Batterie</entityname.op_clowninstrument2>
<entityname.op_clownfence>Cordon de théâtre</entityname.op_clownfence>
<entityname.op_clownball2>Ballon géant</entityname.op_clownball2>
<entityname.op_clownposter1>Affiche publicitaire</entityname.op_clownposter1>
<entityname.banana>Banane</entityname.banana>
<entitydescription.banana>Fruit exotique terrestre. Plutôt goûteux et riche en potassium.</entitydescription.banana>
<entityname.bananapeel>Peau de banane</entityname.bananapeel>
<entitydescription.bananapeel>Riche en potassium. Peut représenter un danger si on la laisse traîner par terre.</entitydescription.bananapeel>
<entityname.cymbals>Cymbales en démentonite</entityname.cymbals>
<entitydescription.cymbals>Paire de cymbales utilisée pour les pratiques de méditation du saint patron des clowns. Les propriétés acoustiques uniques de la démentonite donnent à ces cymbales un son distinctif et étourdissant, capable de désorienter les non-initiés.</entitydescription.cymbals>
<entityname.clowncrate>Caisse de clown</entityname.clowncrate>
<entitydescription.clowncrate>Grosse caisse assez spacieuse pour accueillir un farceur.</entitydescription.clowncrate>
<itemmsggoinside>[[use]] Entrer</itemmsggoinside>
<entityname.clownexosuit>Rigolotron 3000</entityname.clownexosuit>
<entitydescription.clownexosuit>L'accomplissement technologique du saint patron des clowns : un exosquelette à énergie nucléaire équipé d'armes de plaisanterie massive.</entitydescription.clownexosuit>
<clownexosuitweapon>Klaxonator</clownexosuitweapon>
<entityname.honkmotherianscriptures1>Évangiles du saint patron des clowns : les neuf piliers de l'humour (I-III)</entityname.honkmotherianscriptures1>
<pillarsoffun1>I. Le klaxon qui peut être exprimé n'est pas le Klaxon éternel. Le saint patron des clowns qui peut être nommé n'est pas le saint patron éternel. L'être sans nom est celui qui installe la scène. Les choses nommées sont la pièce, les acteurs, le public et le mur qui les sépare. Libéré de tout sérieux, on peut voir le mystère caché. Les yeux sérieux ne voient que ce qui est visiblement réel.\n\nII. Nous transformons un ballon en animal, mais c'est le vide intérieur qui lui permet de prendre forme. Nous travaillons avec le substantiel, mais c'est ce qui est entre les lignes que nous utilisons.\n\nIII. Le plus grand amusement n'est pas de chercher à amuser, mais de s'autoriser à devenir amusant. L'individu sérieux cherche à faire des choses amusantes, mais est incapable de le faire continuellement. L'individu sérieux tente de faire contre mauvaise fortune bon rire, mais il n'y parvient pas.</pillarsoffun1>
<entityname.honkmotherianscriptures2>Évangiles du saint patron des clowns : les neuf piliers de l'humour (IV-VI)</entityname.honkmotherianscriptures2>
<pillarsoffun2>IV. Quand un clown entend parler de la Grande blague de l'univers, il la prend pour guide. Quand une personne ordinaire en entend parler, elle n'en croit que la moitié et doute de la seconde. Quand un idiot en entend parler, il éclate de rire à cette seule idée. S'il ne riait pas, ce ne serait pas une blague, n'est-ce pas ?\n\nV. Les meilleurs clowns sont ceux dont les gens connaissent à peine l'existence. Ensuite, viennent les clowns qui sont appréciés et loués. Puis, viennent ceux qui sont craints. Enfin, les pires clowns sont ceux qui sont méprisés. Quand un excellent clown a accompli sa tâche, le public affirme s'être bien amusé, inconscient de ce qui se trouve en amont du Ruisseau de l'amusement, tout comme il est inconscient du plus grand des clowns, de la première source du courant et de la page blanche.\n\nVI. L'esprit du clown est pareil à la page blanche. Il voit l'esprit des autres comme le sien. Il considère comme bons ceux qui le sont, mais aussi ceux qui ne le sont pas. Il fait également confiance à ceux qui n'en sont pas dignes. Ainsi, il atteint la bonté et la confiance, à moins que les individus sérieux à l'esprit vicié n'endiguent le flot de l'amusement.</pillarsoffun2>
<entityname.honkmotherianscriptures3>Évangiles du saint patron des clowns : les neuf piliers de l'humour (VII-IX)</entityname.honkmotherianscriptures3>
<pillarsoffun3>VII. Si vous ne craignez pas la mort, comment peut-elle vous intimider ? Pour vraiment comprendre cela, il faut faire une longue promenade sur la Voie du klaxon de vélo. Tenter de prolonger la vie de façon artificielle, c'est craindre la mort. Tenter de modifier le souffle de vie, c'est craindre la mort. Le clown comprend que lorsqu'une chose atteint son apogée, elle se met bien vite à décliner. Changer la nature, c'est s'éloigner de la Voie du klaxon de vélo. Ceux qui le font ne s'amusent pas au final.\n\nVIII. Avec de la compassion, vous parviendrez à avoir du courage. Avec de la modération, vous parviendrez à amuser le monde. Avec de l'humilité, vous parviendrez à guider les autres. Abandonner la compassion en cherchant à être courageux ou abandonner la modération en étant amusant, ou abandonner l'humilité en cherchant à guider ne mène pas à l'amusement.\n\nIX. Le cerf-volant s'élève et le clown le laisse faire son ascension. Le fil du cerf-volant se casse et le clown le laisse s'envoler. Il a, mais ne possède pas. Il agit, mais n'attend rien. Quand sa tâche est finie, il l'oublie. C'est pour cette raison qu'elle dure éternellement, un peu comme le plus grand des clowns. Gloire au saint patron des clowns !</pillarsoffun3>
<storename.merchantclown>Fournitures pour clown</storename.merchantclown>
<storename.merchanthusk>Fournitures pour dévot</storename.merchanthusk>
<entityname.cultistrobes>Tunique d'adepte</entityname.cultistrobes>
<entitydescription.cultistrobes>Habit sombre porté traditionnellement par les adeptes de l'Église de la Nouvelle Enveloppe. Empreinte de phéromones qui calment les parasites sauvages, cette tunique protège les adeptes jusqu'à ce qu'ils soient prêts pour l'Ascension.</entitydescription.cultistrobes>
<entityname.zealotrobes>Tunique de fanatique</entityname.zealotrobes>
<entitydescription.zealotrobes>Habit sombre porté par les membres vénérés de l'Église de la Nouvelle Enveloppe. Empreinte de technologie génétique et d'injecteurs d'hormones, cette tunique donne à l'individu qui la porte les capacités régénératrices de son symbiote, tout en veillant à ce que ce dernier reste docile.</entitydescription.zealotrobes>
<entityname.rituallantern>Lanterne rituelle</entityname.rituallantern>
<entitydescription.rituallantern>Communément utilisée lors des rituels de l'Église de la Nouvelle Enveloppe. Elle contient des phéromones qui calment les parasites sauvages, ainsi que des agents chimiques aux légères propriétés curatives.</entitydescription.rituallantern>
<entityname.huskcontainerspawner>Mallette de stockage parasitée</entityname.huskcontainerspawner>
<entitydescription.huskcontainerspawner>Spécimen de Velonaceps calyx vivant dans une mallette de stockage. C'est un conteneur autonome pratique, bien que de courte durée, car le parasite vit rarement longtemps dans une enveloppe non organique.</entitydescription.huskcontainerspawner>
<entityname.bookofchalices1>Livre des calices : les trois métamorphoses</entityname.bookofchalices1>
<threemetamorphoses>Je vais évoquer trois métamorphoses de l'esprit : comment l'esprit devient calice sous la forme du courage d'un homme, comment le calice se vide de vin éventé et comment il se remplit de vin nouveau.\n\nNombreuses sont les choses que l'esprit doit porter, l'esprit vigoureux en qui domine le respect.\n\nQu'y a-t-il à porter ? demande l'esprit en tendant les mains. Quel est le fardeau le plus lourd ? demande l'esprit, que je puisse le prendre et me réjouir de ma force.\n\nN'est-ce pas ceci : plonger au plus profond pour tenter la colère ?\n\nOu bien est-ce ceci : se nourrir du fruit du savoir et, au nom de la vérité, souffrir de la faim de l'âme ?\n\nOu bien est-ce ceci : pénétrer dans l'eau sale si c'est l'eau de la vérité et ne pas dénoncer les parasites qu'elle abrite ?\n\nOu bien est-ce ceci : aimer ceux qui nous méprisent et tendre la main au fantôme lorsqu'il souhaite nous effrayer ?\n\nL'esprit porte le poids de toutes ces fardeaux et, tel le calice ayant la forme du courage d'un homme, il se réjouit de sa force.\n\nMais, soudain, un miasme s'élève du calice, car le courage de l'homme porte les fardeaux d'autrefois, maintenant usés et infâmes.\n\nEt ce miasme s'adresse ainsi à l'esprit : "Tu dois !"\n\nDes idées et valeurs vieilles de milliers d'années empestent l'air. "Toutes les valeurs des choses m'embaument. Toutes les valeurs ont déjà été créées, et toutes les valeurs créées, je les représente. En vérité, il n'y aura plus de volonté propre." Ainsi parle le miasme.\n\nMes frères, pourquoi est-il nécessaire de vider le calice ? Pourquoi le courage d'un homme, renonçant et respectueux, ne suffit-il pas ? Créer de nouvelles valeurs, voilà ce qu'un simple homme ne peut accomplir, mais se créer la liberté de nouvelles créations, voilà ce que le courage d'un homme peut faire.\n\nSe créer une liberté et refuser saintement le devoir et l'humanité : pour cela, mes frères, nul besoin de l'homme. Présumer le passage à de nouvelles valeurs, voilà l'hypothèse la plus redoutable pour un esprit respectueux.\n\nMais, dites-moi, mes frères, quelle est la valeur d'un calice vide ? Car n'est-ce pas le vin qui lui donne un sens ? Ainsi, nous devons trouver un nouveau vin, frais et pur, au-delà du courage de l'homme, mais toutefois à sa portée.\n\nOui, car le jeu de la création, mes frères, requiert d'accepter saintement la vie, le courage de la vie elle-même. Un courage à la portée de ceux qui osent tendre la main, comme si le monde nous offrait un cadeau.\n\nAinsi vient la troisième et dernière métamorphose, l'Ascension : l'esprit de l'homme rempli d'une vie nouvelle, le courage de l'homme et celle du monde à l'unisson. Sa propre volonté dirige maintenant l'esprit. Son propre monde reçoit les parias du monde. Telle est la forme quintessencielle.</threemetamorphoses>
<entityname.bookofchalices2>Livre des calices : devenir un messager de la marée</entityname.bookofchalices2>
<heraldofthetide>L'homme est un pont qui s'étend entre l'animal et la forme quintessencielle, un pont au-dessus de l'Abîme.\n\nUne traversée dangereuse, un chemin dangereux, un regard en arrière dangereux, un tremblement et un arrêt dangereux.\n\nCe qui est beau dans l'homme, c'est que c'est un pont, et non un but : ce qu'il y a d'aimable chez l'homme, c'est qu'il avance à la fois vers l'au-delà et vers sa perte. Rares sont ceux qui atteignent le bout du pont, mais ils sont de grande vertu.\n\nIls ignorent comment se perdre, car ce sont ceux qui vont au-delà.\n\nIls ne cherchent pas au-delà des étoiles la raison de leur perte et de leur sacrifice, car ils préfèrent se sacrifier au monde afin que le monde de la forme quintessencielle puisse naître.\n\nIls existent pour savoir et cherchent à savoir pour que la forme quintessencielle puisse leur succéder et survivre. Ainsi cherchent-ils leur propre déclin.\n\nIls besognent et inventent afin de pouvoir bâtir la demeure de la forme quintessencielle et de préparer pour elle l'océan, l'animal, la plante et leur corps. De ce fait, ils recherchent leur propre déclin.\n\nIls châtient leur dieu, car ils l'aiment et doivent succomber à sa colère.\n\nMême dans la blessure, leur âme est profonde et peut succomber à une chose même triviale. Ainsi, traversent-ils le pont de bon gré.\n\nLeur esprit et leur cœur sont ouverts. Leur tête n'est que les entrailles de leur cœur. Toutefois, c'est ce dernier qui cause leur perte.\n\nAinsi, je deviens le messager de la marée et un puissant ruisseau parmi les eaux. La marée est la forme quintessencielle.</heraldofthetide>
<character.huskcontainer>Mallette de stockage parasitée</character.huskcontainer>
<entityname.40mmnuke>Mini-bombe atomique 40 mm</entityname.40mmnuke>
<entitydescription.40mmnuke>Petite bombe nucléaire destinée à être tirée avec un lance-grenades.</entitydescription.40mmnuke>
<entityname.molotovcoctail>Cocktail Molotov</entityname.molotovcoctail>
<entitydescription.molotovcoctail>Arme incendiaire improvisée et peu coûteuse.</entitydescription.molotovcoctail>
<campaignstore.reputationrequired>[amount] de réputation requise pour [faction]</campaignstore.reputationrequired>
<charactername.ignatiusmay>Ignatius May</charactername.ignatiusmay>
<charactername.auntdoris>Tante Doris</charactername.auntdoris>
<charactername.victoriapetran>Victoria Petran</charactername.victoriapetran>
<charactername.sootman>Calcineur</charactername.sootman>
<charactername.jestmaster>Maître ès blagues</charactername.jestmaster>
<eventtext.separatistspecialhire1.c1>Une femme à l'air sévère s'approche de vous. L'espace d'une seconde, vous vous demandez pourquoi elle vous semble si familière, puis vous vous rappelez que vous avez vu son visage aux infos plusieurs fois.\n\nElle vous tend la main. "Bonjour. Je vous attendais. Victoria Petran, premier lieutenant des Séparatistes joviens."</eventtext.separatistspecialhire1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1>"C'est un honneur de vous rencontrer. En quoi puis-je vous aider ?"</eventtext.separatistspecialhire1.o1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.c1>"À vrai dire, je ne suis pas là pour vous demander un service. C'est même plutôt le contraire. Ça fait un moment que je suis vos activités et celles de votre équipage, et je suis impressionnée par tout ce que vous avez fait pour notre cause. Avec plus de gens comme vous dans nos rangs, la Coalition aurait déjà été rayée de la surface d'Europe."</eventtext.separatistspecialhire1.o1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1>"Merci. Nous faisons de notre mieux."</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.c1>"En fait, le travail que vous avez accompli est tellement exceptionnel que je pense que je pourrais avoir plus d'impact en tant que membre de votre équipage que dans mon bureau. Et je suis convaincue que je pourrais également vous être utile. Je suis habituée à la vie dans un sous-marin, et je m'y connais en armes et en médecine. Alors, qu'en dites-vous ? Vous auriez de la place pour un autre agent de sécurité ?"</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o1>"Comment refuser ? Bienvenue à bord, lieutenant !"</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o1.c1>"Excellent ! Dans ce cas, oubliez le 'lieutenant'. Je suis un membre de votre équipage maintenant, pas votre supérieure. J'ai hâte d'embarquer pour notre première mission !"</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o2>"Votre requête m'honore, mais je dois y réfléchir."</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o2>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o2.c1>"Je comprends. Eh bien, si vous décidez de m'accueillir à bord à l'avenir, je suis sûre que nous nous croiserons à nouveau dans l'un des avant-postes des séparatistes."</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.o2.c1>
<eventtext.separatistspecialhire1.repeat>"Rebonjour. Vous avez réfléchi à ma proposition ? Vous m'acceptez dans votre équipage ?"</eventtext.separatistspecialhire1.repeat>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.repeat>"Oui, on a de la place pour un autre agent de sécurité. Bienvenue à bord, lieutenant !"</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o1.repeat>
<eventtext.separatistspecialhire1.o1.o2.repeat>"J'ai bien peur de ne pas avoir assez de place dans mon équipage, mais je vous préviendrai si les choses évoluent !"</eventtext.separatistspecialhire1.o1.o2.repeat>
<eventtext.separatistspecialhire2.c1>Un individu qui semble sortir tout droit du tuyau d'échappement d'un générateur diesel s'approche de vous.\n\n"Salut, je vous cherchais."</eventtext.separatistspecialhire2.c1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1>"Votre tête me dit quelque chose. On se connaît ?"</eventtext.separatistspecialhire2.o1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.c1>"C'est votre équipage qui m'a sorti de ma cellule de la Coalition, non ? J'ai pas eu le temps de me présenter à l'époque, mais tout le monde m'appelle le Calcineur. Appelez-moi comme ça aussi. Dites, vous n'auriez pas besoin de bras supplémentaires dans votre équipage ?"</eventtext.separatistspecialhire2.o1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1>"Le Calcineur ? Le séparatiste masqué que la Coalition recherche depuis des années ? Vous vous fichez de moi ?"</eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.c1>"Ouais, c'est bien moi. D'après ce qu'on raconte dans les avant-postes, vous vous battez drôlement bien contre la Coalition, et j'aimerais bien vous rejoindre. Vous en dites quoi ?"</eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o1>"Avec plaisir ! Ce serait un honneur d'avoir quelqu'un de votre calibre dans notre équipage."</eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o1.c1>"Parfait. On se retrouve à bord."</eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o2>"Laissez-nous y réfléchir."</eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o2>
<eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o2.c1>"OK."</eventtext.separatistspecialhire2.o1.o1.o2.c1>
<eventtext.separatistspecialhire2.repeat>"Alors ? Vous avez de la place pour moi à bord ?"</eventtext.separatistspecialhire2.repeat>
<eventtext.coalitionspecialhire2.c1>Vous remarquez une vieille dame dont le visage vous est familier. Tante Doris ! Sa franchise de stands culinaires laisse à désirer, mais ses émissions gastronomiques ont toujours été excellentes.\n\nÀ votre surprise, elle s'approche de vous. "Bonjour ! J'avais entendu dire que vous étiez dans les environs, alors je suis venue ici dans l'espoir de vous croiser."</eventtext.coalitionspecialhire2.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1>"C'est une joie de vous rencontrer, madame ! Que pouvons-nous faire pour vous ?"</eventtext.coalitionspecialhire2.o1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1.c1>"Ça risque de sembler un peu idiot, mais ça ne coûte rien de demander ! Vous voyez, je... je souffre depuis quelque temps d'une petite crise existentielle. Comme vous le savez, je présente des émissions culinaires et je gère mes restaurants depuis bientôt quarante ans. En entendant les aventures de votre équipage et tout ce que vous avez fait pour améliorer la vie sur notre petite lune, je ne peux m'empêcher de me demander ce qu'est la vie dans un sous-marin."</eventtext.coalitionspecialhire2.o1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1>"Ce n'est pas pour tout le monde."</eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.c1>"Je n'en doute pas ! Mais c'est une chose que j'aimerais bien tenter. Vous savez, je ne suis pas aussi fragile que j'en ai l'air. Dans ma jeunesse, quand j'étais activiste, j'ai fracturé plus de crânes de séparatistes que vous pouvez l'imaginer. Et je peux vous dire que ça m'a plu ! Je m'y connais aussi un peu en médecine et il n'y a pas un animal d'Europe que je ne sais pas découper.\n\nAlors, vous en dites quoi ? Vous voulez bien accepter une vieille dame dans votre équipage ? J'adorerais vraiment jouer un rôle dans la lutte pour une vie meilleure sur Europe !"</eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.o1>"Comment refuser ? Bienvenue à bord, madame !"</eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.o1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.o1.c1>"Oh, merveilleux ! Je vais chercher quelques affaires et je vous retrouve à bord !"</eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.o2.c1>"Je comprends. Prenez tout votre temps !"</eventtext.coalitionspecialhire2.o1.o1.o2.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire2.repeat>"Oh, rebonjour ! Vous avez réfléchi à l'idée de me laisser rejoindre votre équipage ?"</eventtext.coalitionspecialhire2.repeat>
<eventtext.clownspecialhire1.c1>"C'est toujours un plaisir de vous rencontrer ! D'ailleurs, j'avais une idée sympa à vous proposer."</eventtext.clownspecialhire1.c1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1>"Allez-y, je suis tout ouïe !"</eventtext.clownspecialhire1.o1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.c1>"Vous voyez, la vie dans un avant-poste peut devenir un peu ennuyeuse. On n'a pas souvent de visiteurs que je puisse guider, et je me dis que je serais beaucoup plus utile si je m'embarquais dans une aventure comme la vôtre. Les blagues qu'on n'a jamais entendues sont souvent plus drôles que celles qu'on a entendues mille fois, vous ne pensez pas ?"</eventtext.clownspecialhire1.o1.c1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1>"Je vois. Parlez-moi de votre idée !"</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.c1>"Je me demandais si vous auriez de la place pour un autre assistant dans votre équipage... Vous ne pouvez pas savoir combien ça me ferait plaisir de vous rejoindre dans vos aventures. Je n'ai jamais été sous-marinier, mais je connais quelques trucs qui pourraient vous être utiles."</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.c1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o1>"Par le saint patron des clowns ! Mais bien sûr ! Bienvenue à bord !"</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o1.c1>"Génial ! C'est un honneur de vous rejoindre."</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o2>"Laissez-nous y réfléchir."</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o2>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o2.c1>"Je comprends. Je suis sûr qu'on aura l'occasion de se recroiser. Faites-moi signe quand vous aurez pris une décision !"</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.o2.c1>
<eventtext.clownspecialhire1.repeat>"Belle journée à vous ! Vous avez réfléchi à ma proposition ? Vous voulez bien m'accepter dans votre équipage ?"</eventtext.clownspecialhire1.repeat>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.repeat>"Je crois qu'on a de la place pour un autre assistant. Bienvenue à bord !"</eventtext.clownspecialhire1.o1.o1.repeat>
<eventtext.clownspecialhire1.o1.o2.repeat>"J'ai bien peur de ne pas avoir assez de place dans mon équipage, mais je vous préviendrai si les choses évoluent !"</eventtext.clownspecialhire1.o1.o2.repeat>
<eventtext.huskcultspecialhire1.c1>Un homme au visage familier avance vers vous. "Hé, c'est vous ! J'espérais bien vous recroiser."</eventtext.huskcultspecialhire1.c1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1>"C'est un plaisir de vous revoir, M. Subra !"</eventtext.huskcultspecialhire1.o1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.c1>"Oublions les mondanités et passons aux choses sérieuses. C'est rare de croiser un équipage de sous-marin aussi ouvert que le vôtre et aussi compétent. J'ai donc une proposition à vous faire afin d'approfondir votre collaboration avec l'Église. Et, pour être honnête, ce serait également un avantage pour moi également."</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.c1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1>"Je vous écoute."</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.c1>"Pour faire simple, j'avais le désir de rejoindre votre équipage depuis un moment, même avant cette mésaventure avec les chasseurs de prime. Vous avez accompli pour l'Église un travail phénoménal. Si je pouvais unir mes forces aux vôtres, je suis sûr qu'ensemble, nous pourrions inonder ce monde de la grâce de notre seigneur. Une fois encore, pour être parfaitement honnête, je meurs d'envie de quitter les avant-postes pour explorer les eaux indomptées d'Europe. Alors, vous en pensez quoi ?"</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.c1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o1>"Comment refuser ? Bienvenue à bord, mon frère !"</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o1.c1>"Fantastique ! On se retrouve à bord."</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o2>"Laissez-nous y réfléchir."</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o2>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o2.c1>"Bien sûr. Prenez tout le temps qu'il vous faudra."</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.o2.c1>
<eventtext.huskcultspecialhire1.repeat>"C'est un plaisir de vous recroiser, mon frère. Alors, vous avez réfléchi à ma proposition ? Vous auriez de la place pour moi dans votre équipage ?"</eventtext.huskcultspecialhire1.repeat>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.repeat>"Ce serait un plaisir de vous avoir parmi nous."</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o1.repeat>
<eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o2.repeat>"J'ai bien peur de ne pas avoir assez de place dans mon équipage, mais je vous préviendrai si les choses évoluent !"</eventtext.huskcultspecialhire1.o1.o2.repeat>
<eventtext.coalitionspecialhire1.announcement>Les haut-parleurs diffusent une annonce : "Ceci est un message pour l'équipage du bâtiment qui vient d'arriver. Veuillez contacter l'administration immédiatement."</eventtext.coalitionspecialhire1.announcement>
<eventtext.coalitionspecialhire1.c1>Un vieil homme vêtu d'un uniforme coûteux avance vers vous et vous serre la main. "Ah, vous voilà. Je commençais à me demander si les haut-parleurs fonctionnaient. Enfin, c'est une joie de vous rencontrer ! J'ai entendu dire que votre équipage passait par ici et je tenais à vous rencontrer en personne. Si vous avez quelques minutes, j'aurais une proposition à vous faire."</eventtext.coalitionspecialhire1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1>"Pardonnez-moi, qui êtes-vous, déjà ?"</eventtext.coalitionspecialhire1.o1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.c1>"Ah, veuillez m'excuser ! C'est rare de rencontrer des héros comme vous ! Je suis Ignatius May, capitaine des affaires internes de la Coalition d'Europe. J'ai suivi les accomplissements de votre équipage et, à vrai dire, bon nombre des missions que vous avez entreprises ont été ordonnées par mes soins. Au nom de la Coalition d'Europe, j'aimerais vous présenter nos remerciements, à vous et à votre équipage, pour vos services."</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1>"Merci, capitaine ! Puis-je savoir quelle est votre proposition ?"</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.c1>"Vous êtes quelqu'un de direct, hein ? Ça me plaît bien ! Pour faire bref, j'aimerais rejoindre votre équipage. Ça fait trop longtemps que je n'ai pas connu un peu d'action, et les exploits de votre équipage m'ont donné envie de retourner sur le terrain, de me salir les mains et de faire quelque chose de concret pour la Coalition."</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o1>"Ce serait un honneur de vous avoir à nos côtés !"</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o1.c1>"Fantastique ! On se retrouve à bord."</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o2>"Laissez-nous y réfléchir."</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o2>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o2.c1>"Euh, je ne vous demandais pas votre avis. Mais par respect pour vous et votre équipage, je n'insisterai pas. Je suis certain qu'on se recroisera. Vous pourrez alors me dire si vous avez pris une décision."</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.o2.c1>
<eventtext.coalitionspecialhire1.repeat>"Rebonjour, avez-vous réfléchi à ma proposition ?"</eventtext.coalitionspecialhire1.repeat>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.repeat>"Ce serait un plaisir de vous compter parmi nous."</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o1.repeat>
<eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o2.repeat>"J'ai bien peur de ne pas avoir assez de place dans mon équipage, mais je vous préviendrai si les choses évoluent !"</eventtext.coalitionspecialhire1.o1.o2.repeat>
<EventText.youngcultists.c1>Deux silhouettes vêtues d'une tunique se tiennent auprès d'une personne allongée sur le sol. Vous ne savez pas bien si elles essaient de la maintenir ou de la ranimer. La personne convulse violemment, comme en pleine crise d'épilepsie. Une des silhouettes remarque votre présence. "Hé, vous ! Lancez-moi une seringue de calyxanide. Il y en a dans le casier là-bas !"</EventText.youngcultists.c1>
<EventText.youngcultists.o1>Lui lancer une seringue trouvée dans le casier près de vous.</EventText.youngcultists.o1>
<EventText.youngcultists.o1.c1>Vous lui lancez la seringue sur laquelle est marqué "calyxanide". Une fois son contenu injecté dans le cou de l'homme qui convulse, ce dernier se calme aussitôt. L'une des silhouettes paraît en colère. "Marc, espèce de crétin, combien de fois on t'a dit que tu n'étais pas encore prêt pour le Don ?!"</EventText.youngcultists.o1.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1>"Qu'est-ce qui se passe ici ?"</EventText.youngcultists.o1.o1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.c1>Les individus se retournent pour vous dévisager. En découvrant leur visage, vous vous rendez compte qu'ils sont très jeunes. "C'était juste une petite urgence médicale. Notre ami s'est dit qu'il serait amusant de... faire un petit voyage, si vous voyez ce que je veux dire. Merci pour votre aide ! Gardez ça pour vous, si ça ne vous dérange pas."</EventText.youngcultists.o1.o1.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1>"Ça me semble très louche. Dites-moi ce que vous faisiez à cet homme, ou je vous dénonce aux autorités."</EventText.youngcultists.o1.o1.o1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.c1>Les silhouettes échangent des regards nerveux. "Écoutez, on ne veut pas avoir de problèmes. Notre frère était trop pressé de rencontrer la Grande Enveloppe, et ça lui est monté à la tête. Mais tout est réglé maintenant. Tout le monde va bien. Ça ne se reproduira plus. Inutile d'alerter tout l'avant-poste, ni même notre groupe. Nos carrières seraient finies s'ils apprenaient que notre frère a tenté de précipiter les choses."</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1>"Votre groupe ? Vous êtes des membres de l'Église de la Nouvelle Enveloppe ? Je croyais que votre truc, c'était de vous laisser envahir par le parasite."</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.c1>"Le parasite ? Un parasite ne fait que prendre. L'Enveloppe donne ! Elle peut vous emmener au-delà des limites du sac à viande qu'on appelle le corps ! Mais pas comme ça, pas quand on n'est pas prêt à la recevoir. Enfin, c'est ce que disent les Ecclésiastiques."</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o1>Ça suffit, ces délires de fanatiques. Alerter la sécurité de l'avant-poste.</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o1.c1>Vous contactez la sécurité de l'avant-poste par radio pour les informer d'une activité suspecte dans ce module.</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o2>"J'aime bien mon sac à viande, merci bien. Je vais y aller, maintenant."</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o2>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o3>"Qu'est-ce qu'il faut faire pour s'élever au-delà de ces limites ?"</EventText.youngcultists.o1.o1.o1.o1.o3>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2>"Tout doux, chers frères. Je veux juste savoir pourquoi vous voulez empêcher la transformation de cet homme."</EventText.youngcultists.o1.o1.o2>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2.c1>Leur expression s'adoucit. "Vous avez vu comment il convulsait ? L'Ascension, ce n'est pas comme ça. Le symbiote allait le dévorer et prendre possession de lui. Il n'est manifestement pas prêt à fusionner avec lui."</EventText.youngcultists.o1.o1.o2.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1>"Je vois. Si quelqu'un avait envie de 'fusionner avec le symbiote', que devrait-il faire ?"</EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1.c1>"Eh bien, honnêtement, on n'est que des nouveaux convertis. Je ne sais pas si on est les mieux placés pour vous répondre. Selon nos Ecclésiastiques, il faut être prêt pour le Don, vraiment ouvrir son cœur, son esprit et toute sa chair pour pouvoir effectuer la Communion. Il y a des rituels et des outils pour apaiser et accueillir le saint symbiote et déclencher la métamorphose. Mais on ne les connaît pas encore bien. Je suis sûr qu'un Ecclésiastique serait ravi de vous en dire plus, si vous en trouvez un !"</EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1.c1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1.o1>Dire au revoir à ces charmants jeunes adeptes et leur souhaiter une bonne Ascension.</EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1.o1>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1.o2>Ça suffit, ces délires de fanatiques. Alerter la sécurité de l'avant-poste.</EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o1.o2>
<EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o2>"Je croyais que votre truc, c'était de vous laisser envahir par le parasite."</EventText.youngcultists.o1.o1.o2.o2>
<EventText.youngcultists.o2>Ça semble suspect. Mieux vaut éviter de vous en mêler.</EventText.youngcultists.o2>
<EventText.waytoascension1.c2>Vous entendez deux silhouettes revêtues d'une tunique en pleine discussion. "Sincèrement, je trouve que ces fêtes sodomites remplies de drogues sont de mauvais goût. Ça n'a rien à voir avec ce qu'une Communion devrait être." La silhouette avec la tenue la plus sophistiquée hausse les épaules. "En tant qu'Ecclésiastique, je suis d'accord, mais entre nous, je pense qu'il peut être bon pour les adeptes de tester leurs limites de temps en temps. On finit par connaître ses limites quand on cherche à les dépasser !"</EventText.waytoascension1.c2>
<EventText.waytoascension1.o5>"Excusez-moi, vous dites que vous êtes un Ecclésiastique de l'Église de la Nouvelle Enveloppe ?"</EventText.waytoascension1.o5>
<EventText.waytoascension1.o5.c1>L'homme en tunique se retourne pour vous regarder. À en juger par son expression, vous comprenez que vous avez surpris une conversation qui ne vous était pas destinée. "On peut savoir qui vous êtes et ce que vous faites ici ?" vous demande-t-il.</EventText.waytoascension1.o5.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1>"Notre équipage cherche à en savoir plus sur l'Église, et on m'a dit qu'un Ecclésiastique pourrait me guider."</EventText.waytoascension1.o5.o1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.c1>L'homme éclate de rire. "Est-ce que j'ai l'air d'un instituteur ? Même si j'avais envie de donner des leçons à tous les sous-mariniers qui passent, comment pourrais-je savoir que vous n'espionnez pas pour le compte de la Coalition ou pour les clowns ?"</EventText.waytoascension1.o5.o1.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1>"Pourrions-nous prouver que nos intentions sont bonnes en aidant l'Église, par exemple ?"</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.c1>"Ça ne vous permettrait en rien de vous démarquer de la pléthore de sous-mariniers dénués de morale et de sens spirituel qui passent leur temps à effectuer des tâches pour n'importe qui, peu importe leur camp. Ce qui intéresse l'Église, c'est ce pour quoi vous luttez et ce que vous êtes prêts à sacrifier pour réaliser ces aspirations."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1>"Y a-t-il un autre moyen de prouver notre sincérité ?"</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.c1>"Ça va vous demander beaucoup d'efforts. Mais, et puis zut, tentons quelque chose. Pour prouver que vous comprenez au moins les bases de notre doctrine, répondez à cette question : quelle est la Deuxième Métamorphose de l'esprit ?"</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o1>"Émerger du cocon qu'est l'enveloppe corporelle humaine."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o1.c1>L'homme ricane et secoue la tête. "C'est bien ce que je pensais. Vous avez encore beaucoup à apprendre. En attendant, je n'ai plus rien à vous dire."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o2>"Fusionner avec le symbiote."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o2>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3>"Vider le calice de vin éventé."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3.c1>"Je dois avouer que je suis surpris qu'un membre de sous-marin connaisse le concept des Trois Métamorphoses. Cela dit, vous avez encore des efforts à faire pour faire vos preuves. Mais nous pouvons peut-être trouver une solution. Un événement de l'Église est bientôt prévu, pour lequel nous aurons besoin d'une énorme quantité d''hosties' afin de nourrir les participants. J'imagine que vous voyez où je veux en venir."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3.o1>"Vous voulez que je vous trouve des œufs de parasites-zombies ?"</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3.o1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3.o1.c1>"On peut dire ça comme ça, oui. Non seulement ça nous permettra de mesurer votre dévouement, mais je crois que ça pourrait aussi vous aider à progresser, votre équipage et vous, vers la Première Métamorphose. À descendre dans les plus grandes profondeurs, à plonger courageusement dans les eaux les plus impures. Bref, pour résumer : rapportez à mes collègues ou à moi une douzaine de fioles d'œufs de parasites-zombies, et nous pourrons discuter."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o3.o1.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o4>"J'ai bien peur de ne pas savoir. Pas encore."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o4>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o4.c1>"Il est sage de reconnaître ses limites. Vous avez encore beaucoup à apprendre. En attendant, je n'ai plus rien à vous dire."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o1.o1.o4.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o2>"Si ça peut vous convaincre, nous sommes prêts à vous payer pour vos efforts."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o2>
<EventText.waytoascension1.o5.o1.o2.c1>"Bien sûr. Vous, les sous-mariniers, vous vous imaginez qu'en leur donnant de l'argent, les gens vont tous se plier à vos petits caprices, mais votre proposition prouve à elle seule que vous n'avez aucune idée des aspirations de notre Église."</EventText.waytoascension1.o5.o1.o2.c1>
<EventText.waytoascension1.o5.o2>"Pardon, j'ai dû vous confondre avec quelqu'un d'autre. Je vous laisse !"</EventText.waytoascension1.o5.o2>
<EventText.waytoascension1.o6>On dirait que cet homme est haut placé dans la secte de l'Enveloppe. Mieux vaut prévenir la sécurité de l'avant-poste.</EventText.waytoascension1.o6>
<EventText.waytoascension1.o6.c1>Vous contactez la sécurité de l'avant-poste par radio pour l'informer d'une activité suspecte dans ce module.</EventText.waytoascension1.o6.c1>
<EventText.waytoascension1.o7>Ça semble suspect. Mieux vaut éviter de vous en mêler.</EventText.waytoascension1.o7>
<EventText.waytoascension1.c1>"Il paraît que votre équipage souhaite en savoir plus sur notre Église. Avant d'aller plus loin, j'aimerais vous poser la même question que mon collègue : quelle est la Deuxième Métamorphose de l'esprit ?"</EventText.waytoascension1.c1>
<EventText.waytoascension2.c1>"Je crois que l'Église vous a assigné une tâche. Avez-vous obtenu les 'hosties' ?"</EventText.waytoascension2.c1>
<EventText.waytoascension2.o1>"J'ai 12 fioles d'œufs de parasites-zombies, comme demandé."</EventText.waytoascension2.o1>
<EventText.waytoascension2.o1.c1>L'Ecclésiastique écarquille les yeux en vous voyant sortir les fioles. Il vous les arrache des mains et les cache dans sa tunique. "Je commence à croire que nous avons eu tort de douter des intentions de votre équipage. Veuillez excuser notre méfiance. Il est rare que des sous-mariniers affichent ce genre d'attitude envers nous. Mais c'est compréhensible, j'imagine. Nous ne devons pas nous attendre à de la compassion de la part de personnes qui n'ont eu de l'Enveloppe qu'un aperçu basé sur les parasites sauvages."</EventText.waytoascension2.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.o1.o1>"Je comprends. Vous voulez bien nous en dire plus sur l'Église maintenant ?"</EventText.waytoascension2.o1.o1>
<EventText.waytoascension2.o1.o1.c1>"Votre soif de savoir est prometteuse. Oui, nous en avons discuté avec l'Ecclésiarchie, et nous sommes prêts à vous nommer adeptes de l'Église de la Nouvelle Enveloppe si vous le souhaitez."</EventText.waytoascension2.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.o1.o1.o1>"Qu'est-ce que ça veut dire, en pratique ?"</EventText.waytoascension2.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension2.o1.o1.o1.c1>"Ça veut dire que nous vous aiderons à atteindre l'Ascension et, en échange, vous aiderez l'Église dans sa quête collective d'une meilleure humanité, ou plutôt d'une humanité plus qu'humaine. Nous exigeons peu de nos fidèles (tout le monde sert selon sa volonté et ses capacités), mais nous espérons que votre équipage continuera de contribuer à notre cause, comme il le fait aujourd'hui. Prenez le temps de réfléchir à cette offre et prévenez-moi lorsque votre décision sera prise."</EventText.waytoascension2.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.o1.c2>"Rapportez-les-moi et nous pourrons poursuivre."</EventText.waytoascension2.o1.c2>
<EventText.waytoascension2.o2>"J'y travaille."</EventText.waytoascension2.o2>
<EventText.waytoascension2.c2>"Avez-vous pris une décision ? Voulez-vous rejoindre les adeptes de l'Église ?"</EventText.waytoascension2.c2>
<EventText.waytoascension2.o3>"Oui, je veux rejoindre votre Église."</EventText.waytoascension2.o3>
<EventText.waytoascension2.o3.c1>"Alors, il en sera ainsi. Acceptez-vous l'Ascension comme but ultime, ainsi que comme but ultime de l'humanité ?"</EventText.waytoascension2.o3.c1>
<EventText.waytoascension2.o3.o1>"Oui."</EventText.waytoascension2.o3.o1>
<EventText.waytoascension2.o3.o1.c1>"Alors, il en sera ainsi. Acceptez-vous de renoncer à votre humanité et de faire naître la forme quintessencielle ?"</EventText.waytoascension2.o3.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.c1>"Alors, il en sera ainsi. Acceptez-vous de fusionner avec le courage du monde et de faire naître ainsi la forme quintessencielle ?"</EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.o1.c1>"Alors, il en sera ainsi. Bienvenue dans la famille. C'est une joie de vous accueillir parmi nous ! En fait, je crois que tous les membres de notre Église, jusqu'aux Archecclésiastiques, seront ravis d'apprendre la nouvelle."</EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.o1.o1>"Et maintenant ?"</EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.o1.o1.c1>"C'est à vous de voir. Comme je vous l'ai dit, chacun choisit de servir l'Église comme bon lui semble. Si vous cherchez des conseils, le Livre des calices peut être un bon point de départ." L'Ecclésiastique vous tend un parchemin. "Acceptez-le dans votre cœur, et vous saurez mieux comment agir lors de votre prochaine tâche."</EventText.waytoascension2.o3.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension2.thinkaboutthis>"Laissez-moi encore y réfléchir."</EventText.waytoascension2.thinkaboutthis>
<EventText.waytoascension3.c1>"C'est un plaisir de vous revoir. Et ça ne pouvait pas mieux tomber : nous aurions bien besoin de votre aide. C'est une tâche beaucoup plus délicate que celles que vous avez l'habitude d'entreprendre. Nous avons besoin de quelqu'un de compétent, en qui l'Église peut avoir confiance, et nous pensons que votre équipage pourrait faire l'affaire."</EventText.waytoascension3.c1>
<EventText.waytoascension3.o1>"Ça m'intéresse."</EventText.waytoascension3.o1>
<EventText.waytoascension3.o1.c1>"Selon nos informateurs, un agent de la Coalition aurait infiltré l'une de nos congrégations afin d'enquêter sur l'Église. Il est possible qu'il ait accédé à des informations très sensibles, y compris à l'identité et à l'adresse de certains de nos Archecclésiastiques. Nous avons des raisons de penser qu'il se trouve actuellement dans un avant-poste proche. C'est donc le moment d'agir et de veiller à ce qu'il ne parle à personne."</EventText.waytoascension3.o1.c1>
<EventText.waytoascension3.o1.o1>"Je vois. Nous allons nous en charger."</EventText.waytoascension3.o1.o1>
<EventText.waytoascension3.o1.o2>"Vous me demandez d'assassiner quelqu'un ?"</EventText.waytoascension3.o1.o2>
<EventText.waytoascension3.o1.o2.c1>"Vous n'avez pas lu 'Les Trois Métamorphoses' ? C'est le miasme qui parle. Vous devez vous libérer de cette fausse notion humaine qu'est la morale. Et puis, n'avez-vous pas tué d'innombrables êtres lors de vos voyages ? En quoi cela diffère-t-il ? C'est d'une importance extrême pour notre cause."</EventText.waytoascension3.o1.o2.c1>
<EventText.waytoascension3.o1.o2.o1>"Vous avez sans doute raison."</EventText.waytoascension3.o1.o2.o1>
<EventText.waytoascension3.o1.o2.o1.c1>"Je vais noter l'endroit sur votre carte. Veillez à agir discrètement. Nous ne voudrions pas attirer l'attention de curieux."</EventText.waytoascension3.o1.o2.o1.c1>
<EventText.waytoascension4.c1>"On nous a informés que votre mission était un succès. Je savais que nous pouvions compter sur vous ! Malheureusement, nous devons vous parler d'un autre sujet encore plus urgent."</EventText.waytoascension4.c1>
<EventText.waytoascension4.o1>"Je vous écoute."</EventText.waytoascension4.o1>
<EventText.waytoascension4.o1.c1>"Comme vous le savez sûrement, la Coalition a mis à prix la tête de Jacov Subra, l'un de nos Archecclésiastiques."</EventText.waytoascension4.o1.c1>
<EventText.waytoascension4.o1.o1>"Son nom me dit quelque chose, mais j'en sais peu à son sujet."</EventText.waytoascension4.o1.o1>
<EventText.waytoascension4.o1.o1.c1>"C'est l'un de nos Archecclésiastiques, bien qu'il préfère le titre de 'principal organisateur'. C'est lui qui organise le festival de l'Église du Mollusque, un événement qui nous permet de recruter de nombreux membres. Subra se cache dans un avant-poste abandonné pour échapper aux autorités, et nous pensons qu'un groupe de chasseurs de prime a découvert où il se trouvait. Il semblerait que l'agent que vous avez 'rencontré' ait fini par parler."</EventText.waytoascension4.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension4.o1.o1.o1>"Que pouvons-nous faire ?"</EventText.waytoascension4.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension4.o1.o1.o1.c1>"Vous devez le retrouver avant les chasseurs de prime et le mettre en sécurité. Je vais noter son emplacement sur votre carte. J'insiste sur l'urgence de la situation. Ne perdons pas une minute. Allez-y. Nous discuterons lorsqu'il sera sain et sauf."</EventText.waytoascension4.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascensionfoundsubra.c1>Vous ne m'aurez jamais vivant !</EventText.waytoascensionfoundsubra.c1>
<EventText.waytoascensionfoundsubra.o1>"Doucement, mon frère ! C'est l'Église qui nous envoie."</EventText.waytoascensionfoundsubra.o1>
<EventText.waytoascensionfoundsubra.o1.c1>"Ah ! J'avais entendu parler de la prime à la radio et j'étais sûr que quelqu'un d'autre m'avait retrouvé."</EventText.waytoascensionfoundsubra.o1.c1>
<EventText.waytoascensionfoundsubra.o1.o1>"Ah bon ? Ce n'était pas nous."</EventText.waytoascensionfoundsubra.o1.o1>
<EventText.waytoascensionfoundsubra.o1.o1.c1>"Et merde. On ferait mieux de dégainer nos armes et de filer sans traîner. Je vous suis."</EventText.waytoascensionfoundsubra.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1>L'agent qui enquête sur l'Église de la Nouvelle Enveloppe et que vous devez éliminer doit être quelque part dans cet avant-poste.</EventText.waytoascension_assassination1.c1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.c1>Ça doit être l'informateur. Vous tentez de déterminer comment agir.</EventText.waytoascension_assassination1.c1.c1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.o1>"Vous avez fourré votre nez où vous n'auriez pas dû, sac à viande..."</EventText.waytoascension_assassination1.c1.o1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.o1.c1>L'homme dégaine immédiatement son arme.</EventText.waytoascension_assassination1.c1.o1.c1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.o2>"Vous pourriez m'aider, monsieur ? Mon ami est blessé et j'ai besoin d'aide pour l'amener au module médical. S'il vous plaît, suivez-moi !"</EventText.waytoascension_assassination1.c1.o2>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.o2.c1>"Bien sûr. Passez devant !"</EventText.waytoascension_assassination1.c1.o2.c1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.o2.c1.c1>"Bon, où est-ce qu'on est ? Vous voulez me faire perdre mon temps ? Je dois retourner travailler."</EventText.waytoascension_assassination1.c1.o2.c1.c1>
<EventText.waytoascension_assassination1.c1.o3>L'ignorer et continuer à marcher.</EventText.waytoascension_assassination1.c1.o3>
<EventText.waytoascension5.c1>"Bienvenue. Nous vous attendions."</EventText.waytoascension5.c1>
<EventText.waytoascension5.o1>"Qu'est-ce que c'est que ça ?"</EventText.waytoascension5.o1>
<EventText.waytoascension5.o1.c1>"Depuis que nos chemins se sont croisés, votre travail pour l'Église a été exceptionnel. Mais sauver la vie d'un Archecclésiastique... c'est un véritable exploit pour lequel nous vous serons éternellement reconnaissants. Nous avons donc décidé d'organiser une Communion en votre honneur. Rassemblez le reste de votre équipage et nous allons commencer."</EventText.waytoascension5.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.c1>"Tout le monde est là ? Nous pouvons commencer ?"</EventText.waytoascension5.c1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1>"Allons-y."</EventText.waytoascension5.c1.o1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.c1>Les membres de la congrégation, en tunique, se mettent à fredonner une mélodie, et l'Ecclésiastique lève les bras. "Mes frères, en vérité, nos calices sont vides, avides de vin frais et pur." L'un des acolytes tend des fioles d'œufs de parasites-zombies à la congrégation.</EventText.waytoascension5.c1.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1>Prendre les œufs.</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.c1>"Ô esprit de la vie, emplis notre calice de ton courage. Laisse-nous fusionner et apaiser les parias du monde. Puissions-nous accepter ton Don et faire apparaître la forme quintessencielle." L'Ecclésiastique lève la fiole, imité par les autres silhouettes.</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1>Lever la fiole.</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.c1>"Puissions-nous devenir les messagers de la marée, de puissants ruisseaux parmi les eaux. Louée soit la grande Enveloppe !" Tout le monde avale le contenu des fioles.</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1>Avaler les œufs.</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.c1>Vous sentez le symbiote bouger et grandir en vous. Que se passe-t-il ? Comment ça peut arriver si rapidement ? Avant de pouvoir y réfléchir, vos questions paraissent s'évanouir dans le néant. Votre esprit semble... Non, "vous" n'êtes plus. Nous ne faisons plus qu'un et nous n'avons pas à avoir peur ni à nous inquiéter.</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1>"Nous pouvons parler ?"</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>Alors qu'un ovipositeur pend de ses lèvres en se tortillant, l'Ecclésiastique se tourne vers vous. "Bien sûr. Nos corps et nos esprits ont plus de valeur pour nous ainsi." L'Ecclésiastique fait signe aux autres, qui convulsent toujours par terre. "Contrairement à ces frêles individus. Eux, nous les consommerons."</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Et maintenant ?"</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"C'est à vous de le découvrir. Mais, pour l'instant, partez. Les humains doivent être en route. Nous nous reverrons."</EventText.waytoascension5.c1.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.waytoascension5.c1.o2>"Attendez. On a besoin d'un moment."</EventText.waytoascension5.c1.o2>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c1>"Ouf ! J'ai eu chaud ! Ça ne vous dérange pas que je reste avec vous jusqu'à ce qu'on soit à bonne distance des chasseurs de primes ?"</EventText.waytoascensionsubraescort.c1>
<EventText.waytoascensionsubraescort.o1>"Au contraire ! Faites comme chez vous."</EventText.waytoascensionsubraescort.o1>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c2>"Merci ! Je descendrai à la prochaine destination."</EventText.waytoascensionsubraescort.c2>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c3>"Comment ça se passe cette histoire de calice de vin et tout le tralala ?"</EventText.waytoascensionsubraescort.c3>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c3.o1>"Je ne sais pas trop."</EventText.waytoascensionsubraescort.c3.o1>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c4>"De vous à moi, mes associés, eux, commencent à avoir des certitudes."</EventText.waytoascensionsubraescort.c4>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c5>"À votre place, je songerais sérieusement à franchir l'ultime étape. Une opportunité pourrait se présenter plus tôt que vous ne l'imaginez."</EventText.waytoascensionsubraescort.c5>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c5.o1>"Vous croyez que je devrais ?"</EventText.waytoascensionsubraescort.c5.o1>
<EventText.waytoascensionsubraescort.c6>"Eh bien, comme vous le voyez, je ne suis qu'un simple primate fait de chair et de sang. Ça a ses avantages quand on a affaire à d'autres primates. Ce n'est donc pas à moi de répondre à cette question. Vous devez faire ce choix vous-même."</EventText.waytoascensionsubraescort.c6>
<EventText.pathofthebikehorn1.c1>Un individu portant un étrange costume de clown s'approche de vous et vous prend à part. "C'est la première fois que je vous vois dans le coin. Puis-je savoir ce qui vous amène ici ? Vous faites partie des amuseurs, si vous voyez ce que je veux dire ?"</EventText.pathofthebikehorn1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o1>"On ne fait que passer. Qu'est-ce que vous appelez les amuseurs ?"</EventText.pathofthebikehorn1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o1.c1>"Les gens qui suivent l'appel du klaxon de vélo : les blagueurs, les bouffons, les farceurs ! Mes 'in-disciples' et moi, on s'est trouvé un petit coin tranquille ici, et on tient à ce que ça ne change pas."</EventText.pathofthebikehorn1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o1.o1>"Vos in-disciples ? Vous êtes une sorte de gourou ?"</EventText.pathofthebikehorn1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o1.o1.c1>"Non, non, je n'ai rien d'un gourou ! Je suis un maître ès blagues ! Je suis un peu un professeur, mais je préfère dire que je suis un guide sur la Voie du klaxon de vélo."</EventText.pathofthebikehorn1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o1.o1.o1>"Vous pourriez nous apprendre ce qu'est la Voie du klaxon de vélo ?"</EventText.pathofthebikehorn1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2>"Si ça ne tenait qu'à moi, on vous rassemblerait, vous les 'amuseurs' à deux balles, et on vous enverrait dans un camp de travail... si vous voyez ce que je veux dire."</EventText.pathofthebikehorn1.o2>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2.c1>"Voilà qui fait de moi un clown triste. Mais je ne vous juge pas : vous êtes nombreux à être aveuglés par leurs mensonges. Enfin, si jamais vous changez d'avis et que vous voulez ouvrir les yeux, le maître ès blagues est prêt à vous montrer la Voie !"</EventText.pathofthebikehorn1.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2.o1>"Ces absurdités ne m'intéressent pas. Au revoir."</EventText.pathofthebikehorn1.o2.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2>"Dites-m'en plus sur cette Voie..."</EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2.c1>"Hmm, j'avoue que je me méfie un peu de vos intentions après ce que vous avez dit sur le camp de travail ! Disons que si vous mettiez une tenue plus appropriée, je douterais un peu moins de votre sincérité..."</EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2.o1>"D'accord. Je reviens bientôt."</EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2.c1.c1>"Pas de costume de clown, pas de conversation !"</EventText.pathofthebikehorn1.o2.o2.c1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o3>"Ne vous inquiétez pas pour nous. Que le saint patron des clowns vous bénisse, vous et votre avant-poste."</EventText.pathofthebikehorn1.o3>
<EventText.pathofthebikehorn1.o3.c1>"Gloire au saint patron des clowns ! J'avais peur que vous soyez un de ces rabat-joie qui ne veulent pas que je guide les gens sur la Voie du klaxon de vélo."</EventText.pathofthebikehorn1.o3.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1>"Vous pourriez nous apprendre ce qu'est la Voie du klaxon de vélo ?"</EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1.c1>"Excellent ! Je ne dirais pas que je suis un professeur... D'ailleurs, je n'ai rien à vous apprendre. Mais je peux vous orienter dans la bonne direction, et peut-être verrez-vous la vérité un jour. Pour cela, j'aimerais vous confier, à vous et à votre équipage, une petite mission qui sera votre premier pas vers les bras du saint patron des clowns."</EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1.o1>"Je vous écoute."</EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1.o1.c1>"Vous voyez le masque que je porte ? Il n'en reste plus beaucoup des comme ça sur cette lune, mais si vous y mettez du cœur, vous finirez par en trouver un lors de vos voyages. Quand ce sera le cas, apportez-le-moi ou donnez-le à l'un des autres maîtres ès blagues, et on verra où ça nous mènera ! Oh, tenez. De quoi bouquiner pendant vos voyages ! Au revoir !"</EventText.pathofthebikehorn1.o3.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.c1>"Gloire au saint patron des clowns ! Vous revoilà ! Quoi de neuf ?"</EventText.pathofthebikehorn2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1>"J'ai trouvé le masque dont vous avez parlé."</EventText.pathofthebikehorn2.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.c1>"Je vois ça ! Félicitations ! Vous pouvez le garder. Comme vous voyez, j'en ai déjà un. Ou jetez-le, si vous préférez. Ce n'est qu'un masque, et il n'est pas très beau, si vous voulez mon avis."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1>"Alors, pourquoi vous vouliez que je vous le rapporte ?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.c1>"La tâche en elle-même était futile, comme une quête sans intérêt dans un jeu de rôles pour enfants, vous voyez ? Mais ça vous a plu de la faire ? Je suis sûr que vous avez vécu des tas de péripéties en chemin, et que ça a été une véritable aventure, que vous avez appréciée par moments. Vous n'auriez jamais travaillé dans un sous-marin, sinon ! Alors, je devrais peut-être plutôt vous demander pourquoi vous vouliez obtenir ce masque... ou pourquoi vous voulez continuer de parcourir Europe pour accomplir ce type de mission."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1>"J'aime bien l'aventure, c'est vrai, mais quel est le rapport avec la Voie du klaxon de vélo ?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.c1>"Le jeu et le divertissement, voyons ! C'est pour ça que j'ai choisi une quête de jeu comme analogie. Quand on réfléchit bien, toutes les institutions sont des jeux. Et si on pousse la réflexion, le monde entier est fait de jeux : il y a le jeu des gens, le jeu des rampeurs, le jeu de l'assèchement des écoutilles, le jeu de ranger la poupe et tous les autres jeux des sous-mariniers..."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1>"Moui ?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.c1>"Mais méfiez-vous du mot 'jeu' ! Ça ne signifie pas que c'est inutile. C'est comme de jouer une chanson : ce n'est pas très sérieux, mais ça peut être très sincère. Le jeu peut prendre toutes sortes de formes superbes dans leur complexité, sans aucune autre raison que de les engendrer. Comme ceci !" Le maître ès blagues fait retentir son klaxon sous votre nez.</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1>"Je crois que je comprends ce que vous voulez dire. Et maintenant ?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Oh, vous allez bien vous amuser ! D'abord, vous devez récupérer un marteau jouet. Vous savez, ces jouets en plastique qui font un bruit rigolo quand on tape quelqu'un avec."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Et après ?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"C'est là que ça devient rigolo : je veux que vous plongiez dans l'abîme et que vous rencontriez un des gros costauds qui vivent en bas. Un cramponneur fera l'affaire, mais si vous parvenez à trouver un charybde ou un titannélide, ce sera encore mieux. Ensuite, je veux que vous lui donniez un coup de marteau, bien fort !"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Ce n'est pas très malin de faire ça, mais j'imagine qu'il y a une raison à tout cela."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Tout à fait ! Ce n'est pas malin du tout, mais parfois, il vaut mieux ignorer la partie sensée de son cerveau et se laisser aller sur les montagnes russes que le plus grand des clowns a créées pour nous. Bon, prévenez-moi ou un de mes collègues lorsque ce sera fait. Et emportez ça, de quoi lire pour votre voyage ! Bonne chance ! Je vous souhaite un bon tour de manège, si possible non mortel !"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o2>"Hein ?! Vous voulez que je me fasse tuer ?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o2>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o2.c1>"J'imagine que vous ne comprenez pas encore la bêtise ni la profondeur de cette question. Et c'est bien la raison pour laquelle vous devez effectuer cette tâche si vous souhaitez poursuivre sur cette voie. Je ne peux vous en dire plus pour l'instant, mais prévenez-moi ou un de mes collègues quand ce sera fait. Et prenez ça, de la lecture pour votre voyage ! Bonne chance, et n'oubliez pas de vous amuser !"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o2>"Toutes ces inepties pseudophilosophiques me donnent la migraine. Vous pourriez juste me dire ce qu'est le saint patron des clowns, au juste ?"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o2>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o2.c1>"Je vois que vous êtes capable de ne pas tout prendre au sérieux ! Si seulement vous pouviez transformer ce je-m'en-foutisme en quelque chose de plus utile... Et, oui, je pourrais vous dire que le saint patron des clowns est une tarte à la crème de deux kilos, mais ça ne vous parlerait pas, n'est-ce pas ? Ça m'étonnerait. Vous avez donc besoin d'une formation. Essayons une autre tâche !"</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o2.o1>"D'accord."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.o1.o1.o1.o2.o1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o1.c2>"Est-ce une version invisible du masque ? J'aimerais bien le voir en vrai."</EventText.pathofthebikehorn2.o1.c2>
<EventText.pathofthebikehorn2.o2>"Je n'ai toujours pas trouvé le Visage maternel. Des conseils ?"</EventText.pathofthebikehorn2.o2>
<EventText.pathofthebikehorn2.o2.c1>"Ces masques ne sont plus à la mode depuis un bail, mais si vous exploriez une épave assez ancienne, vous auriez peut-être une chance d'en trouver un. Et, bien sûr, il fait partie de la tenue traditionnelle des maîtres ès blagues, alors avec un peu d'imagination, vous pourriez trouver une autre alternative. Clin d'œil !"</EventText.pathofthebikehorn2.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn2.o2.o1>"Vous venez vraiment de dire 'clin d'œil' ?"</EventText.pathofthebikehorn2.o2.o1>
<EventText.toyhammeronabyssmonster.c1>Le marteau jouet frappe le monstre des abysses, mais il ne se passe rien d'autre. Vous vous demandez quel était l'intérêt de tout ça, mais vous prenez vite conscience qu'il vaut mieux oublier ces questions pour l'instant et tenter de sortir de là en vie.</EventText.toyhammeronabyssmonster.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.c0>"Hé, j'aurais besoin de votre avis. Imaginons qu'on veuille fabriquer un exosquelette de saint patron des clowns, est-ce qu'on pourrait l'appeler le 'Mécha-POUET' ?"</EventText.pathofthebikehorn3.c0>
<EventText.pathofthebikehorn3.o0>"Euh, pourquoi cette question ?"</EventText.pathofthebikehorn3.o0>
<EventText.pathofthebikehorn3.c1>"Bah, laissez tomber. Ce n'est pas important ! Passons plutôt aux choses sérieuses : mon petit doigt m'a dit que vous aviez mené une sorte de quête. Comment s'est passée votre rencontre avec le monstre des abysses ?"</EventText.pathofthebikehorn3.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o1>"Comment ça s'est passé, d'après vous ?! J'ai failli y laisser ma peau !"</EventText.pathofthebikehorn3.o1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o1.c1>"J'étais sûr que vous vous en sortiriez, mais on dirait que vous manquez de confiance... Il semblerait que vous ayez encore du chemin à parcourir avant de pouvoir goûter la tarte à la crème. Je veux que vous y réfléchissiez. Qu'aviez-vous peur qu'il arrive ? Et que craignez-vous encore aujourd'hui ? Si ce monstre n'avait fait de vous qu'une bouchée, vous pensez vraiment que ça aurait fait taire votre klaxon pour de bon ? Que ça aurait été la fin de l'histoire ? Qui est ce 'vous' que vous avez peur de perdre ?"</EventText.pathofthebikehorn3.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o1.o1>"Si je n'avais pas échappé à ses mâchoires, ça aurait été la fin de mon histoire, oui."</EventText.pathofthebikehorn3.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o1.o1.c1>"Vraiment ? C'est une question de point de vue. Si vous vous entêtez à croire que le rôle que vous jouez, que les yeux avec lesquels l'univers se regarde, représentent toute l'étendue de l'histoire, alors en effet, ça aurait été une fin morbidement drôle à 'votre' histoire."</EventText.pathofthebikehorn3.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o1.o1.o1>"J'ai du mal à vous suivre."</EventText.pathofthebikehorn3.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o1.o2>"Je ne sais pas du tout de quoi vous parlez."</EventText.pathofthebikehorn3.o1.o2>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2>"Je trouve ça amusant, mais ça n'a pas vraiment fait rire le monstre."</EventText.pathofthebikehorn3.o2>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.c1>"Ha ha ! Le bruit de votre klaxon est de plus en plus vif. Dites-moi, cette rencontre rapprochée avec la mort, ou peut-être même ce bref plongeon dans la mort, ont-ils fait vibrer quelque chose de nouveau dans votre tête ?"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1>"J'ai du mal à vous suivre."</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.c1>"On pénètre dans un territoire où les mots manquent, mais je vais tenter de m'expliquer. Quand on est sous le chapiteau du cirque à regarder le spectacle, on ne pense pas au monde extérieur. On n'en parle pas. On se plonge dans le spectacle. Et c'est merveilleux ! Profitez du spectacle sans penser au fait qu'à la fin de la soirée, vous quitterez le chapiteau."</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1>"C'est une allégorie de la vie après la mort ?"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.c1>"Non, pas plus qu'une allégorie de 'la vie avant la naissance', quoi que ça veuille dire. Je reformule : pensez à ce à quoi ressemblait votre visage avant votre naissance. Ou avant que vous ne mettiez ce masque. En quittant le chapiteau, avez-vous la certitude que vous ne reviendrez pas un jour ou l'autre ? Vous avez pénétré dans ce chapiteau une fois, ou même plusieurs. Alors, comment affirmer que ça ne se reproduira pas ?"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o1>"Vous parlez de réincarnation maintenant ?"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o1.c1>"Comme je l'ai dit, c'est une chose pour laquelle les mots manquent. Je ne peux pas être plus précis, mais ce qu'il faut retenir, c'est que la mort est une plaisanterie. Qui est ce 'vous' que vous avez peur de perdre ? Et pouvez-vous vraiment le perdre ? À vous d'y réfléchir jusqu'à notre prochaine rencontre ! Salut !"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o2>"Je sais ce que vous voulez dire, mais gardons nos masques et nos rôles pour l'instant !"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o2>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o2.c1>"Par le saint patron des clowns ! Je suppose que vous avez déjà jeté un ou deux coups d'œil à l'extérieur du chapiteau. Ou peut-être êtes-vous en train de le faire en ce moment même ? Quoi qu'il en soit, vos progrès m'impressionnent. Il va me falloir un peu de temps pour définir notre prochaine étape, alors arrêtons-nous là pour l'instant. À bientôt !"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o3>"Je sais de quoi vous parlez. Il n'y a rien après ma mort, mais ce n'est pas plus effrayant que le néant d'avant ma naissance."</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o3>
<EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o3.c1>"C'est une façon de voir les choses, mais j'ai bien peur que vous ayez marché sur une énorme peau de banane ! Vous n'avez pas compris un mot de ce que j'essaie de vous dire. Je reformule : pensez à ce à quoi ressemblait votre visage avant votre naissance. Ou avant que vous ne mettiez ce masque. À vous d'y réfléchir jusqu'à notre prochaine rencontre ! Salut !"</EventText.pathofthebikehorn3.o2.o1.o1.o3.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.c1>"C'est une joie de vous revoir ! À vrai dire, vous ne pouviez pas mieux tomber. On cherche quelqu'un pour une mission."</EventText.pathofthebikehorn4.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1>"Ça nous intéresse."</EventText.pathofthebikehorn4.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.c1>"Après votre rencontre avec la créature des abysses, je crois que vous avez prouvé que vous aviez assez de courage, ou peut-être de folie, pour effectuer cette tâche. Vous vous souvenez de l'exosquelette de saint patron des clowns dont j'ai parlé il y a quelque temps ?"</EventText.pathofthebikehorn4.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1>"Oui, pourquoi ?"</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.c1>"Nous y arrivons dans une seconde ! Vous voyez, il y a un avant-poste non loin qui servait d'abri à ceux qui écoutent l'appel du klaxon de vélo. Un avant-poste indépendant où nous pouvions vivre au calme, enfin si je puis dire. Cependant, ce n'est plus le cas depuis un moment, ni là-bas, ni nulle part sur Europe, comme vous le savez certainement. Pas une semaine ne passe sans qu'un clown ne se fasse frapper ou ne soit retrouvé tué dans un ballast."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1>"Je sais. Alors, qu'est-ce que vous prévoyez ?"</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.c1>"On va se retrouver un abri ! Pour l'instant, on est dans une impasse, car l'avant-poste est apparemment devenu la propriété de gens sérieux, contre lesquels les amuseurs ne peuvent rien, malgré nos efforts. Comme si une règle implicite interdisait de reprendre un avant-poste déjà saisi. Alors, on va devoir changer un peu les règles ! C'est là que l'exosquelette entre en jeu."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1>"Vous en avez vraiment fabriqué un ?"</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.c1>"Mais oui ! On ne veut pas être aussi déloyaux qu'eux, mais je pense qu'on peut agir sans recourir à la violence. On va bombarder cet avant-poste de drôlerie avec des klaxons de vélo nucléaires et des canons de peaux de banane. On va transformer cet endroit en course d'obstacles, nuit et jour, pendant le temps qu'il faudra, jusqu'à ce qu'ils n'aient pas d'autre choix que de se trouver un endroit plus 'sérieux' ou vivre."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1>"Vous pensez qu'ils ne nous arrêteront pas par la force ?"</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Ils essaieront peut-être, bien sûr. Mais le Rigolotron 3000 devrait pouvoir tirer une fois ou deux. Ou quelques dizaines, j'espère ! Ce qui m'amène au point suivant : avec l'expérience que vous et votre équipage devez avoir, sans compter votre indifférence apparente pour votre propre sécurité, je pense que vous êtes les meilleurs pour cette tâche. Nous vous serions donc éternellement reconnaissants si vous acceptiez de porter l'exosquelette pour nous aider à récupérer l'avant-poste."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Nous serions ravis de vous aider."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Merveilleux ! Je savais que vous ne pourriez pas résister. Quoi qu'il arrive, vous devriez bien vous amuser. Voici l'exosquelette. J'ai marqué l'emplacement de l'avant-poste sur votre carte."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2>"Laissez-nous y réfléchir."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2.c1>"Vous avez réfléchi à notre proposition ? Vous acceptez de porter le Rigolotron 3000 pour nous aider à reprendre le contrôle de cet avant-poste ?"</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2.c1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2.o1>"Nous serions ravis de vous aider."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2.o1>
<EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2.o2>"Laissez-nous y réfléchir."</EventText.pathofthebikehorn4.o1.o1.o1.o1.o1.o2.o2>
<EventText.pathofthebikehorn4.o2>"Nous n'avons pas le temps de nous en charger maintenant."</EventText.pathofthebikehorn4.o2>
<EventText.clownhaven1.c1>Vous voilà à l'avant-poste dont vous a parlé le maître ès blagues. Équipez-vous du Rigolotron 3000 et bombardez l'avant-poste de drôleries jusqu'à ce que ses sérieux habitants se rendent compte qu'il vaut mieux laisser les lieux aux Enfants du saint patron des clowns.</EventText.clownhaven1.c1>
<EventText.clownhaven1.c1.c1>Les gens ont l'air très agacés par le Rigolotron. Le plan va peut-être fonctionner !</EventText.clownhaven1.c1.c1>
<EventText.clownhaven1.c1.c2>Des bruits de klaxons de vélo résonnent dans l'avant-poste, suivis d'un cri joyeux : "Gloire au saint patron des clowns !"</EventText.clownhaven1.c1.c2>
<EventText.clownhaven1.c1.c3>L'un des habitants de l'avant-poste vous hurle : "Dégagez ce truc de là ou j'appelle la sécurité !"</EventText.clownhaven1.c1.c3>
<EventText.clownhaven1.c1.c4>Une annonce s'échappe des haut-parleurs : "À tous les membres de la sécurité. Arrêtez cette foutue machine de clown par tous les moyens. Vous avez le droit, non le devoir, d'utiliser la force."</EventText.clownhaven1.c1.c4>
<EventText.clownhaven1.c1.c5>Une autre annonce s'échappe des haut-parleurs : "D'accord, on abandonne. Ça ne vaut pas le coup. Prenez votre fichu avant-poste, mais pitié, arrêtez ce truc."</EventText.clownhaven1.c1.c5>
<EventText.pathofthebikehorn5.c1>"Oh, c'est vous ! Vous avez réussi ! Sincèrement, c'était un plan tellement ridicule que je m'étonne qu'il ait si bien marché ! Je ne sais pas comment vous remercier, mais le moins qu'on puisse faire, c'est de vous laisser garder l'exosquelette. Vous lui trouverez peut-être une utilité au cours de vos voyages."</EventText.pathofthebikehorn5.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1>"Merci !"</EventText.pathofthebikehorn5.o1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.c1>"J'avoue que ça m'impressionne de voir le chemin que vous avez parcouru sur la Voie du klaxon de vélo en si peu de temps. Pour beaucoup, le chemin est bien plus long. Certains ne la trouvent même jamais."</EventText.pathofthebikehorn5.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1>"Et maintenant ?"</EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.c1>"J'ai la joie et la tristesse de devoir vous dire que je ne peux vous amener plus loin. Vous allez devoir parcourir le reste du chemin vous-même. Mais je vois que vous savez déjà par où aller."</EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1>"C'est tout ? Vous n'allez même pas me dire ce qu'est le saint patron des clowns ?"</EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1.c1>"Oh, que vous êtes bête ! Qu'est-ce que vous voulez entendre ? Que c'est l'amusement qui coule dans nos veines ou les amis qu'on rencontre en chemin ? Une tarte à la crème de deux kilos, peut-être ? Ou le dieu-singe grimpé sur une énorme tortue, le cadre qui tient le monde qui nous entoure ? Ce ne sont que des métaphores amusantes. Une fois encore, c'est un sujet pour lequel les mots nous manquent."</EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1.o1>"..."</EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1.o1.c1>"Essayer d'expliquer ça avec des mots reviendrait à tenter d'expliquer une blague... Ça tomberait à plat. Telle est aussi la Grande Blague de l'Univers, au-delà des mots. Il ne faut pas confondre le monde des choses telles qu'on les nomme avec le monde tel qu'il est vraiment."</EventText.pathofthebikehorn5.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.c1.c1>Le maître ès blagues vous regarde avec curiosité.</EventText.pathofthebikehorn5.c1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.c1.o1>"Vous ne pouvez vraiment nous donner aucun conseil ?"</EventText.pathofthebikehorn5.c1.o1>
<EventText.pathofthebikehorn5.c1.o1.c1>"Je crois savoir où votre chemin va vous mener. Quand vous y arriverez, vous comprendrez mieux les règles du jeu de la vie. Quand tout devient clair, certains choisissent d'arrêter de jouer le jeu, en optant parfois pour une vie d'ascétisme ou en décidant de quitter le chapiteau. Et c'est très bien comme ça ! Il faut bien quitter la piste à un moment donné. D'autres, comme moi et mes collègues maîtres ès blagues, choisissent de continuer à jouer leur rôle, de poursuivre le divertissement et d'aider les autres à comprendre la nature de ce jeu. C'est aussi un choix valable ! Quelle que soit la voie que vous suivrez, je vous souhaite beaucoup de chance et d'amusement. Gloire au saint patron des clowns !"</EventText.pathofthebikehorn5.c1.o1.c1>
<EventText.pathofthebikehorn5.c1.o1.o1>"Gloire au saint patron des clowns !"</EventText.pathofthebikehorn5.c1.o1.o1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1>Le responsable de l'avant-poste sort un document de sa poche de poitrine et vous regarde d'un air songeur. "Hmm... Cette mission a été ordonnée par Victoria Petran en personne. Elle est donc très délicate, mais je pense que vous avez prouvé que vous étiez quelqu'un de confiance."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.whosthat>"Qui est-ce ?"</EventText.missionevent_tormsdalereport.whosthat>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.whospetran>"Quoi ?! Vous travaillez avec nous depuis tout ce temps, et vous n'avez jamais entendu parler d'elle ? C'est le premier lieutenant des Séparatistes joviens. En gros, c'est notre cheffe, si on peut considérer qu'un groupe aussi peu structuré que le nôtre puisse avoir un chef."</EventText.missionevent_tormsdalereport.whospetran>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.o1.o1>"Ah, je vois. Alors, cette mission ?"</EventText.missionevent_tormsdalereport.o1.o1>
<EventText.missionevent.pleasecontinue>"Ça nous intéresse. Continuez."</EventText.missionevent.pleasecontinue>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.c1>"Vous avez entendu parler de l'incident de Tormsdale, n'est-ce pas ?"</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.c1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1>"Ça me dit quelque chose, mais dites-m'en plus."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.c1>"D'accord, je vais commencer par le début. À l'époque où la Coalition commençait à s'implanter sur Europe, Tormsdale était de loin la plus grande colonie indépendante, et le Mouvement du Peuple Jovien y bénéficiait d'un fort soutien. Dans un sens, la colonie était un peu considérée comme le QG des colonies indépendantes et du Mouvement. À cette époque, Europe était encore plus ou moins une démocratie, et les élections législatives approchaient."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.c1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1>"Mm-hmm."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.c1>"Quelques semaines avant les élections, Tormsdale a été victime d'une catastrophe nucléaire. Plus de cent personnes ont perdu la vie. Et, une chance pour la Coalition, la grande majorité soutenait le Mouvement du Peuple Jovien. Ça a suffi à faire pencher la balance en sa faveur et à lui permettre de devenir de droit le gouvernement d'Europe."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.c1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1>"Ça paraît un peu trop gros pour être une coïncidence."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.c1>"En effet. Ça a été officiellement classé comme un accident, mais j'ai dû mal à y croire. À partir de ce moment, les choses se sont dégradées rapidement. Le Mouvement a été déclaré organisation terroriste, Harlow Petran, son fondateur, a été assassiné, et la plupart des avant-postes indépendants ont été saisis..."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1>"D'accord. Quel est le rapport avec la mission ?"</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1.c1>"Nous avons des raisons de croire que la Coalition détient encore des rapports classifiés sur ce qui s'est vraiment passé à Tormsdale. Nos informateurs ont de solides preuves que des copies de ces documents sont conservées dans un avant-poste voisin. Si nous parvenons à les récupérer, nous pourrions prouver que ce n'est pas une théorie du complot et faire comprendre aux gens que la Coalition ne joue pas franc jeu depuis le départ."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1.o1>"Nous serions ravis de vous aider."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Parfait. Je vais indiquer l'avant-poste sur votre carte. Selon nos renseignements, les documents sont conservés dans une armoire sécurisée dans le bureau du responsable de l'avant-poste. Il peut être compliqué de les récupérer, mais vous pourriez tenter de contraindre le responsable ou de voler son badge. Quel que soit votre choix, essayez de faire preuve de discrétion."</EventText.missionevent_tormsdalereport.c1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.c1>Ça doit être le responsable de l'avant-poste. Vous devez trouver un moyen d'obtenir son badge pour accéder à l'armoire sécurisée.</EventText.tormsdalereport_outpost.c1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o1>"Bonjour. Nous effectuons une inspection de sécurité mandatée par la Coalition. Nous devons examiner l'armoire sécurisée dans votre bureau. Vous pourriez me l'ouvrir ?"</EventText.tormsdalereport_outpost.o1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o1.c1>"Euh... Pardon ? Vous me prenez pour un imbécile ? Dégagez de mon bureau avant que j'appelle la sécurité !"</EventText.tormsdalereport_outpost.o1.c1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o2>"La révolution est proche. Donnez-nous votre badge ou on vous tue."</EventText.tormsdalereport_outpost.o2>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o2.c1>L'homme dégaine immédiatement son arme.</EventText.tormsdalereport_outpost.o2.c1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o3>"Excusez-moi, monsieur ! Il y a une sorte de bagarre quelques ponts plus bas. On m'a demandé de venir vous chercher."</EventText.tormsdalereport_outpost.o3>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o3.c1>"D'accord. Je vous suis !"</EventText.tormsdalereport_outpost.o3.c1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o3.c1.c1>"Je ne sais pas si vous essayez de m'embrouiller, mais j'ai du travail. Au revoir."</EventText.tormsdalereport_outpost.o3.c1.c1>
<EventText.tormsdalereport_outpost.o4>L'ignorer et continuer à marcher.</EventText.tormsdalereport_outpost.o4>
<EventText.tormsdalereport_complete.c1>"Bonjour ! Il paraît qu'on vous a demandé de nous trouver des documents importants. Où est-ce que vous en êtes ?"</EventText.tormsdalereport_complete.c1>
<EventText.tormsdalereport_complete.o1>"J'ai trouvé les documents."</EventText.tormsdalereport_complete.o1>
<EventText.tormsdalereport_complete.o1.c1>Le responsable de l'avant-poste prend les papiers et les parcourt, les yeux écarquillés. "Oh ! C'est énorme ! Si ce sont des documents authentiques, il est clair que la Coalition a tué tous ces gens à Tormsdale. Quand ça sortira, ça lui portera un grand coup. Je ne sais comment vous remercier. J'en toucherai un mot au lieutenant Petran pour qu'elle sache que c'était l'œuvre de votre équipage. Et je vais également vous payer pour vos efforts, bien sûr."</EventText.tormsdalereport_complete.o1.c1>
<EventText.tormsdalereport_complete.o1.c2>"Eh bien, apportez-les-moi ! J'ai hâte de voir ce qu'ils contiennent."</EventText.tormsdalereport_complete.o1.c2>
<EventText.tormsdalereport_complete.o2>"Je n'ai pas les documents pour l'instant."</EventText.tormsdalereport_complete.o2>
<afflictionname.husksymbiosis>Symbiose parasitique</afflictionname.husksymbiosis>
<afflictiondescription.husksymbiosis>Ça ne ressemble pas à une infection par parasite-zombie ordinaire. Le patient peut encore parler et semble avoir conservé ses facultés mentales.</afflictiondescription.husksymbiosis>
<lockedpathtooltipseparatistreputation>L'accès à ce passage est scellé. Vous devez avoir une réputation [requiredreputation] auprès des ‖color:faction.separatists‖Séparatistes joviens‖end‖ et la permission d'un agent de l'avant-poste pour poursuivre votre chemin. Vous pouvez consulter votre réputation dans l'onglet infos.\n\nRéputation actuelle : [currentreputation]</lockedpathtooltipseparatistreputation>
<eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.c1>"Comme vous le savez sûrement, cet avant-poste est le dernier avant-poste avant la Crête d'Europe. Nous ne laissons pas passer tous les sous-marins, mais si les rumeurs au sujet de votre équipage disent vrai, vous serez un atout dans notre combat contre la Coalition. Je vous invite donc volontiers à passer !"</eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.c1>
<eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.c2>"Vous voulez passer par cet avant-poste pour accéder aux régions plus profondes ? Vous feriez bien de choisir un autre itinéraire. Je ne sais pas qui vous êtes ni pour qui vous travaillez... Vous pourriez être un pion de la Coalition en route pour harceler nos gars sur la Crête d'Europe. Évidemment, si vous aviez quelques marks à partager avec moi, vous pourriez sans doute me convaincre que vos intentions sont louables..."</eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.c2>
<eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.o1.c1>"Réflexion faite, vous semblez être quelqu'un de correct. Je vais peut-être vous laisser passer finalement. C'était un plaisir de faire affaire avec vous."</eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.o1.c1>
<eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.o2.c1>"C'est vous qui voyez. Il est peut-être préférable que vous restiez dans le petit bassin un peu plus longtemps, histoire que vous choisissiez votre camp."</eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.o2.c1>
<eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.o1.nomoney>"Vous n'avez pas assez d'argent ? Eh bien, c'est dommage. Il est peut-être préférable que vous restiez dans le petit bassin un peu plus longtemps, histoire que vous nous prouviez que vous n'œuvrez pas pour l'ennemi."</eventtext.unlockpathcoldcavernsseparatists.o1.nomoney>
<eventtext.unlockpatheuropanridgeseparatists.c1>"Il est indiqué ici que vous avez été un atout de poids dans notre combat contre la Coalition ici, dans la Crête. Voilà pourquoi nous avons décidé de vous autoriser l'accès au plateau aphotique. Bon voyage !"</eventtext.unlockpatheuropanridgeseparatists.c1>
<eventtext.unlockpathaphoticplateauseparatists.c1>Je dois vous féliciter. Peu d'équipages parviennent jusqu'au plateau et encore moins en se révélant aussi utiles. Je vais prévenir de votre passage vers la grande mer par radio.</eventtext.unlockpathaphoticplateauseparatists.c1>
<eventtext.unlockpathaphoticplateauseparatists.o1.c1>"Sans aucun doute. Ce n'est ni une garantie des Séparatistes joviens, ni un soutien officiel. Je vais prévenir le garde que vous avez montré patte blanche."</eventtext.unlockpathaphoticplateauseparatists.o1.c1>
<eventtext.unlockpathgreatseaseparatists.c1>"Vous voulez donc pénétrer dans les profondeurs hydrothermales ? Pourquoi voudriez-vous faire une chose pareille ? Enfin, ce ne sont pas mes oignons. Les amis des Séparatistes sont mes amis. Allez-y !"</eventtext.unlockpathgreatseaseparatists.c1>
<EventText.nothingtoseehere.o1.o1.o1.c1.o1.o2.o1.o1>Prendre l'argent et promettre de tenir votre langue.</EventText.nothingtoseehere.o1.o1.o1.c1.o1.o2.o1.o1>
<EventText.nothingtoseehere.o1.o1.o1.c1.o1.o2.o1.o2>"Je ne veux pas de votre argent sale. Au revoir."</EventText.nothingtoseehere.o1.o1.o1.c1.o1.o2.o1.o2>
<EventText.jailbreak.c1>"Oh, merci mille fois ! On croyait qu'on ne sortirait jamais d'ici !"</EventText.jailbreak.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_separatists.c1>Le responsable de l'avant-poste semble légèrement hésiter. "Cette mission risque d'être corsée, mais étant donné votre réputation, vous devriez être à la hauteur."</EventText.missionevent_jailbreak_separatists.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_separatists.o1.c1>"Plusieurs de nos agents ont récemment été capturés par la Coalition. Selon nos informateurs, ils sont actuellement détenus dans un avant-poste proche. Si vous pouvez les en faire sortir sains et saufs, nous vous dédommagerons. J'indique leur position sur votre carte."</EventText.missionevent_jailbreak_separatists.o1.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_coalition.c1>Le responsable de l'avant-poste semble légèrement hésiter. "Cette mission risque d'être corsée, mais étant donné votre réputation, vous devriez être à la hauteur."</EventText.missionevent_jailbreak_coalition.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_coalition.o1.c1>"Plusieurs de nos agents ont récemment été capturés par les Séparatistes. Selon nos informateurs, ils sont actuellement détenus dans un avant-poste proche. Si vous pouvez les en faire sortir sains et saufs, nous vous dédommagerons. J'indique leur position sur votre carte."</EventText.missionevent_jailbreak_coalition.o1.c1>
<EventText.jailbreak_alarm.c1>Un haut-parleur diffuse une annonce : "À tous les membres de la sécurité : code rouge. Des fugitifs sont en fuite."</EventText.jailbreak_alarm.c1>
<EventText.jailbreak_sootman.c1>"Bonjour ! J'imagine que c'est le lieutenant Petran qui vous envoie ?"</EventText.jailbreak_sootman.c1>
<EventText.jailbreak_sootman.o1>"Oui, on nous a demandé de vous faire sortir d'ici."</EventText.jailbreak_sootman.o1>
<EventText.jailbreak_sootman.o1.c1>"Je m'en doutais. Merci ! Je suppose que vous avez un bateau prêt ?"</EventText.jailbreak_sootman.o1.c1>
<EventText.jailbreak_sootman.o1.o1>"Oui ! Suivez-moi !"</EventText.jailbreak_sootman.o1.o1>
<EventText.jailbreak_sootman.o1.o1.c1>"En fait, j'ai quelques affaires à régler avant de partir. Retrouvons-nous sur votre bateau dans cinq minutes." L'homme file avant même que vous lui ayez répondu.</EventText.jailbreak_sootman.o1.o1.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1>Le responsable de l'avant-poste sort un document de sa poche de poitrine. "Il s'agit d'une mission très délicate, si vous voyez ce que je veux dire. Un ordre du lieutenant Petran. Elle souhaite confier cette mission à votre équipage."</EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1.c1>"La Coalition a récemment réussi à capturer un de nos agents. Il s'agit d'un gros bonnet. Heureusement, l'ennemi ne semble pas savoir de qui il s'agit, sinon, il l'aurait sûrement déjà exécuté."</EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1.c1>
<EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1.o1>"Qui est-ce ?"</EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1.o1>
<EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1.o1.c1>"Peut-être vaut-il mieux ne pas le nommer, mais disons qu'il s'agit de quelqu'un qui a laissé un tas d'avant-postes et de vaisseaux de la Coalition en cendre. Dans tous les cas, il est actuellement détenu dans un avant-poste proche. Si vous parvenez à le libérer, une belle récompense vous attend."</EventText.missionevent_jailbreak_sootman.c1.o1.c1>

</infotexts>
