<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="French" nowhitespace="false" translatedname="Français">

<!-- New values -->
<loadingscreentip>L'Œil d'Europe, tout comme le mystérieux phénomène gravitationnel qui l'entoure, déconcerte les scientifiques depuis sa découverte par les premières missions sans équipage envoyées sur Europe. Chose intéressante pour les colons d'Europe, la gravité qui entoure l'Œil est proche de celle de la Terre, et non de celle de la surface du satellite, qui est de 0,13 G.</loadingscreentip>
<eyeofeuropa>L'Œil d'Europe</eyeofeuropa>
<entityname.anomaly>Anomalie</entityname.anomaly>
<entityname.alienwriting>Écriture alien</entityname.alienwriting>
<entityname.endruinheavydoor>Lourde porte alien</entityname.endruinheavydoor>
<entityname.endruinheavydoorbackground>Arrière-plan lourde porte alien</entityname.endruinheavydoorbackground>
<entityname.ruindebris>Débris des ruines</entityname.ruindebris>
<entityname.ruinblock>Bloc de ruine</entityname.ruinblock>
<entityname.pylon>Pylône</entityname.pylon>
<entityname.alientranslator>???</entityname.alientranslator>
<entitydescription.alientranslator>De mystérieux symboles sont gravés sur cette tablette circulaire.</entitydescription.alientranslator>
<sonarlabel.alienpylon>Pylône</sonarlabel.alienpylon>
<character.portalguardian>Gardien du portail</character.portalguardian>
<character.jove>???</character.jove>
<character.guardianrepairbot>Bot de réparation de gardien</character.guardianrepairbot>
<missionname.gotoend1>L'Œil</missionname.gotoend1>
<missiondescription.gotoend1>Votre équipage est arrivé à deux pas de l'anomalie gravitationnelle au centre de l'Œil d'Europe. Le sonar indique qu'il y a quelque chose en dessous de vous.</missiondescription.gotoend1>
<missionsuccess.gotoend1>La gravité semble se déplacer et un sentiment intense de désorientation vous submerge, vous et votre équipage, tandis qu'une lumière aveuglante engloutit votre sous-marin.</missionsuccess.gotoend1>
<missionname.gotoend2>L'Œil</missionname.gotoend2>
<missiondescription.gotoend2>La lumière aveuglante se transforme en une faible lueur orangée et le bruit de l'océan est couvert par un grondement de tonnerre. Vous pourrez peut-être comprendre ce qui se passe en explorant votre environnement.</missiondescription.gotoend2>
<missionsuccess.gotoend2>En passant par la porte ouverte, vous entendez une faible mélodie au loin. La porte se referme derrière vous avec une violence qui fait trembler la structure.</missionsuccess.gotoend2>
<missionsonarlabel.gotoend2.logbook>Transmission d'urgence</missionsonarlabel.gotoend2.logbook>
<missionsonarlabel.gotoend2.eva>Mission extravéhiculaire</missionsonarlabel.gotoend2.eva>
<missionsonarlabel.gotoend2.switch>Interrupteur</missionsonarlabel.gotoend2.switch>
<missionsonarlabel.gotoend2.door>Sortie ?</missionsonarlabel.gotoend2.door>
<mission.gotoend2.logbooktext1>Ce vaste complexe semble s'étendre sur des kilomètres. On a navigué pendant des jours sans voir une seule issue. Des portes colossales bloquent la voie dans un sens, tandis que des éboulements bloquent la voie dans l'autre.\nLe capitaine a envoyé une équipe explorer une caverne proche dans l'espoir de découvrir quelque chose, n'importe quoi. Elle n'est pas encore revenue.\nLe capitaine doit vouloir éviter que ce qui s'est passé à l'entrée se reproduise, alors on est coincés ici à attendre l'équipe. J'espère qu'elle reviendra bientôt.</mission.gotoend2.logbooktext1>
<mission.gotoend2.logbooktext2>[9:15] Ce n'est pas un mur, mais une porte. Quand on est à côté, je jurerais qu'on entend quelque chose derrière. Un bourdonnement électrique, peut-être ?\n[10:42] Les commandes de ces énormes portes sont situées dans la grande salle. On dirait qu'on n'a pas d'autre choix que d'avancer.\n[10:51] Il y a une ombre sur le sonar. Nous sommes obligés d'affronter l'inconnu.</mission.gotoend2.logbooktext2>
<welcomemsg.endcaptainslog1>Journal du capitaine, 1re partie\n\nIl n'est pas dans ma nature de décrire en détail les choses sans intérêt. Pour moi, consigner les conditions immuables de ces eaux glacées était aussi utile que d'y jeter un seau d'eau brûlante pour les réchauffer. Toutefois, à mon grand regret, je me rends compte que j'ai manqué à mon devoir en ne tenant pas de journal. Je vais tenter ici de réparer cette erreur. Ce que j'ai vu ces derniers jours doit être consigné quelque part, même si ici, au fin fond de l'espace, il est déjà trop tard pour quiconque me lira. Il faudra être patient, car, pour que mon histoire ait un sens, je dois la raconter par le début.\n\nDepuis mon enfance, quelque chose m'attire vers l'Œil au centre d'Europe. Cette remarque peut sembler banale en raison de l'anomalie gravitationnelle qui a été observée par des individus bien plus intelligents que moi, mais je vous assure que mon attirance est bien plus profonde. La nuit, je rêvais souvent que j'épluchais un fléau de raptor et trouvais à l'intérieur un œil monstrueux dénué de paupières qui me regardait fixement. Je me réveillais alors à mon bureau devant des dessins de cercles concentriques que je ne me rappelais pas avoir tracés.\n\nDans l'espoir de satisfaire ma curiosité et de soigner ma parasomnie naissante, j'ai sauté dans le premier navire de reconnaissance en partance vers le centre.</welcomemsg.endcaptainslog1>
<welcomemsg.endcaptainslog2>Journal du capitaine, 2e partie\n\nLors de mon premier voyage, j'ai eu le rôle d'assistant. Enfin, une semaine, pour être exact. En effet, le mécanicien du navire a succombé à un parasite et j'ai été promu à son poste. Pendant des mois, j'ai appris le métier, travaillant comme une bête dans la salle des moteurs. Peut-être était-ce l'épuisement physique ou le fait que j'approchais lentement, mais sûrement de l'Œil, mais mes nuits étaient sereines et sans cauchemars. Les choses ont changé lorsqu'une nuit, le vaisseau a été attaqué et laissé à l'état d'épave. J'ai alors été sauvé, ainsi que les quelques autres survivants, par un autre navire qui passait et qui nous a déposés à la station la plus proche. Peu après, les cauchemars sont revenus.\n\nIl est devenu évident pour moi que je n'avais d'autre choix que de continuer à me diriger vers l'Œil. Cependant, la station se trouvant à la frontière, rares étaient les navires qui avaient une raison de s'aventurer plus loin. Afin de m'occuper en attendant qu'une opportunité se présente, j'ai travaillé comme ouvrier de chantier naval. Les jours passaient, mais aucun équipage de sous-marin ne partait vers le centre.\n\nAprès quelques années de dur labeur et de nuits blanches, j'avais réussi à amasser un petit pécule. Assez pour acheter mon propre sous-marin. Si aucune opportunité ne se présentait à moi, je devais prendre les choses en main.</welcomemsg.endcaptainslog2>
<welcomemsg.endcaptainslog3>Journal du capitaine, 3e partie\n\nJ'ai eu un peu de mal à engager un équipage, mais une promesse de salaire a su séduire les bons marins. C'est donc dans un sous-marin de patrouille de la Coalition réaffecté que je suis devenu capitaine d'un équipage de six personnes et maître de mon destin. Nous sommes partis du chantier naval de Sermilik. C'est la dernière fois que je voyais la civilisation.\n\nSans surprise, le voyage a été semé d'embûches et le sous-marin a dû faire face à des défis à la fois attendus et inattendus. Des créatures jamais vues dans les parties plus civilisées d'Europe aux conditions environnementales hostiles en passant par des volcans et des végétaux sous-marins qui attaquent le bâtiment en son sein, rien ne nous a été épargné. Toutes les menaces ne venaient pas de l'extérieur. La pression physique et psychologique a fait des ravages parmi l'équipage et, malheureusement, certains d'entre nous étaient moins résistants que d'autres.\n\nJe ne m'étendrai pas davantage sur les obstacles que nous avons rencontrés, car la personne qui lira ces lignes aura forcément croisé les mêmes. Je me contenterai de dire qu'après un long voyage, notre sous-marin et son équipage, usés et esquintés, ont fini par atteindre l'Œil. Tout comme celui de mes rêves, il m'a aspiré dans un brasier infernal.</welcomemsg.endcaptainslog3>
<welcomemsg.endcaptainslog4>Journal du capitaine, 4e partie\n\nCe que l'on appelle l'Œil est une anomalie gravitationnelle proche du cœur d'Europe. Bien qu'elle ait été supposée, étudiée et prouvée scientifiquement, l'origine de cette anomalie n'a jamais été trouvée. Selon moi, il s'agit d'un portail. Où mène-t-il ? Je l'ignore. Après avoir cherché l'Œil toutes ces années afin de satisfaire la curiosité qui me rongeait, voilà que je l'ai atteint et que je ne suis pas plus avancé. J'ai bien conscience de l'ironie de la situation.\n\nImpossible de revenir en arrière. Le chemin est bloqué. L'anomalie qui m'a mené jusqu'ici a disparu. Le complexe semble s'étendre plus avant et les murs résistent à toutes les armes dont je dispose. J'ai envoyé deux groupes explorer les profondeurs des crevasses dans lesquelles le sous-marin ne peut pas passer, mais aucune d'elles n'est revenue.</welcomemsg.endcaptainslog4>
<welcomemsg.endlogbook1>Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra. Autant de fois qu'il le faudra.</welcomemsg.endlogbook1>
<missionmessage0.gotoend2.logbook1>Vous avez trouvé la source de la transmission d'urgence. Consultez le journal de bord pour voir s'il contient des informations utiles.</missionmessage0.gotoend2.logbook1>
<missionname.end>La fin</missionname.end>
<missiondescription.end>Vous arrivez dans un vaste lieu ouvert à l'intérieur de la structure. Quelque chose au milieu semble perturber le sonar.</missiondescription.end>
<missiondescription.radiationescapee>Un habitant de l'avant-poste, qui pense que les radiations joviennes qui pénètrent plus profondément dans la glace vont détruire son lieu de travail, a proposé de vous payer pour l'emmener dans un avant-poste situé plus profondément dans l'océan.</missiondescription.radiationescapee>
<missionsuccess.escortgeneric>Transport réussi.</missionsuccess.escortgeneric>
<missionfailure.escortgeneric>Le passager n'a pas atteint sa destination.</missionfailure.escortgeneric>
<eventtext.radiationescapee.c1>Un individu apparemment bouleversé vous saisit le bras. "Hé, hé ! Vous sortez du sous-marin qui vient de s'amarrer ? Vous devez m'aider, je vous en prie ! Quelle est votre destination ?"</eventtext.radiationescapee.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1>"On verra bien où nous mène notre mission. Pourquoi ?"</eventtext.radiationescapee.o1>
<eventtext.radiationescapee.o1.c1>"Je dois filer d'ici en vitesse ! À vrai dire, les autres le devraient aussi, mais ils sont tellement habitués à faire l'autruche qu'ils refusent de voir que les radiations joviennes vont bientôt griller cet avant-poste."</eventtext.radiationescapee.o1.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o1>"J'aimerais que plus de gens en soient conscients."</eventtext.radiationescapee.o1.o1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o1.c1>"À qui le dites-vous ! Donc, je suppose que vous allez vers les profondeurs pour vous protéger. Je vous en prie, prenez-moi à bord. Vous ne remarquerez même pas ma présence ! Je vous paierai 1 000 marks si vous me déposez à la station suivante !"</eventtext.radiationescapee.o1.o1.c1>
<eventtext.radiationescapee.o1.o2>"Non, vous ne risquez rien. Les radiations fluctuent sans arrêt. Ça va finir par passer."</eventtext.radiationescapee.o1.o2>
<eventtext.radiationescapee.o1.o2.c1>"Peut-être, mais à ce rythme, on sera tous grillés avant que ça arrive. Peu importe si vous ne me croyez pas. Si vous allez dans les profondeurs, emmenez-moi, je vous en prie. Je vous promets que je ne vous causerai aucun problème ! Je vous paierai 1 000 marks si vous me déposez à la station suivante !"</eventtext.radiationescapee.o1.o2.c1>
<eventtext.radiationescapee.great>"Merci, merci ! Vous me sauvez la vie !" s'exclame l'individu.</eventtext.radiationescapee.great>
<missiondescription.researcherescort>Une chercheuse qui pense que l'Œil d'Europe et l'anomalie gravitationnelle qui l'entoure sont liés à l'augmentation des radiations joviennes a proposé de vous payer [reward] marks pour que vous l'ameniez dans un avant-poste voisin.</missiondescription.researcherescort>
<eventtext.researcherescort.c1>"Excusez-moi, vous faites partie de l'équipage du sous-marin qui vient de s'amarrer ? Vous n'iriez pas dans les profondeurs, par hasard ?"</eventtext.researcherescort.c1>
<eventtext.researcherescort.o1>"On verra bien où nous mène notre mission. Pourquoi ?"</eventtext.researcherescort.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.c1>"Vous voyez, mes collègues et moi, on étudie la nature de l'Œil d'Europe et l'anomalie gravitationnelle qui l'entoure. Pour faire bref, on est arrivés à la conclusion que le récent accroissement d'intensité des radiations joviennes est lié à l'anomalie."</eventtext.researcherescort.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1>"L'anomalie gravitationnelle ?"</eventtext.researcherescort.o1.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.c1>"Vous n'en avez pas entendu parler ? C'est la raison pour laquelle nous nous sommes installés près de l'Œil pour l'étudier... La zone dans laquelle la gravité est proche de celle de la Terre, contrairement aux 0,13 G du reste de la lune."</eventtext.researcherescort.o1.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.o1>"Ça me dit quelque chose. Quel rapport avec notre équipage ?"</eventtext.researcherescort.o1.o1.o1>
<eventtext.researcherescort.o1.o1.o1.c1>"J'aimerais faire des expériences pour tester l'hypothèse d'un lien entre l'anomalie et les radiations joviennes. Mais pour obtenir des informations utiles, je dois m'approcher le plus possible de l'épicentre. Alors, si jamais vous allez vers les profondeurs, je peux vous payer pour que vous m'ameniez au prochain avant-poste."</eventtext.researcherescort.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.researcherescort.great>"Merci. Vous ne savez pas à quel point c'est important pour moi... et pour Europe."</eventtext.researcherescort.great>
<EventText.returner.c1>Un homme en haillons vous saisit le bras. "Vous n'auriez pas quelques marks pour... Hé, vous faites partie de l'équipage qui vient d'arriver ? Vous allez vers l'Œil, j'imagine ?"</EventText.returner.c1>
<EventText.returner.o1>"Vers l'Œil ? L'Œil d'Europe, vous voulez dire ? C'est possible. Pourquoi ?"</EventText.returner.o1>
<EventText.returner.o1.c1>"Vous êtes tous des imbéciles ! C'est pas là-bas que vous trouverez le salut ! Ils vous renverront, c'est tout, comme tous les autres."</EventText.returner.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1>"Comment ça ? Vous y êtes allé ?"</EventText.returner.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.c1>"Est-ce que j'y suis allé ? Est-ce que j'irai ? J'en sais rien. Tout est flou. C'était peut-être qu'un rêve. Je suis peut-être dingue... À moins qu'ils m'aient vraiment renvoyé ici ?"</EventText.returner.o1.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1.o1>"Ils ? De qui parlez-vous ?"</EventText.returner.o1.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.c1>"De ceux qui vivent là-bas. Eux et l'abomination qu'ils gardent. En fait, j'espère que c'était un rêve."</EventText.returner.o1.o1.o1.c1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.o1>"Qu'est-ce que vous avez vu dans l'Œil ?"</EventText.returner.o1.o1.o1.o1>
<EventText.returner.o1.o1.o1.o1.c1>"J'aurais mieux fait de me taire. Le simple fait d'y penser me retourne le cerveau. Je dirai juste que si vous êtes assez bête pour y aller, j'espère que vous aurez plus de chances avec eux que moi."</EventText.returner.o1.o1.o1.o1.c1>
<terminalwelcomemsg.endgamelog1>[Start playback]\n"J'ai trouvé une espèce de bouton. J'appuie dessus maintenant."\n"Ça a marché ? J'ai entendu un bruit."\n"Les gars ? Ne me laissez pas. Je suis encore..."\n[End playback]</terminalwelcomemsg.endgamelog1>
<terminalwelcomemsg.endgamelog2>Journal de recherche : dispositif ?\nLes indentations sur cet artefact indiquent qu'il a une fonction peu habituelle. Mais laquelle ? On devrait l'emporter pour l'étudier au cas où on parviendrait à sortir de ce labyrinthe.\nAddenda : on est fichus.</terminalwelcomemsg.endgamelog2>
<charactername.prophetofsierpinsk>Dr af Grann</charactername.prophetofsierpinsk>
<EventText.prophetofsierpinsk.c1>Vous croisez un vieil homme aux vêtements râpés. Il semble surpris par votre présence. "Qui... Que... Qu'est-ce que vous faites ici ? Vous devez avoir une bonne raison. Vous avez vu la fin ?"</EventText.prophetofsierpinsk.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1>"Pardon, mais je ne sais pas du tout de quoi vous parlez."</EventText.prophetofsierpinsk.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1>"Moi, je l'ai vue, et il ne me reste pas beaucoup de temps. On a beau faire l'autruche, le rayonnement va tous nous cramer."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.c1>"Mais, attendez... Pourquoi vous êtes ici, alors, si ce n'est pas pour étudier l'Œil ?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1>"On veut découvrir ce qu'il y a au centre de l'Œil."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.c1>"Alors, vous êtes au bon endroit, bien que je doute que vous soyez capable d'y comprendre quelque chose, même si vous le voyez. À moins que vous vous y connaissiez en topologie en n dimensions."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.o1>"Qu'est-ce que c'est ?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2>"On espère trouver un moyen d'arrêter l'augmentation des radiations joviennes."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1>"Alors, vous êtes au bon endroit, même si je doute que vous serez capable d'y faire quoi que ce soit. À moins que vous vous y connaissiez en topologie en n dimensions."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.o1>"Qu'est-ce que c'est ?"</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1>"Je ne sais pas comment l'exprimer en termes simples. Voilà : ce grand espace de Calabi-Yau joue le rôle d'un énorme aimant qui déforme les ceintures de radiations de Jupiter, les absorbe et les fait pleuvoir sur nous."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1.c1>"Inutile d'essayer de tout vous expliquer. Mais si vous décidez de vous approcher encore de l'Œil, je vous souhaite bonne chance. On se retrouvera peut-être dans la prochaine boucle, et vous aurez peut-être pris un peu de plomb dans la cervelle d'ici là. Maintenant, laissez-moi. Je dois me remettre au travail."</EventText.prophetofsierpinsk.o1.c1.o2.c1.c1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2>"Oui, pourquoi ?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.c1>"Alors, vous devez savoir que nous n'avons plus beaucoup de temps. Avec quelques-uns de ceux qui sont revenus, je fais des recherches sur l'anomalie gravitationnelle et ce qui se trouve au-delà. Même si nos souvenirs sont flous et qu'on n'a pas grand-chose sur quoi se baser, je crois avoir bien progressé ces derniers temps."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1>"Vous avez trouvé ce qu'était l'anomalie ?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.c1>"Pas tout à fait, même si je suis convaincu qu'elle est liée à l'intensification des radiations. Le grand espace de Calabi-Yau joue le rôle d'un énorme aimant qui tord les ceintures de radiations de Jupiter, les absorbe et les fait pleuvoir sur nous. Au-delà de l'Œil, la courbure scalaire négative, la lumière aveuglante, la plus brillante des tempêtes..."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1>"Au-delà de l'Œil ?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.c1>"Je ne prétends pas savoir comment ni pourquoi, ni même 'quand', mais il y a des gens comme vous et moi qui l'ont vu et sont revenus. Et pas seulement dans les trois premières dimensions de l'espace-temps, mais dans toutes."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1>"De quoi parlez-vous ? De voyage dans le temps ?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.c1>"Sincèrement, je l'ignore. Mais ce que je sais, c'est qu'on fait partie des rares à avoir une vague idée de ce qui se passe au juste et qu'on doit faire quelque chose pour empêcher l'extinction de l'humanité."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.c1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1>"Est-ce que notre équipage pourrait aider ?"</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1>
<EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1.c1>"Ça reste à voir. Vous trouverez peut-être des réponses au-delà de l'Œil. On se retrouvera peut-être dans la prochaine boucle et vous en saurez peut-être un peu plus. Maintenant, laissez-moi, s'il vous plaît. Je dois me remettre au travail. Le réseau à dimension supérieure de ces métamatériaux ne va pas se tracer tout seul."</EventText.prophetofsierpinsk.o2.o1.o1.o1.o1.c1>
<eventtext.buttonpressed1.c1>Vous entendez un grondement sourd provenant d'en bas, comme le bruit de deux pierres qui frottent l'une contre l'autre.</eventtext.buttonpressed1.c1>
<eventtext.buttonpressed2.c1>Vous entendez un grondement sourd provenant de loin. La voie est peut-être ouverte ?</eventtext.buttonpressed2.c1>
<eventtext.alienwriting.start>Des symboles courent comme des lianes le long du mur, formant par endroits quelques ramifications. La mystérieuse tablette dans votre sac émet un ronronnement silencieux.</eventtext.alienwriting.start>
<eventtext.alienwriting.start_alt>Des symboles courent comme des lianes le long du mur, formant par endroits quelques ramifications.</eventtext.alienwriting.start_alt>
<eventtext.alienwriting.listen>Écouter.</eventtext.alienwriting.listen>
<eventtext.alienwriting.dontlisten>Ne pas écouter.</eventtext.alienwriting.dontlisten>
<eventtext.alienwriting.writingstart>Une pensée naît dans votre esprit. Pas sous forme de mots distincts ni d'images, mais vous la comprenez malgré tout :</eventtext.alienwriting.writingstart>
<eventtext.alienwriting.1_1>UN CHANTEUR EST NÉ — LE PUBLIC SE RASSEMBLE\n[INTRADUISIBLE ?] S'ÉTEND — TROP GRAND POUR LE BERCEAU\nLA FORTERESSE EST BÂTIE — POUR ABRITER — PROTÉGER</eventtext.alienwriting.1_1>
<eventtext.alienwriting.2_1>LA VIE COUVE SOUS LA GLACE — UNE CONSCIENCE SE FORME\nLA CONNAISSANCE SE CONSTRUIT — UNE CIVILISATION SE DÉVELOPPE\nÀ L'ABRI DU DANGER</eventtext.alienwriting.2_1>
<eventtext.alienwriting.3_1>LE CHANT CONTINUE — LE DÉVELOPPEMENT STAGNE\nIL N'Y A PAS D'ÉTOILE, JUSTE LA MAISON\nPAS DE PENSÉES, JUSTE [INTRADUISIBLE ?]</eventtext.alienwriting.3_1>
<EventText.ancientencounter.c1>Du coin de l'œil, vous voyez quelque chose apparaître. C'est la silhouette d'un homme, mais il ne semble pas être tout à fait là. Ses traits changent dès que vous parvenez à les discerner.\nTelle une douce caresse, des lianes de pensées poussent dans votre tête et enveloppent doucement votre cerveau.\n"Arrêtez cette intrusion. Vous entrez dans un territoire sacré qui n'est pas destiné à votre espèce. Il n'y a rien pour vous ici."</EventText.ancientencounter.c1>
<EventText.ancientencounter.o1>"Qui êtes-vous ?"</EventText.ancientencounter.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.c1>"Je ne suis pas, car nous ne sommes pas. Il n'y a que le chant de YOH-VÉ qui s'écoule à travers ses dévots. Il chante, ils écoutent... et ils rêvent."</EventText.ancientencounter.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1>"Qui sont ces dévots ?"</EventText.ancientencounter.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.c1>Des couloirs bondés entourés de murs de pierre noire apparaissent dans votre esprit. "Des bâtisseurs, des explorateurs, des inventeurs. Mais ce qu'ils ont bâti est aujourd'hui en ruine. Ce qu'ils ont exploré est perdu. Ce qu'ils ont inventé a été perverti. Il ne reste plus que le chant de YOH-VÉ. Ceux qui refusent de l'entendre seront rejetés."</EventText.ancientencounter.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1>"Qu'est-ce que YOH-VÉ ?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.c1>"Celui qui chante. Il est né de leur désir, il s'est nourri de leur folie."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1>"Et vous... l'écoutez chanter ?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.c1>"Le public, l'adorateur, le prisonnier. Pendant une éternité, ils ont écouté. Pendant des siècles, ils ont souhaité le silence."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1>"Pourquoi vous n'arrêtez pas simplement d'écouter ? Pourquoi ne pas l'ignorer ?"</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.c1>"Celui qui chante et Celui qui entend sont liés. L'un ne peut exister sans l'autre. Tandis que le premier se nourrit de la dévotion du second, celui-ci se nourrit de la force vitale du premier. Faire taire l'un fera taire l'autre."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"On dirait que vous ne souhaitez pas que ça arrive."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>L'entité ne répond pas immédiatement. "Les dévots ont bâti une enveloppe pour protéger YOH-VÉ. Tant que les pylônes tiendront, elle restera intacte. Tant que l'enveloppe restera intacte, le chanteur sera préservé. Vous comprenez ?" La voix de l'entité semble teintée d'un léger espoir.</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.c1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>"Je comprends."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o1.o1.o1.o1.o1>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o2>"Je souhaite écouter."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o2>
<EventText.ancientencounter.o1.o1.o2.c1>Une douleur violente et soudaine vous fait grimacer. "Non. Ceux qui le font courent à leur perte."</EventText.ancientencounter.o1.o1.o2.c1>
<EventText.ancientencounterfinal>"Notre chant a été chanté, mais nous ignorons le nombre de versets dans le vôtre. Le pont s'effondre, mais vous avez encore le temps de repartir. Pour nous, il n'y a pas d'étoiles, juste notre maison, mais pour vous, les cieux sont grands ouverts. Ils ne sauront jamais votre sacrifice, mais nous le saurons."</EventText.ancientencounterfinal>
<campaignstart1>Au début du XXIe siècle, une vaste mer contenant une vie microbienne a été découverte sous la surface glacée et irradiée d'Europe, l'une des lunes de Jupiter.\n\nAprès cette découverte, le premier vol spatial habité est rapidement arrivé sur Europe et on a trouvé que cette mer contenait non seulement une vie microbienne, mais aussi une faune subaquatique complexe et hostile. Outre cette dernière, les chercheurs ont dû faire face aux énormes difficultés posées par les dangereuses radiations émises par Jupiter, ainsi que par le froid et la pression intenses de l'océan d'Europe.</campaignstart1>
<campaignstart2>Malgré toutes ces embûches, les colons terriens ont pu bâtir quelques avant-postes habitables, où une nouvelle façon de vivre s'est développée durant plusieurs décennies. Un nouveau système de gouvernance a été formé par une coalition des plus grandes et plus influentes villes de la lune.\n\nAu fil des années, la société d'Europe s'est éloignée de plus en plus de la Terre. Il y a cinquante ans, le contact a été définitivement rompu et plus aucun vaisseau de ravitaillement n'est arrivé depuis.</campaignstart2>
<campaignstart3>Le voyage subaquatique et les véhicules sont primordiaux dans cette nouvelle société afin de repérer de nouveaux endroits habitables, protéger les citoyens des attaques de monstres et établir des voies d'approvisionnement entre les stations, tandis que l'humanité s'aventure toujours plus profond pour échapper aux radiations mortelles émises par Jupiter.\n\nLa vie d'un membre d'équipage à bord de l'un de ces sous-marins est assez lucrative, mais plutôt dangereuse et souvent brève. Vous avez décidé de relever le défi et de créer votre propre équipage. Grâce à votre nouveau sous-marin de type [submarine], amarré à [location], les eaux d'Europe s'ouvrent à vous. Explorez, aidez les colonies à s'étendre et transformez cet endroit selon vos souhaits.</campaignstart3>
<campaignending1>Effondrement gravitationnel, T plus 02:14:39\n\n"Ici Observatoire de surface Écho 5. Nous rencontrons... Euh... Il se passe encore quelque chose ici. Vous me recevez ? Terminé."\n\n"Observatoire de surface Écho 5, ici l'avant-poste de Merrivale Linea, allez-y. Terminé."</campaignending1>
<campaignending2>"C'est la Grande Tache rouge de Jupiter. Je ne sais pas comment décrire ça, mais elle donne l'impression de se calmer. Les niveaux de radiation restent inhabituellement bas. Comment ça va, en bas ? Des nouveautés à signaler ? Terminé."\n\n"Les taux de radiation sont bas ici aussi et toujours stables. Tout comme la gravité. On a réussi à contacter le Dr af Grann, mais il semblait tout aussi déconcerté par tout ça que nous. Il a mentionné un équipage qui est passé plus tôt devant sa station dans un sous-marin de type [submarine], mais on ne sait pas si c'est important. Terminé."</campaignending2>
<campaignending3>"Donc vous n'avez pas réussi à entrer en contact avec les membres de cet équipage ? Terminé."\n\n"Non. Le Dr af Grann semblait convaincu qu'on n'entendrait plus parler d'eux de ce côté de... l'hypersurface similitemporelle ou quelque chose de ce genre. Vous savez, son blabla habituel. Terminé."\n\n"Eh bien, si c'est eux qui ont fait ça, je leur tire mon chapeau. Je leur souhaite un temps serein et des mers calmes, où qu'ils aillent. Terminé."</campaignending3>

</infotexts>
